[
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "DEMAIN D\u00c8S AUJOURD\u2019HUI ! \u063a\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u062f\u0627\u0628\u0627",
        "content": "D\u00e9bat d\u2019id\u00e9e avec Carole Saout-Grit, ing\u00e9nieure d\u2019\u00e9tudes en oc\u00e9anographie physicienne. Elle dirige depuis 2008 le bureau d\u2019\u00e9tudes GLAZEO sp\u00e9cialis\u00e9 dans les \u00e9tudes scientifiques et techniques en oc\u00e9anographie physique. Elle est sp\u00e9cialis\u00e9e dans l\u2019oc\u00e9anographie op\u00e9rationnelle, contribuant \u00e0 de grands programmes europ\u00e9ens et internationaux. Depuis 2021, elle a cr\u00e9\u00e9 Oc\u00e9ans Connect\u00e9s, un nouveau m\u00e9dia num\u00e9rique enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 aux sciences de la Mer, avec l\u2019objectif de mettre la connaissance scientifique des oc\u00e9ans \u00e0 la port\u00e9e de tous.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/demain-des-aujourdhui-%d8%ba%d8%af%d8%a7-%d9%85%d9%86-%d8%af%d8%a7%d8%a8%d8%a7/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "INNOVONS AUJOURD\u2019HUI, CR\u00c9ONS L\u2019AVENIR ! LE CONCOURS POUR LA JEUNESSE FRANCOPHONE PORTEUSE DE SOLUTIONS",
        "content": "A l\u2019occasion de la journ\u00e9e internationale de la francophonie du 20 mars 2024, le Secr\u00e9tariat de l\u2019OIF a lanc\u00e9 un concours destin\u00e9 aux jeunes francophones porteurs d\u2019initiatives et de projets innovants Innovons aujourd\u2019hui, cr\u00e9ons l\u2019avenir !\u00bb, et ce, avant le 31 mai 2024.\n\n\nCe concours vise \u00e0 promouvoir l\u2019esprit d\u2019innovation des jeunes en encourageant leur cr\u00e9ativit\u00e9 et leur envie d\u2019entreprendre afin de contribuer \u00e0 la r\u00e9solution des d\u00e9fis sociaux, \u00e9conomiques, num\u00e9riques et environnementaux auxquels ils sont confront\u00e9s. Il vise \u00e9galement \u00e0 promouvoir un \u00e9cosyst\u00e8me favorable \u00e0 l\u2019employabilit\u00e9 des jeunes en abordant divers aspects de leur d\u00e9veloppement citoyen et professionnel.\n\n\nCe concours s\u2019adresse aux jeunes porteurs de projets novateurs, \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 35 ans issus des 88 \u00e9tats et gouvernements membres de l\u2019OIF. Il cible les projets d\u2019innovation en phase d\u2019id\u00e9ation ou de mise en \u0153uvre. Le meilleur projet de chaque cat\u00e9gorie sera r\u00e9compens\u00e9 par un prix d\u2019un montant de 15.000 \u20ac.\n\n\n\n\nDe plus amples informations sont disponibles via le lien suivant : Cliquez-ici .",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/innovons-aujourdhui-creons-lavenir-le-concours-pour-la-jeunesse-francophone-porteuse-de-solutions/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "LECTURE/SEMINAR ANNOUNCEMENT : \u00abRIVERBANK FILTRATION AS AN ELEMENT OF INTEGRATED WATER RESOURCES MANAGEMENT\u00bb",
        "content": "As part of the activities of project \u00abMENAWAT \u2013 Enhancement of higher education on managed aquifer recharge in the MENA water sector\u00bb sponsored by the DAAD with funds from the German Federal Foreign Office within the programme \u00abTa\u2019ziz Science Cooperations\u00bb and PPR2 OGI-Env project, we are excited to announce an upcoming seminar on \u00ab Riverbank filtration as an element of integrated water resources management \u00bb led by expert Dr.Ing. Cornelius SANDHU.\n\u00a0\nAnnonce-conf-corne-22-may_CS (1)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/lecture-seminar-announcement-riverbank-filtration-as-an-element-of-integrated-water-resources-management/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CALENDRIER DES EXAMENS DE LA SESSION DE PRINTEMPS 2023-2024",
        "content": "Le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger informe les \u00e9tudiants que les examens\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 de la session de printemps 2023-2024 des cycles Licence, Master et Ing\u00e9nieur d\u00e9marreront le Lundi 20 Mai 2024 selon les planning ci-joints.\u00a0\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCycle Licence\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCycle Ing\u00e9nieur\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCycle Master",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/calendrier-des-examens-de-la-session-de-printemps-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "LISTES DES EXAMENS PAR LOCAL \u2013 PRINTEMPS 2023/2024",
        "content": "Listes des examens et r\u00e9partition des \u00e9tudiants par local de la session ordinaire du semestre de printemps 2023-2024. Cliquez-ici pour acc\u00e9der aux listes.\nNB:\n\nL\u2019acc\u00e8s \u00e0 la salle d\u2019examen est interdit \u00e0 tout \u00e9tudiant dont le nom ne figure pas sur la liste des convoqu\u00e9s \u00e0 passer l\u2019\u00e9preuve en question.\nL\u2019\u00e9tudiant n\u2019est autoris\u00e9 \u00e0 composer que s\u2019il est en mesure de pr\u00e9senter sa carte d\u2019\u00e9tudiant ou \u00e0 d\u00e9faut d\u2019un certificat d\u2019inscription d\u00e9livr\u00e9 par les bureaux inscription et d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 comportant une photographie. Les contr\u00f4les seront op\u00e9r\u00e9s par un passage dans les rangs.\nL\u2019\u00e9tudiant doit \u00e9galement apposer sa signature sur la liste d\u2019\u00e9margement pour attester de sa pr\u00e9sence \u00e0 l\u2019\u00e9preuve.\nL\u2019usage des t\u00e9l\u00e9phones mobiles ou tout autre mat\u00e9riel permettant de communiquer avec l\u2019ext\u00e9rieur est interdit. Ces appareils devront \u00eatre \u00e9teints \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la salle et plac\u00e9s dans les sacs, cartables et porte documents.\nPendant la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9preuve, il est interdit au candidat de communiquer avec d\u2019autres candidats ou avec l\u2019ext\u00e9rieur et d\u2019\u00e9changer du mat\u00e9riel (stylos, correcteur blanco, r\u00e8gles, calculatrices\u2026)\nLa remise de la copie est obligatoire m\u00eame s\u2019il s\u2019agit d\u2019une copie blanche.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/listes-des-examens-par-local-printemps-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "\u0644\u0642\u0627\u0621 \u062a\u0648\u0627\u0635\u0644\u064a \u0645\u0639 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0644\u0644\u0646\u0647\u0648\u0636 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0643\u0648\u064a\u0646",
        "content": "rencontre FM6",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/%d9%84%d9%82%d8%a7%d8%a1-%d8%aa%d9%88%d8%a7%d8%b5%d9%84%d9%8a-%d9%85%d8%b9-%d9%85%d8%a4%d8%b3%d8%b3%d8%a9-%d9%85%d8%ad%d9%85%d8%af-%d8%a7%d9%84%d8%b3%d8%a7%d8%af%d8%b3-%d9%84%d9%84%d9%86%d9%87%d9%88/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "ATELIER : \u00c9VALUATION DES D\u00c9CHETS MARINS DANS LA ZONE C\u00d4TI\u00c8RE",
        "content": "Dans le cadre des activit\u00e9s p\u00e9dagogiques du Master SLAP, un atelier sous le th\u00e8me : \u00ab\u00c9valuation des d\u00e9chets marins dans la zone c\u00f4ti\u00e8re\u00bb sera anim\u00e9 ce vendredi 17 mai 2024 par le Dr. Fai\u00e7al MEZIANE expert en environnement marin. Cet atelier sera compl\u00e9t\u00e9 par une sortie sur le terrain le samedi matin.\n\u00a0\nAtelier Master_SLAP-ENADD",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/atelier-evaluation-des-dechets-marins-dans-la-zone-cotiere/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "APPEL \u00c0 CANDIDATURES : BOURSES DE MASTER DE L\u2019UNIVERSIT\u00c9 DE SALERNO",
        "content": "L\u2019appel \u00e0 candidatures pour les bourses offertes par l\u2019Universit\u00e9 de Salerne (Salerno) en Italie pour l\u2019ann\u00e9e acad\u00e9mique 2024/2025 est toujours ouvert.\nLe programme de bourses vise \u00e0 admettre au master de l\u2019Universit\u00e9 un total de 50 \u00e9tudiants.\nL\u2019appel est disponible ici : https://web.unisa.it/\u2026/unisa-scholarship-2024-25-call\u2026\nConsultez UNISA International mobility opportunities pour toutes les informations n\u00e9cessaires pour postuler : https://web.unisa.it/\u2026/announcements/incoming-mobility\nLa date limite pour soumettre les candidatures est fix\u00e9e au 3 juin 2024 \u00e0 23h59 (CEST).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel-a-candidatures-bourses-de-master-de-luniversite-de-salerno/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS DE CONCOURS DE RECRUTEMENT D\u2019UN (01) ING\u00c9NIEUR D\u2019\u00c9TAT 1ER GRADE, SP\u00c9CIALIT\u00c9: INFORMATIQUE",
        "content": "La Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger organise un \u00a0concours de recrutement d\u2019un Ing\u00e9nieur d\u2019\u00c9tat 1er grade , Session 23/06/2024 , Sp\u00e9cialit\u00e9\u00a0: \u00a0informatique.\nAvis de concours",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-concours-de-recrutement-dun-01-ingenieur-detat-1er-grade-specialite-informatique/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS DE CONCOURS DE RECRUTEMENT DE NEUF (09) MA\u00ceTRES DE CONF\u00c9RENCES",
        "content": "Avis de recrutement des Ma\u00eetres de Conf\u00e9rences",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-concours-de-recrutement-de-trois-09-maitres-de-conferences/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "HORAIRES DES ENSEIGNEMENTS PENDANT LE MOIS DE RAMADAN",
        "content": "Il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des \u00e9tudiants que les horaires des enseignements se d\u00e9rouleront pendant\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 le mois de Ramadan comme suit :",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/horaires-des-enseignements-pendant-le-mois-de-ramadan/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "BOURSES DE MOBILIT\u00c9 \u00c0 L\u2019UNIVERSIT\u00c9 DE CADIZ (ESPAGNE)",
        "content": "Dans le cadre du Programme Erasmus+ projet KA171 de Mobilit\u00e9, l\u2019Universit\u00e9 de Cadiz (Espagne), offre des \u00a0bourses de mobilit\u00e9.\nMobilit\u00e9s disponibles\u00a0: (pour le premier semestre de l\u2019ann\u00e9e acad\u00e9mique 2024-2025).\n3 Bourses pour les \u00e9tudiants (Licence ou Master ou Doctorant)\nPlus d\u2019informations : https://www.uae.ac.ma/actualites/annonces-diverses/bourses-de-mobilite-luniversite-de-cadiz-espagne.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/bourses-de-mobilite-a-luniversite-de-cadiz-espagne/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "UNESCO | PROGRAMME DE BOURSES \u00a0\u00bb LA GRANDE MURAILLE \u00a0\u00bb 2024-2025",
        "content": "Dans le cadre du programme de bourse \u00ab La Grande Muraille \u00bb, l\u2019UNESCO, co-parrain\u00e9 par le Gouvernement Chinois, octroie aux \u00e9tudiants internationaux soixante quinze (75) bourses d\u2019\u00e9tudes, d\u2019une dur\u00e9e d\u2019un an, dans les cycles de Bachelor, de Master et de Doctorat, et ce au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2024-2025.\nLes \u00e9tudiants marocains int\u00e9ress\u00e9s par ce programme, doivent remplir le formulaire de demande de bourse sur le site chinois (https://www.campuschina.org/) et soumettre leurs candidatures pour approbation \u00e0 l\u2019adresse \u00e9lectronique de la Commission Nationale pour l\u2019Education, les Sciences et la Culture (marocnatcom@marocnatcom.ma).\nDate limite : 10 mars 2024.\nN.B. : Seules les candidatures approuv\u00e9es par ladite Commission sont accept\u00e9es.\nPour plus d\u2019informations, veuillez consulter le guide de candidature en annexe.\nUNESCO- Programme de bours la grande muraille",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/unesco-programme-de-bourses-la-grande-muraille-2024-2025/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX \u00c9TUDIANTS : D\u00c9MARRAGE DU PROGRAMME DE TUTORAT 2023/2024 (SESSION DE PRINTEMPS)",
        "content": "Il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des \u00e9tudiants inscrits en cycle Licence en Sciences et Techniques (S2 & S4) que les s\u00e9ances du programme de tutorat d\u00e9marreront le Mercredi 13/03/2024 selon le planning ci-dessous.\nProgrammes Tutorat (03_24)-1",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-demarrage-du-programme-de-tutorat-2023-2024-session-de-printemps/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "TOURNOI DU RAMADAN 2024",
        "content": "",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/tournoi-du-ramadan-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "S\u00c9MINAIRE : AM\u00c9NAGEMENT ET MOBILIT\u00c9 URBAINE DURABLE",
        "content": "Dans le cadre de collaboration entre la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger et L\u2019Universit\u00e9 polytechnique de Madrid, un s\u00e9minaire international sera organis\u00e9 le 26 Mars 2024 sous le th\u00e8me : \u00abAm\u00e9nagement et Mobilit\u00e9 Urbaine Durable\u00bb.\nPoster-Tanger -Transport-Alsa",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/seminaire-amenagement-et-mobilite-urbaine-durable/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "HUAWEI RAMADAN MASTERCLASS 2024",
        "content": "Dans le cadre du partenariat entre l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di et Huawei Maroc, nous avons le plaisir de vous informer que Huawei Maroc lance une nouvelle \u00e9dition de programme de formation \u00abRamadan Masterclass\u00bb qui visent \u00e0 cultiver les talents et \u00e0 renforcer les comp\u00e9tences en TIC des jeunes \u00e9tudiants durant le mois de Ramadan.\nLa Ramadan Masterclass est une occasion unique pour les \u00e9tudiants afin d\u2019approfondir leurs connaissances dans des domaines cl\u00e9s des TIC tels que l\u2019intelligence artificielle, Datacom, Cloud Computing et le Big Data.\nApr\u00e8s le succ\u00e8s de la derni\u00e8re \u00e9dition, nous sommes convaincus que cette nouvelle session sera tout aussi enrichissante et b\u00e9n\u00e9fique pour les participants.\nVeuillez trouver ci-dessous le lien d\u2019inscription \u00e0 la Ramadan Masterclass 2024 : https://bit.ly/3TwL2Dz\nLe webinaire se d\u00e9roulera sur la plateforme WeMeeting.\nInformations de la r\u00e9union :\nLink\uff1ahttps://meeting.huaweicloud.com/\u2026/zfcJ9B7hOzbpAvSzwIA40\u2026\nMeeting ID\uff1a99287440\nPasscode\uff1a634470",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/huawei-ramadan-masterclass-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CYBERSEC360\u00b0 : PERSPECTIVES EN CYBERS\u00c9CURIT\u00c9 AVANC\u00c9E",
        "content": "Un s\u00e9minaire sera organis\u00e9 le le samedi 30 Mars 2024 (11h-13h) au profit des \u00e9tudiants du Master S\u00e9curit\u00e9 IT et Big Data et aux \u00e9tudiants 2\u00e8me Ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur LSI pour pr\u00e9senter et discuter les derni\u00e8res tendances et les meilleures pratiques en mati\u00e8re de cybers\u00e9curit\u00e9.\nLe s\u00e9minaire sera pr\u00e9sent\u00e9 par le professeur\u00a0Hicham GIBET TANI, professeur \u00e0 Facult\u00e9 Polydisciplinaire de Larache, consultant et sp\u00e9cialiste en cybers\u00e9curit\u00e9, sous le titre\u00a0: CyberSec360\u00b0\u00a0 Perspectives en Cybers\u00e9curit\u00e9 Avanc\u00e9e. Il propose une plong\u00e9e approfondie dans les domaines complexes des concepts de cybers\u00e9curit\u00e9 avanc\u00e9e.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cybersec360-perspectives-en-cybersecurite-avancee/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "GITEX AFRICA 2024 : LANCEMENT D\u2019UN APPEL \u00c0 CANDIDATURE MOROCCO 200",
        "content": "La 2\u00e8me \u00e9dition de GITEX Africa aura lieu du 29 au 31 mai 2024 \u00e0 Marrakech, sous l\u2019\u00e9gide du minist\u00e8re de la Transition num\u00e9rique et de la r\u00e9forme de l\u2019administration, et sera accueilli par l\u2019Agence de d\u00e9veloppement digital.\nGITEX Africa Morocco a pour objectif de (i) promouvoir la dynamique que conna\u00eet l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me digital national (ii) mettre en avant les diff\u00e9rentes avanc\u00e9es et r\u00e9alisations innovantes du secteur public et priv\u00e9 (iii) identifier les opportunit\u00e9s d\u2019investissements et de partenariats avec les op\u00e9rateurs technologiques invit\u00e9s \u00e0 cette grande messe du digital.\n\n\n Pour plus d\u2019informations sur le challenge et les conditions de participation, rendez-vous sur le site : \nhttps://www.gitexafrica.com/africa-supernova-challenge",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/gitex-africa-2024-lancement-dun-appel-a-candidature-morocco-200/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MAISON DES \u00c9TUDIANTS DE LA FRANCOPHONIE (MEF) : APPEL \u00c0 CANDIDATURES 2024",
        "content": "L\u2019Agence Universitaire de la Francophonie (AUF) en partenariat avec la Cit\u00e9 Internationale Universitaire de Paris (CIUP), lance pour la 5e ann\u00e9e cons\u00e9cutive, un appel \u00e0 candidatures pour le logement des \u00e9tudiants et chercheurs de l\u2019espace universitaire francophone. \u00c0 la Maison des \u00e9tudiants de la francophonie (MEF) \u00e0 Paris (r\u00e9gion Ile-de-France), 150 studios modernes et \u00e9quip\u00e9s seront disponibles pour une dur\u00e9e de 6 \u00e0 10 mois \u00e0 partir du 1er septembre 2024. Date limite de candidatures : 16 juin 2024.\nAppel-a\u0300-candidatures-public-MEF_2024-2025-1",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/maison-des-etudiants-de-la-francophonie-mef-appel-a-candidatures-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "APPEL \u00c0 PROJET : \u00abTERRITORY DEVELOPMENT CHALLENGE\u00bb (TDC)",
        "content": "Le Centre r\u00e9gional d\u2019investissement (CRI-TTA) lance la deuxi\u00e8me \u00e9dition du concours international d\u2019open innovation \u00abTerritory development challenge\u00bb (TDC).\n\nCe nouveau concours est ouvert \u00e0 tout porteur de projet innovant apportant une solution \u00e0 une probl\u00e9matique propre \u00e0 la r\u00e9gion de Tanger Tetouan Al Hoceima.\n\nLe CRI-TTA invite tous les int\u00e9ress\u00e9s r\u00e9pondant aux crit\u00e8res exig\u00e9s \u00e0 faire part \u00e0 cette nouvelle aventure en soumettant leur projet sur la plateforme www.manaralmoustatmir.ma.\n\nTDC_1710496281",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel-a-projet-territory-development-challenge-tdc/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "ORACLE MOROCCO R&D CENTER : PROGRAMME DE STAGES D\u2019\u00c9T\u00c9 (OPEN INTERNSHIP PROGRAM)",
        "content": "Oracle Morocco R&D Center lance l\u2019appel aux candidatures pour Le Programme de Stages d\u2019\u00c9t\u00e9 (Open Internship Program) 2024. Une initiative exclusive d\u2019une dur\u00e9e de trois mois est sp\u00e9cialement con\u00e7ue pour les \u00e9tudiants en 3\u00e8me et 4\u00e8me ann\u00e9e au sein du Centre de Recherche et D\u00e9veloppement d\u2019Oracle Morocco \u00e0 Casablanca.\nPlus que quelques jours pour soumettre vos candidatures. Postulez avant le 30 mars 2024 via ce lien :\nhttps://careers.oracle.com/jobs/\u2026\nLe d\u00e9but du programme est pr\u00e9vu pour le 3 juin 2024.\nUne session informative aura lieu ce Mardi 26 Mars de 13H00 \u00e0 14H00 pour obtenir davantage d\u2019informations et poser vos questions. Connectez vous au webinaire via ce lien :\nhttps://oracle.zoom.us/j/4922769775\u2026",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/oracle-morocco-rd-center-programme-de-stages-dete-open-internship-program/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "S\u00c9MINAIRE : WATER RESOURCES MANAGEMENT FOR SUSTAINABLE DEVELOPMENT",
        "content": "\u00c0 l\u2019occasion de la Journ\u00e9e mondiale de l\u2019eau, La Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger organise le 27 Mars 2024 un s\u00e9minaire /webinaire sous le th\u00e8me\u00a0: \u00abWATER RESOURCES MANAGEMENT FOR SUSTAINABLE DEVELOPMENT\u00bb.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/seminaire-water-resources-management-for-sustainable-development/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "PR\u00c9SENTATION CONCOURS D\u2019INNOVATION TDC",
        "content": "\u00c0 la suite de l\u2019appel \u00e0 candidature au concours d\u2019innovation en objet, diffus\u00e9 r\u00e9cemment, le centre Yabda, en collaboration avec le Centre R\u00e9gional d\u2019Investissement, organise le Vendredi 29 Mars une session d\u2019information au profit des professeurs et \u00e9tudiants.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/presentation-concours-dinnovation-tdc/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Cheminement P\u00e9dagogique DEUST  2014-2015",
        "content": "Cheminements p\u00e9dagogiques entre les modules du semestre 2 de l\u2019ancien syst\u00e8me et ceux du semestre 2 du nouveau syst\u00e8me appliqu\u00e9s pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2014-2015.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cheminement-pedagogique-deust-2014-2015/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Liens de Correspondance",
        "content": "Liens de correspondance entre les modules des fili\u00e8res actuelles et ceux des nouvelles fili\u00e8res accr\u00e9dit\u00e9es selon le nouveau syst\u00e8me p\u00e9dagogique.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/liens-de-correspondance/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "D\u00c9MARRAGE DES ENSEIGNEMENTS DU SEMESTRE DU PRINTEMPS 2023-2024",
        "content": "Le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger porte \u00e0 la connaissance de tous les \u00e9tudiants, que les enseignements du semestre de printemps d\u00e9buteront le Lundi 29 janvier 2024 selon les emplois du temps attach\u00e9s dans le lien ci-dessous : Cliquez-ici.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/demarrage-des-enseignements-du-semestre-du-printemps-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "LISTES DES GROUPES ET AFFECTATIONS PROVISOIRES DES MODULES DU SEMESTRE DE PRINTEMPS",
        "content": "Listes et affectation des modules des semestres de printemps S2 et S4 du cycle licence pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2023-2024.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tS2_BCG_2023_2024_V1\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tS2_GEGM_2023_2024_V1\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tS2_MIP_2023_2024_V1\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tS2_MIPC_2023_2024_V1\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tS4_BCG_2023_2024_V1\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tS4_GEGM_2023_2024_V1\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tS4_MIP_2023_2024_V1\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tS4_MIPC_2023_2024_V1",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/listes-des-groupes-et-affectations-provisoires-des-modules-du-semestre-de-printemps/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "T\u00dcRKIYE SCHOLARSHIP PROGRAM",
        "content": "ytb_flyer_24_fransizca",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/turkiye-scholarship-program/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Cheminements P\u00e9dagogique du nouveau syst\u00e8me",
        "content": "Cheminements p\u00e9dagogique entre les modules des fili\u00e8res du nouveau syst\u00e8me p\u00e9dagogique.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cheminements-pedagogique-du-nouveau-systeme/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Cahiers des normes p\u00e9dagogiques 2014",
        "content": "Cahiers des normes p\u00e9dagogiques 2014 pour les cycles Licence, Master et Ing\u00e9nieur.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cahiers-des-normes-pedagogiques-2014/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Participation remarqu\u00e9e de la FST de Tanger au \u00ab\u00a0Moroccan Solar Race Challenge 2014\u00a0\u00bb",
        "content": "La ville rouge de Marrakech a connu du 5 au 7 septembre, l\u2019organisation de la 2\u00e9me \u00e9dition de la comp\u00e9tition internationale de voitures solaires \u00ab\u00a0Moroccan Solar Race Challenge 2014\u00a0\u00bb organis\u00e9 par l\u2019Institut de Recherche en Energie Solaires Et Nouvelles (IRESEN) avec la pr\u00e9sence du ministre marocain de l\u2019Energie et des Mines M. Abdelkader Amara. \u00c9v\u00e9nement qui consiste \u00e0 une course de v\u00e9hicules solaires s\u2019\u00e9talant sur 72 Km de Marrakech jusqu\u2019\u00e0 la ville verte de Benguerir. \u00c0 la marge, des expositions et des stands pr\u00e9sentant les v\u00e9hicules et projets des \u00e9quipes participantes, ainsi que divers autre activit\u00e9s.\n\n\u00a0 \u00a0 \u00a0L\u2019\u00e9quipe de la FST de TANGER, dans le cadre du Laboratoire \u00ab FabLabTanger \u00bb a enregistr\u00e9 une participation exceptionnelle \u00e0 c\u00f4te de l\u2019\u00e9quipe Turque Solaris, les \u00e9quipes fran\u00e7aises de Solar Eco Breizh, Belenos et INES, en plus des \u00e9quipes universitaires marocaines de l\u2019ENIM, l\u2019EMI, l\u2019UCA et la FST de Settat. Cette participation a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la discipline, le travail et l\u2019esprit d\u2019\u00e9quipe qu\u2019a montr\u00e9 le groupe qui a excell\u00e9 tout au long de la comp\u00e9tition ce qui a permis de remporter le deuxi\u00e8me prix national et la sixi\u00e8me place au niveau international.\n\n\u00a0 \u00a0 \u00a0Inspir\u00e9e de la nature maritime \u00ab l\u2019orque \u00bb et combin\u00e9e avec la forme d\u2019un v\u00e9hicule solaire, SOLAR ORCAR a vu naissance avec ses couleurs dor\u00e9e et argent\u00e9e et une surface assez suffisante pour assurer un captage solaire optimum en utilisant les panneaux solaires et en respectant une meilleure forme a\u00e9rodynamique.\nCaract\u00e9ristiques de la voiture SOLAR ORCAR\u00a0:\n\u00a0\n\nDimensions\u00a0: 1.8m x 4m x 1.2m\u00a0;\n8 Panneaux solaires souples \u00e0 haut rendement de 120Wc\u00a0;\n15 Batteries de 12V/9Ah\u00a0;\nR\u00e9gulateur de Tension FlexMax 60V/80A\u00a0;\nMoteur Roue Brushless 800W\u00a0;\nVitesse moyenne\u00a0: 40 km/h\u00a0;\nCam\u00e9ra r\u00e9troviseur, GPS;\u2026\n\nL\u2019\u00e9quipe Solar Orcar 2014 :\n\u00a0\n\nAFYLAL TRIBAK Mohamed\nEl HACHIMI Akram\nKHADDAR Amina\nHAMIDOUN\u00a0Nohman\nAIT JILALI Yassine\nKHADDOR Aiman\nHAITOUT Zakaria\nZAARI Mohamed Amine\nELAACHAK Yassine\nTARKANI Oussama\n\nSous l\u2019encadrement de :\n\u00a0\n\nMr. Benabdellah Abdellatif\nMr. Ouardouz Mustapha\nMr. Tlemcani Nouredine\nMr. Reklaoui Kamal",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/participation-marquee-de-la-fst-de-tanger-au-moroccan-solar-race-challenge-2014/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "THE 8th INTERNATIONAL SYMPOSIUM ON SEDIMENT MANAGEMENT",
        "content": "I2SM is the International Symposium on Sediment Management first organized in 2008 in Lille, France, with the aim of bringing together researchers, industrialists, design offices and waterway managers around transdisciplinary problems of sediment management. The 7th edition which was to take place in 2020 in Lille has been postponed to June 2021 following the covid health crisis.After 13 years of success (in Morocco in 2010, in India in 2012, in Italy in 2014, in Canada in 2016 and in Mexico in 2018, Lille 2021), Tangier 2024 will once again be the host city of I2SM. To celebrate this event, you are all invited to participate in this special edition.Deadline for abstract submission\u00a0 : 01/05/2024Deadline for acceptance : 16/05 /2024Deadline for Registrations : 01/06/2024To register, please make the transfer to the account of :Association Gestion de l\u2019Environnement, D\u00e9veloppement Durable etEconomie Circulaire (Facult\u00e9 des Sciences et Techniques Tanger Maroc)Banque: AttijariWafa bankDomiciliation: Tanger Moulay Rachid Res. ALKHEIR SIS, N\u00b0 3-Bloc KMESNANA TANGER MAROCRIB: 007 640 0015025000303620 30IBAN: MA64 007 640 0015025000303620 30SWIFT: BCMAMAMCAbstracts should be sent only by email to : i2sm.tanger2024@uae.ac.maThe format of the abstracts must follow the instructions specified in the template provided on : https://i2sm2024tanger.wp.imt.fr The symposium will be held at the prestigious Kenzi Solazur Hotel.\u00a0\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tPrevious\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tNext\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\tD\u00e9pliant Final I2SM Tanger 10-03-2024\u00a0\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCirculaire I2SM (Actualis\u00e9 le 09/03/2024)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/the-8th-international-symposium-on-sediment-management/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CANDIDATURE AU PROGRAMME YOUTH FOR SUSTAINABILITY (Y4S)",
        "content": "La p\u00e9riode de candidature pour Youth for Sustainability (Y4S) est prolong\u00e9e d\u2019une semaine suppl\u00e9mentaire!\u00a0 Vous avez d\u00e9sormais jusqu\u2019au 02/03/2024 pour soumettre votre candidature \u00e0 cette opportunit\u00e9 unique. Si vous avez entre 18 et 30 ans et \u00eates passionn\u00e9 par la croissance verte et le d\u00e9veloppement durable, ne manquez pas cette opportunit\u00e9 ! Remplissez le formulaire de candidature d\u00e8s maintenant et faites partie de cette aventure transformative.\n Comment postuler ?\nConsultez les conditions de participation : tinyurl.com/mwysfrtc",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/candidature-au-programme-youth-for-sustainability-y4s/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MASTERCLASS SOUS LE TH\u00c8ME : \u00abLINUX CONTAINERS 201 : ADVANCED CONCEPTS AND PATTERNS\u00bb",
        "content": "En collaboration avec ORACLE, l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di organise une Masterclass sous le th\u00e8me : \u00a0\u00bb Linux Containers 201 : Advanced Concepts and Patterns \u00ab\u00a0, pr\u00e9vue pour le 27 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 la FST Tanger. Les \u00e9tudiants en master et en cycle d\u2019ing\u00e9nieur sp\u00e9cialis\u00e9s en d\u00e9veloppement informatique sont invit\u00e9s \u00e0 s\u2019inscrire en remplissant le formulaire disponible via le lien suivant : https://docs.google.com/forms/d/1CYxp0Z6rLYi8VEXCnxdYsjW5qZW_B_q-zrbPDO0dt-4/edit",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/masterclass-sous-le-theme-linux-containers-201-advanced-concepts-and-patterns/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "APPEL \u00c0 CANDIDATURE : ANIMATEURS DE MODULES DE TUTORAT POUR DOCTORANTS",
        "content": "La Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger est \u00e0 la recherche de doctorants talentueux et motiv\u00e9s pour animer des modules de tutorat. Si vous \u00eates passionn\u00e9s par l\u2019enseignement, d\u00e9sireux de partager vos connaissances et d\u2019aider d\u2019autres \u00e9tudiants \u00e0 r\u00e9ussir, cette opportunit\u00e9 est pour vous.\nEn tant qu\u2019animateur de module de tutorat, vous aurez la responsabilit\u00e9 de :\n\nConcevoir et animer des s\u00e9ances de tutorat dans votre domaine d\u2019expertise.\nFournir un soutien acad\u00e9mique personnalis\u00e9 aux \u00e9tudiants.\nAider les \u00e9tudiants \u00e0 comprendre les concepts cl\u00e9s, \u00e0 r\u00e9soudre des probl\u00e8mes et \u00e0 se pr\u00e9parer aux examens.\nEncourager la participation des \u00e9tudiants et cr\u00e9er un environnement d\u2019apprentissage positif.\n\n\u00a0\nConditions d\u2019\u00c9ligibilit\u00e9 :\n\n\u00catre inscrit en tant que doctorant.\nPoss\u00e9der une solide ma\u00eetrise des mati\u00e8res li\u00e9es \u00e0 votre domaine de recherche.\nAvoir de bonnes comp\u00e9tences de communication et la capacit\u00e9 \u00e0 expliquer des concepts de mani\u00e8re claire et compr\u00e9hensible.\n\u00catre engag\u00e9 \u00e0 consacrer du temps \u00e0 l\u2019animation des s\u00e9ances de tutorat.\n\n\u00a0\nSi vous r\u00e9pondez aux crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 et \u00eates int\u00e9ress\u00e9s par cette opportunit\u00e9, veuillez soumettre votre candidature via le lien suivant :\u00a0 Cliquez-ici.\nLa session de tutorat d\u2019automne d\u00e9marrera le Jeudi 15/02/2023.\n\nLes modules concern\u00e9s par le dispositif du tutorat sont les suivants :\n\nAlg\u00e8bre 2\nAnalyse\nAnalyse 2\nAnalyse 4\nAnalyse num\u00e9rique\nChimie min\u00e9rale 1\nChimie organique 1\nChimie organique 2/ chimie min\u00e9rale 2\n\u00c9lectrotechnique\nM\u00e9canique des Solides\nM\u00e9canique du point et Optique g\u00e9om\u00e9trique\nR\u00e9activit\u00e9 chimique\nStructure de la mati\u00e8re\nThermodynamique\nThermodynamique/ M\u00e9canique des fluides",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-doctorants-participation-au-dispositif-de-tutorat/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX \u00c9TUDIANTS : INSCRIPTION AU TUTORAT  2023/2024 (SESSION DE PRINTEMPS)",
        "content": "Dans le but d\u2019assurer aux \u00e9tudiants de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger (FSTT) un soutien p\u00e9dagogique, les aider \u00e0 r\u00e9ussir dans leurs cursus universitaires et de favoriser leur int\u00e9gration \u00e0 la vie universitaire, la FSTT \u00e0 travers sa commission de Tutorat, compos\u00e9e des enseignants chercheurs et des doctorants, lance l\u2019ouverture de la session de printemps qui d\u00e9marrera le Jeudi 15/02/2024.Les \u00e9tudiants int\u00e9ress\u00e9s doivent s\u2019inscrire via le lien suivant : Cliquez-ici.\u00a0Les modules concern\u00e9s par le dispositif du tutorat sont les suivants :Alg\u00e8bre 2AnalyseAnalyse 2Analyse 4Analyse num\u00e9riqueChimie min\u00e9rale 1Chimie organique 1Chimie organique 2/ chimie min\u00e9rale 2\u00c9lectrotechniqueM\u00e9canique des SolidesM\u00e9canique du point et Optique g\u00e9om\u00e9triqueR\u00e9activit\u00e9 chimiqueStructure de la mati\u00e8reThermodynamiqueThermodynamique/ M\u00e9canique des fluides",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-inscription-au-tutorat-2023-2024-session-de-printemps/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX \u00c9TUDIANTS : DISTRIBUTION DES CARTES SIM \u00abPACK TALIB\u00bb",
        "content": "Dans le cadre de sa strat\u00e9gie visant une plus grande int\u00e9gration des nouvelles technologies en vue de l\u2019am\u00e9lioration continue de la qualit\u00e9 des apprentissages, le Minist\u00e8re de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur de la Recherche Scientifique et de l\u2019Innovation (MESRSI) mis \u00e0 disposition, de chaque \u00e9tudiant inscrit, d\u2019une carte SIM (op\u00e9rant sur les r\u00e9seaux mobiles Inwi) lui permettant l\u2019acc\u00e8s gratuit et illimit\u00e9 aux plateformes digitales de son \u00e9tablissement (Intranet, \u2026) tout au long de son cursus universitaire \u00abPack Talib\u00bb.Dans ce cadre le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger porte a la connaissance de tous \u00e9tudiants nouvellement inscrits dans les diff\u00e9rents cycle que leurs cartes SIM sont d\u00e9sormais disponibles aupr\u00e8s du service de scolarit\u00e9.Le retrait de la carte SIM est conditionn\u00e9 par\u00a0:Remplissage du formulaire de l\u2019AMO sur le site de l\u2019universit\u00e9.(Cliquez-ici)Signature du consentement d\u2019utilisation de la photographie et des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel en 2 copies ( \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger \u00e0 partir de votre espace \u00e9tudiant).Avoir une carte d\u2019\u00e9tudiant.\u00a0NB :Lien du guide pour l\u2019activation de la carte SIM (Cliquez-ici) .Si Vous rencontrez des difficult\u00e9s dans le remplissage du formulaire de L\u2019AMO veuillez s\u2019adresser \u00e0 Mme.Siham du Bureau de bourses.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-distribution-des-cartes-sim-pack-talib/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "FORMATIONS AVANC\u00c9ES EN LIGNE DE L\u2019ACAD\u00c9MIE DE L\u2019OMPI, PREMI\u00c8RE SESSION, 2024",
        "content": "L\u2019Organisation Mondiale de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle (OMPI), lance des formations avanc\u00e9es en ligne au profit des industriels, enseignants, chercheurs, administrateurs, doctorants et inventeurs.\nLa premi\u00e8re session de l\u2019ann\u00e9e 2024 concerne les diff\u00e9rents outils du syst\u00e8me de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, destin\u00e9es pour la communaut\u00e9 des membres du r\u00e9seau TISC au Maroc. Ces formations sanctionn\u00e9es par un certificat d\u00e9livr\u00e9 par l\u2019OMPI seront anim\u00e9es par des experts internationaux en la mati\u00e8re.\n\n\nQuant aux \u00e9tudiants, ils peuvent s\u2019inscrire au cours DL-101 ouvert toute l\u2019ann\u00e9e \u00e0 https://welc.wipo.int/acc/index.jsf\u2026\n\n\nDernier d\u00e9lai d\u2019inscription est le 15 Mars 2024.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/formations-avancees-en-ligne-de-lacademie-de-lompi-premiere-session-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX \u00c9TUDIANTS BOURSIERS",
        "content": "Les \u00e9tudiants boursiers nouvellement inscrits \u00e0 la FST de Tanger sont pri\u00e9s de prendre rendez-vous pour le retrait de la carte MINHATY aupr\u00e8s de Al Barid-Bank Agence Souani -Tanger.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-boursiers/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS DE CONF\u00c9RENCE : \u00c9LECTROCHIMIE ET STOCKAGE D\u2019\u00c9NERGIE",
        "content": "Les professeurs Mireille Turmine et Vincent Vivier de l\u2019universit\u00e9 Sorbonne donneront une conf\u00e9rence intitul\u00e9e\n\u00ab\u00a0\u00c9lectrochimie et stockage d\u2019\u00e9nergie\u00a0\u00bb \u00e0 la salle de conf\u00e9rence de la Facult\u00e9 des Sciences et techniques \u00e0 Tanger le vendredi 15 d\u00e9cembre 2023 \u00e0 partir de 11h.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-conference-electrochimie-et-stockage-denergie/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX \u00c9TUDIANTS ET LAUR\u00c9ATS : PLATEFORME KHIRRIJ",
        "content": "Afin de vous\u00a0mettre en relation avec le milieu socio-\u00e9conomique en terme de stage et d\u2019emploi, l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di a cr\u00e9\u00e9 une \u00a0plateforme \u2018KHIRRIJ\u00a0\u00bb.\nC\u2019est une plateforme qui permet, d\u2019un c\u00f4t\u00e9, aux entreprises et aux autres institutions socio-\u00e9conomiques de d\u00e9poser en ligne les annonces d\u2019emplois et de stages.\nD\u2019un autre c\u00f4t\u00e9, KHIRRIJ vous\u00a0permet de d\u00e9poser vos CVs et de b\u00e9n\u00e9ficier des diff\u00e9rents services\u00a0pour r\u00e9ussir votre insertion professionnelle dans la vie active.\nVous trouverez ci-apr\u00e8s le lien de la plateforme : https://khirrij.uae.ac.ma/home\nPour plus d\u2019informations, veuillez contacter la cellule de l\u2019interface FSTT/ Entreprises.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-et-laureats/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants: Pr\u00e9sentation USAID Career Center de l\u2019UAE",
        "content": "USAID Career center organise une session d\u2019information sur le Career center de l\u2019UAE, , le mercredi 09 mars 2016 \u00e0 14 h (l\u2019amphi 1) \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger (FST) au profit des \u00e9tudiants et des professeurs.\nLe Career center aura pour but de faciliter la transition des jeunes de la formation vers l\u2019emploi. Ce centre fournira aux jeunes des outils (1 )de diagnostic pour les aider \u00e0 d\u00e9couvrir leurs potentialit\u00e9s, (2) de l\u2019information sur les parcours professionnels, (3) des formations pour se pr\u00e9parer \u00e0 entrer sur le march\u00e9 du travail (soft skills et techniques de recherche d\u2019emploi), et (4) des occasions d\u2019interagir avec le monde du travail.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/usaid/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Les emplois du temps pour les inscrits dans le programme 25000",
        "content": "Les emplois du temps pour les inscrits\u00a0dans le programme 25000 (fichiers attach\u00e9s)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/temps2500/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Programme National 25000 Licenci\u00e9s R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours",
        "content": "Les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours relatif au Programme National 25000 Licenci\u00e9s\u00a0(voir fichiers attach\u00e9es)\n\u00a0\n\nLes\u00a0\u00e9tudiants admis parmi la liste d\u2019attente sont pri\u00e9s de compl\u00e9ter leur inscription avant le jeudi\u00a010/03/2016.\n\u00a0\nLes cours d\u00e9buteront le lundi 14 mars 2016 selon l\u2019emploi du temps qui sera affich\u00e9 ult\u00e9rieurement .",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultatsdefinitifsconcours2500/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CALENDRIER DES EXAMENS DE LA SESSION D\u2019AUTOMNE 2023-2024",
        "content": "Le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger informe les \u00e9tudiants que les examens de la session d\u2019automne 2023-2024 des cycles Licence, Master et Ing\u00e9nieur d\u00e9marreront le Mardi 02 Janvier 2024 selon les planning ci-joints.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCycle Licence\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCycle Ing\u00e9nieur\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCycle Master",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/calendrier-des-examens-de-la-session-dautomne-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : guichet virtuel",
        "content": "La mise en place du\u00a0guichet virtuel d\u2019acc\u00e8s aux services scolarit\u00e9 et interface , a commenc\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 2016. Ce nouvel outil simplifie les demandes des \u00e9tudiants qui souhaitent obtenir leurs attestations. Pour ce faire, veuillez acc\u00e9der au menu Esapce etudiant  puis\u00a0guichet virtuel  A partir de l\u00e0, cliquer sur guichet et vous obtenez le lien",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/guiatomatique/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "NEW : FORUM DE L\u2019EMPLOI ET DE LA FORMATION CONTINUE DE LA ZONE FRANCHE DE TANGER",
        "content": "L\u2019AIZFET\u00ab\u00a0Association des Investisseurs de la Zone Franche d\u2019Exportation de Tanger\u00a0\u00bb, organise en partenariat avec l\u2019Agence Nationale de Promotion de l\u2019Emploi et des Comp\u00e9tences (ANAPEC), l\u2019Office de la Formation Professionnelle et de la Promotion du Travail (OFPPT), la deuxi\u00e8me \u00e9dition du Forum de l\u2019Emploi et de la Formation Continue, les 17 et 18 mai 2016 \u00e0 la Zone Franche d\u2019Exportation de Tanger.\n\n\nCet \u00e9v\u00e9nement r\u00e9unira une dizaine d\u2019entreprises, organismes de formation et de recrutement qui proposeront des centaines d\u2019offres d\u2019emplois dans les diff\u00e9rents secteurs d\u2019activit\u00e9s que conna\u00eet la Zone Franche de Tanger. Les nombreux organismes de formation pr\u00e9sents \u00e0 ce forum, assisteront les demandeurs d\u2019emploi ainsi que les salari\u00e9s, dans leur recherche de formations adapt\u00e9es \u00e0 leur parcours. Ces exposants animeront des ateliers pratiques sur\u00a0:\n\n\nla r\u00e9daction des CV et des lettres de motivation\u00a0;\nla d\u00e9marche de formation, etc.\n\n\nCes services seront propos\u00e9s gratuitement aux participants afin de leur permettre d\u2019\u00eatre plus comp\u00e9tents dans leur recherche d\u2019emploi.\n\n\nCe forum, permettra aussi aux employeurs et formateurs, d\u2019\u00eatre sensibilis\u00e9s sur les outils GRH.\n\nL\u2019acc\u00e8s au Forum est gratuit et au public de 9H \u00e0 17H.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/forum-de-l-emploi-et-de-la-formation-continue-de-la-zone-franche-de-tanger/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Premier prix \u00ab Morocco Science Awards\u00a0\u00bb  attribu\u00e9 \u00e0 la FST de Tanger/UAE",
        "content": "Le premier prix \u00ab\u00a0Morocco Science Awards\u00a0\u00bb pour meilleure publication scientifique decern\u00e9e le 5 avril 2016 lors de la c\u00e9r\u00e9monie organis\u00e9e par \u00a0Moroccan Scientific Community et l\u2019Ambassade US \u00e0 Rabat. Prix attribu\u00e9 au doctorant Achraf Elkassmi pour le travail r\u00e9alis\u00e9 sous la direction de Prof. Tarik CHAFIK pour des travaux portant sur la mise au point d\u2019un mat\u00e9riau innovant poss\u00e9dant des propri\u00e9t\u00e9s catalytiques et optiques permettant le traitement des polluants atmosph\u00e9riques avec possibilit\u00e9 de servir en tant que panneau photovolta\u00efque pour energie solaire.\nLa nouvelle \u00e9tait largement diffus\u00e9e par les m\u00e9dias, (Voir le lien Medi1 TV https://www.youtube.com/watch?v=VoW6xOMG9FY\nL\u2019article en question s\u2019intitule \u00ab\u00a0Innovative CVD synthesis of Cu2O catalysts for CO oxidation\u00a0\u00bb(publi\u00e9 au Journal Applied catalysis B ayant un IF de 7.5), https://www.researchgate.net/publication/288919026_Innovative_CVD_synthesis_of_Cu2O_catalysts_for_CO_oxidation\nF\u00e9licitations \u00e0 l\u2019\u00e9quipe de la FST de Tanger",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/premier-prix-morocco-science-awards-attribue-a-la-fst-de-tanger-uae/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de Conf\u00e9rence",
        "content": "Dr. Mouad Dahbi, Professeur \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Tokyo \u00a0donnera une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \u00ab\u00a0Lithium-ion capacitor and sodium-ion batteries\u00a0\u00a0\u00bb le mercredi 4 Mai 2016 \u00e0 11h au d\u00e9partement de chimie (CV et r\u00e9sum\u00e9 en fichiers attach\u00e9s).\nIl est laur\u00e9at de la FST de Tanger, licence g\u00e9nie chimique promotion 2007 et invit\u00e9 par Prof. T. Chafik dans\u00a0le cadre du programme FINCOM-CNRST (Maroc).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-conference/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Affectations des modules par groupe S2 et S4",
        "content": "LE LIEN \u00a0DES AFFECTATIONS DES \u00a0MODULES DE S2 ET S4 MIPC, BCG ET GEGM\u00a0:\u00a0https://www.dropbox.com/sh/bqze4098bbw1lkl/AABOy5EeRQsBdxHMc6RRa2vla?dl=0\nNB:\u00a0les \u00e9tudiants ayant un probl\u00e8me au niveau de ces affectations doivent d\u00e9poser leurs r\u00e9clamations au plus tard le mercredi 2 Mars au service de scolarit\u00e9.les demandes peuvent \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9s du guichet virtuel.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/affectation24/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant au profit des fonctionnaires titulaires d\u2019un Doctorat",
        "content": "Avis de concours\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 La Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger organise un concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant (01 poste), session du 25 avril 2016, sp\u00e9cialit\u00e9\u00a0: Statistiques.(fichier attach\u00e9)\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Peuvent solliciter leur inscription sur la liste des candidats les fonctionnaires titulaires d\u2019un Doctorat, d\u2019un Doctorat d\u2019Etat ou d\u2019un dipl\u00f4me reconnu \u00e9quivalent \u00e0 l\u2019un d\u2019entre eux, sp\u00e9cialit\u00e9 statistiques.\nDossier de candidature\u00a0:\n\nDemande manuscrite;\nAutorisation de participation au concours\u00a0;\nAttestation du travail du candidat\u00a0;\nCinq Curriculum Vitae;\nCinq copies l\u00e9galis\u00e9es des dipl\u00f4mes et titres;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \nCinq copies de la th\u00e8se de doctorat;\nCopie de d\u00e9cision d\u2019\u00e9quivalence l\u00e9galis\u00e9e (le cas \u00e9ch\u00e9ant);\nCinq exemplaires de l\u2019ensemble des travaux de recherche personnels ou en collaboration comportant notamment des articles, des ouvrages et monographies;\nDeux copies l\u00e9galis\u00e9es de la carte nationaled\u2019identit\u00e9;\nDeux extraits d\u2019acte de naissance.\n\nLe dossier de candidature est \u00e0\u00a0 envoyer \u00e0 :\nMonsieur le Doyen de la F.S.T BP 416 Tanger Principale avant le 10/04/2016.\nLe concours comporte deux \u00e9preuves:\n\u2013 Une \u00e9preuve des titres et travaux des candidats;\n\u2013 Une \u00e9preuve d\u2019expos\u00e9-entretien avec le jury.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-de-recrutement-d-un-professeur-assistant-au-profit-des-fonctionnaires-titulaires-d-un-doctorat/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Point sur le Programme Erasmus+ Mobilit\u00e9 internationale \u2013 Universit\u00e9 de Perpignan France 2016/17",
        "content": "Point sur le Programme Erasmus+ Mobilit\u00e9 internationale \u2013 Universit\u00e9 de Perpignan France 2016/178(fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/point-sur-le-programme-erasmus-mobilite-internationale-universite-de-perpignan-france-2016-17/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITES INTERNATIONALES DISPONIBLES ERASMUS",
        "content": "Notre universit\u00e9 est impliqu\u00e9e dans plusieurs projets de mobilit\u00e9 internationale Erasmus + Key Action 1(fichier attach\u00e9)\nNB: Il y \u00e9galement des bourses de mobilit\u00e9 Staff (enseignant et administratif) de dur\u00e9e d\u2019une semaine",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilites-internationales-disponibles-erasmus/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Enqu\u00eate intention 2016",
        "content": "Dans le cadre des enqu\u00eates annuelles men\u00e9es par l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di pour le suivi de ses dipl\u00f4m\u00e9s et pour une meilleure ad\u00e9quation Formation-Emploi, nous invitons les \u00e9tudiants candidats \u00e0 obtenir un dipl\u00f4me universitaire au cours de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2015/2016 \u00e0 remplir le formulaire (ENQUETE INTENTION 2016) que vous trouverez \u00e0 l\u2019adresse :\nhttp://www.uaeumanimesurvey\nApr\u00e8s avoir introduit le Code national de l\u2019Etudiant (CNE) et suivre les \u00e9tapes du questionnaire, vous obtiendrez un code qui doit \u00eatre communiqu\u00e9 au Service des affaires \u00e9tudiantes lors de la demande du dipl\u00f4me (fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/enquete-intention-2016/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS INJAZ6",
        "content": "Il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des \u00e9tudiants inscrits en 1\u00e8re et 2\u00e8me ann\u00e9e des cycles Ing\u00e9nieur, Master et Doctorat que le programme INJAZ6 est lanc\u00e9 \u00e0 partir du vendredi 10 juin 2016.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Les \u00e9tudiants \u00e9ligibles doivent contacter l\u2019un des op\u00e9rateurs nationaux des t\u00e9l\u00e9communications pour proc\u00e9der \u00e0 la r\u00e9servation du mat\u00e9riel parmi les offres propos\u00e9es(fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-injaz6/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "\u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0647\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0639\u062f\u0648 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u064a",
        "content": "\u0627\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644\u0627 \u0628\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062c\u064a\u062f \u0648\u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u064a\u0629\u060c \u0648\u062a\u062d\u062a \u0634\u0639\u0627\u0631 \u00a0\u00bb \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0637\u0644\u0627\u0628\u064a\u0629 \u0645\u062a\u0648\u0627\u0632\u0646\u0629 \u0648 \u0645\u0633\u0627\u0631 \u062c\u0627\u0645\u0639\u064a \u0646\u0627\u062c\u062d\u00a0\u00bb \u060c\u062a\u0646\u0638\u0645 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u0639\u062f\u064a\u060c \u0628\u062a\u0646\u0633\u064a\u0642 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062e\u0635\u0635\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0626\u0634 \u0648\u0628\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a \u060c \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0647\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0639\u062f\u0648 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u064a \u0648\u0630\u0644\u0643 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633 14 \u062f\u062c\u0646\u0628\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0635\u0641 \u0632\u0648\u0627\u0644\u0627 \u0628\u062d\u0644\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062e\u0635\u0635\u0627\u062a \u0628\u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0626\u0634. \u0648\u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0646\u062a\u0627\u0626\u062c \u0627\u0644\u0645\u062d\u0635\u0644\u0629 \u0633\u064a\u062a\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u064a\u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u064a\u0629\n\u0641\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0644\u0628\u0627\u062a \u0648 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u063a\u0628\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062a\u0635\u0627\u0644 \u0628\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0642\u0635\u062f \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/%d8%a7%d9%84%d8%a8%d8%b7%d9%88%d9%84%d8%a9-%d8%a7%d9%84%d8%ac%d9%87%d9%88%d9%8a%d8%a9-%d8%a7%d9%84%d8%ac%d8%a7%d9%85%d8%b9%d9%8a%d8%a9-%d9%84%d9%84%d8%b9%d8%af%d9%88-%d8%a7%d9%84%d8%b1%d9%8a%d9%81/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "JOURN\u00c9E D\u2019\u00c9TUDE INTERNATIONALE : \u00c9GALIT\u00c9 FEMMES-HOMMES ET D\u00c9VELOPPEMENT INCLUSIF",
        "content": "Programme Journ\u00e9e d'\u00e9tude Tanger",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/journee-detude-internationale-egalite-femmes-hommes-et-developpement-inclusif/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "LA BIBLIOTH\u00c8QUE NUM\u00c9RIQUE CAIRN SCIENCES ET TECHNIQUES  EST \u00c0 VOTRE SERVICE",
        "content": "Il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des \u00e9tudiants qu\u2019ils peuvent d\u00e9sormais acc\u00e9der et b\u00e9n\u00e9ficier des diff\u00e9rentes ressources num\u00e9riques de la biblioth\u00e8que num\u00e9rique Cairn Sciences et Techniques.\nPour y acc\u00e9der il faut se connecter via le r\u00e9seau WIFI Campus connect\u00e9 des locaux de la FST de Tanger.\nLien\u00a0: https://www.cairn-sciences.info/",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/la-bibliotheque-numerique-cairn-sciences-et-techniques-est-a-votre-service/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "2ND INTERNATIONAL CONGRESS ON COASTAL RESEARCH (ICCR\u20192)",
        "content": "2nd_Circular_ICCR2",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/2nd-international-congress-on-coastal-research-iccr2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "FORMATION ITHENTICATE",
        "content": "l\u2019IMIST-CNRST organise en collaboration avec Turnitin une formation en ligne sur l\u2019utilisation de la solution antiplagiat iThenticate au profit des chercheurs (enseignants et doctorants) affili\u00e9s aux universit\u00e9s publiques marocaines.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/formation-ithenticate/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "\u00c9COLE D\u2019HIVER CERTIFIANTE EN T\u00c9L\u00c9D\u00c9TECTION OPTIQUE ET RADAR \u2013 5\u00c8ME \u00c9DITION",
        "content": "Dans le cadre des projets :PPR2 / 2016/79, OGI-Env : Outil de Gestion Int\u00e9gr\u00e9e de l\u2019EnvironnementAl Khawarizmi : Outil de Gestion Intelligente des Eaux d\u2019Irrigation et du Patrimoine ForestierMENAWAT : Enhancement of higher education on managed aquifer recharge in the MENA water sector\u00a0Le laboratoire G\u00e9nie chimique, Biochimique, Mod\u00e9lisation et Valorisation des Ressources (CBM-VR )\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 de la FST de Tanger, organise une \u00c9cole d\u2019Hiver Certifiant en T\u00e9l\u00e9d\u00e9tection (5\u00e8me \u00e9dition) du 27/11/2023 au 01/12/2023 \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger (voir d\u00e9tails en fichier attach\u00e9).\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tFC-Teledetection-Novembre-2023\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tFC-Remote-November-2023-final_edit_HTWD",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/ecole-dhiver-certifiant-en-teledetection-optique-et-radar-5eme-edition/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "1ER CONGR\u00c8S INTERNATIONAL R\u00c9SILIENCE ET ADAPTATION AUX CATASTROPHES NATURELLES",
        "content": "PROGRAEMME 05 NOVEMBRE FRANCAIS",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/1er-congres-international-resilience-et-adaptation-aux-catastrophes-naturelles/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "FORMATION SUR LA FINANCE PUBLIQUE ET SES NOUVELLES LOIS",
        "content": "La Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger organise une formation sur la finance publique et ses nouvelles lois au profit des responsables des structures et des porteurs de projets de recherche de l\u2019\u00e9tablissement.\nLes int\u00e9ress\u00e9s sont pri\u00e9s de confirmer leur inscription en envoyant un e-mail \u00e0 k.astito@uae.ac.ma au plus tard le vendredi 3 novembre 2023 \u00e0 12h.\nDate : Mardi 7 Novembre 2023 \u00e0 partir de 9h00.\nLieu\u00a0: Salle de R\u00e9union du CED de la FST Tanger.\nAnimateur : Mr.Mohammed EL Ouardani",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/formation-sur-la-finance-publique-et-ses-nouvelles-lois/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00c9SULTAT DE LA 1\u00c8RE \u00c9PREUVE DU CONCOURS DE RECRUTEMENT D\u2019UN MA\u00ceTRE DE CONF\u00c9RENCES, SP\u00c9CIALIT\u00c9 : ANGLAIS",
        "content": "R\u00e9sultat de la 1\u00e8re \u00e9preuve Ang.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultat-de-la-1ere-epreuve-du-concours-de-recrutement-dun-01-maitre-de-conference-specialite-anglais/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "L\u2019\u00c9QUIPE \u00ab\u00a0PARKIT\u00a0\u00bb REMPORTE LE TROISI\u00c8ME PRIX",
        "content": "L\u2019\u00e9quipe \u00ab\u00a0PARKIT\u00a0\u00bb, compos\u00e9e de quatre \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs en G\u00e9oinformation de la FST de Tanger, a remport\u00e9 le troisi\u00e8me prix lors du Hackathon \u2018Mapping Tomorrow : GIS in the Heart of Smart Cities\u00a0\u00bb organis\u00e9 par l\u2019Ecole Hassania des Travaux Publics (EHTP) et l\u2019entreprise Geomatic le 15 novembre \u00e0 Casablanca.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/lequipe-parkit-remporte-le-troisieme-prix/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "C\u00c9R\u00c9MONIE DE LANCEMENT DES PROJETS RETENUS POUR FINANCEMENT DANS LE CADRE DE L\u2019APPEL \u00c0 PROJETS \u00ab MAROC-HONGRIE \u00bb",
        "content": "Le Minist\u00e8re de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur, de la Recherche Scientifique et de l\u2019Innovation et l\u2019Ambassade de la Hongrie au Maroc ont organis\u00e9 aujourd\u2019hui le 14 novembre 2023 au si\u00e8ge du Minist\u00e8re, la c\u00e9r\u00e9monie de lancement des projets retenus pour financement dans le cadre de l\u2019appel \u00e0 projets \u00ab Maroc-Hongrie \u00bb. Parmi les six projets retenus \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger \u00e9tait \u00e0 l\u2019honneur avec le projet propos\u00e9 par le laboratoire du Pr.Tarik CHAFIK. Il s\u2019intitule : \u00ab Biogas and contaminated natural gas valorization as blue hydrogen: from lab scale studies to pilot tests \u00bb. Toutes nos f\u00e9licitations au Pr.Tarik CHAFIK et \u00e0 son \u00e9quipe.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/ceremonie-de-lancement-des-projets-retenus-pour-financement-dans-le-cadre-de-lappel-a-projets-maroc-hongrie/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX \u00c9TUDIANTS : D\u00c9MARRAGE DU PROGRAMME DE TUTORAT 2023/2024 (SESSION D\u2019AUTOMNE)",
        "content": "Il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des \u00e9tudiants inscrits en cycle Licence en Sciences et Techniques (S1 & S3) que les s\u00e9ances du programme de tutorat d\u00e9marreront le Jeudi 16/11/2023.\nPour consulter les listes des \u00e9tudiants par module\u00a0 : Cliquez-ici.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-demarrage-du-programme-de-tutorat-2023-2024-session-dautomne/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS DE S\u00c9MINAIRE :  LES NOUVELLES TECHNIQUES DE PCR QUANTITATIVE",
        "content": "Le Dr. Naima Nhiri de l\u2019Universit\u00e9 Paris-Saclay, animera un s\u00e9minaire sous le th\u00e8me : \u00a0Les nouvelles techniques de PCR quantitative (design, contr\u00f4le de qualit\u00e9 des ARN, choix des g\u00e8nes de r\u00e9f\u00e9rence, analyse et normalisation des donn\u00e9es).\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tMardi 28 Novembre 2023 \u00e0 10h\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSalle Fouad SAYAH - D\u00e9partement Biologie\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\tNaima Nhiri docteur de l\u2019Universit\u00e9 Paris-Saclay, sp\u00e9cialit\u00e9 Biochimie et Biologie Mol\u00e9culaire, est Ing\u00e9nieur de Recherche \u00e0 l\u2019institut de chimie des substances naturelles (ICSN), CNRS, Universit\u00e9 Paris Saclay, 91190 Gif-Sur-Yvette, France.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ses th\u00e9matiques de recherche \u00e0 l\u2019interface chimie-biologie, sont centr\u00e9es autour de la valorisation de biomol\u00e9cules \u00e0 vis\u00e9e th\u00e9rapeutique, l\u2019\u00e9tude de transcriptomes\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 et l\u2019\u00e9tude de thermostabilit\u00e9 des prot\u00e9ines cibles.\nElle est \u00e9galement cofondatrice et coresponsable de la Plateforme PCR quantitative haut-d\u00e9bit (QPCR) ainsi que de la Plateforme de Thermal Shift Assay (CTPF) \u00e0 l\u2019ICSN.\n\nNaima Nhiri est impliqu\u00e9e dans plusieurs projets de collaboration avec les acad\u00e9miques et \u00e9galement avec les industriels, dont les plus r\u00e9cents\u00a0:\n\nProjet industriel avec EUKARYS\u00a0\u00ab\u00a0Syst\u00e8me d\u2019expression pour la bioproduction et la th\u00e9rapie g\u00e9nique\u00a0\u00bb.\nProjet industriel avec Global Bioenergies \u00ab\u00a0S\u00e9lection des enzymes recombinantes pour optimiser la voie de synth\u00e8se dans la bact\u00e9rie\u00a0\u00bb.\nInstitut Curie, CEA \u00ab\u00a0Screening de mutants de BRCA1 impliqu\u00e9s dans le cancer de sein et des ovaires\u00a0\u00bb.\nInstitut Pasteur, INSERM \u00ab\u00a0Pr\u00e9vention et contr\u00f4le du risque infectieux des souches du virus Zika\u00a0\u00bb.\nGustave Roussy \u00ab\u00a0Effecteurs cellulaires impliqu\u00e9s dans des cancers p\u00e9diatriques r\u00e9fractaires et en rechute\u00a0\u00bb.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-seminaire-les-nouvelles-techniques-de-pcr-quantitative/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS DE CONCOURS DE RECRUTEMENT DE TROIS (03) MA\u00ceTRES DE CONF\u00c9RENCES",
        "content": "",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-concours-de-recrutement-de-trois-03-maitres-de-conferences/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00c9SULTATS D\u00c9FINITIFS DU CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S AU CYCLE MASTER \u2013 SESSION D\u2019OCTOBRE",
        "content": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle Master\u00a0 de la session d\u2019Octobre 2023/2024.Dates \u00e0 retenir : Les inscriptions de la liste principale auront lieu le : 11 et 12 Octobre 2023.Les inscriptions de la liste d\u2019attente auront lieu le : 13 Octobre 2023.Pi\u00e8ces \u00e0 fournir :Re\u00e7u de pr\u00e9inscription en ligne (Obligatoire ) sur le site de l\u2019universit\u00e9 ( Le re\u00e7u doit comporter obligatoirement une photo du candidat ) : Cliquez-ici Original du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;1 copie du Baccalaur\u00e9at ;Relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;Attestation du dipl\u00f4me Bac+3;1 Copie de la CIN ;Attestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;2 photos d\u2019identit\u00e9 ;2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;Les \u00e9tudiants en situation d\u2019handicap doivent joindre \u00e0 leurs dossiers une attestation d\u2019handicap.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : Bases cellulaires mol\u00e9culaires en biotechnologies\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : Environnement Aquaculture et D\u00e9veloppement Durable\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : G\u00e9nie Energ\u00e9tique\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : G\u00e9nie des Mat\u00e9riaux pour Plasturgie et M\u00e9tallurgie\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : G\u00e9oressources Energ\u00e9tiques et R\u00e9servoirs\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : Ing\u00e9nierie Environnementale Changement Climatique D\u00e9veloppement Durable\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : Intelligence Artificielle et Sciences de Donn\u00e9es\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : Sciences du Littoral : Approche Pluridisciplinaire\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : Bases cellulaires mol\u00e9culaires en biotechnologies\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : Environnement Aquaculture et D\u00e9veloppement Durable\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : G\u00e9nie Energ\u00e9tique\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : G\u00e9nie des Mat\u00e9riaux pour Plasturgie et M\u00e9tallurgie\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : G\u00e9oressources Energ\u00e9tiques et R\u00e9servoirs\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : Ing\u00e9nierie Environnementale Changement Climatique D\u00e9veloppement Durable\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : Intelligence Artificielle et Sciences de Donn\u00e9es\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : Sciences du Littoral : Approche Pluridisciplinaire\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : Mod\u00e9lisation Math\u00e9matique et Science de Donn\u00e9es\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : S\u00e9curit\u00e9 IT et Big Data\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : Mod\u00e9lisation Math\u00e9matique et Science de Donn\u00e9es\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : S\u00e9curit\u00e9 IT et Big Data",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-definitifs-du-concours-dacces-au-cycle-master-session-doctobre/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00c9SULTATS D\u00c9FINITIFS DU CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S AU CYCLE MASTER",
        "content": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle Master\u00a0 de la session d\u2019Octobre 2023/2024.Dates \u00e0 retenir : Les inscriptions de la liste principale auront lieu le : 16 et 17 Octobre 2023.Les inscriptions de la liste d\u2019attente auront lieu le : 18 Octobre 2023.Pi\u00e8ces \u00e0 fournir :Re\u00e7u de pr\u00e9inscription en ligne (Obligatoire ) sur le site de l\u2019universit\u00e9 ( Le re\u00e7u doit comporter obligatoirement une photo du candidat ) : Cliquez-ici Original du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;1 copie du Baccalaur\u00e9at ;Relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;Attestation du dipl\u00f4me Bac+3;1 Copie de la CIN ;Attestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;2 photos d\u2019identit\u00e9 ;2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;Les \u00e9tudiants en situation d\u2019handicap doivent joindre \u00e0 leurs dossiers une attestation d\u2019handicap.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : G\u00e9nie Civil\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : Sciences Agroalimentaires\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : Sciences de l'Environnement\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : G\u00e9nie Civil\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : Sciences Agroalimentaires\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : Sciences de l'Environnement",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-definitifs-du-concours-dacces-au-cycle-master/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9inscriptions en cycle doctorat 2016-2017",
        "content": "Les r\u00e9inscriptions en doctorat de l\u2019ann\u00e9e 2016/2017 auront lieu selon le planning en fichier attach\u00e9 (chaque doctorant doit respecter la date fix\u00e9e pour son r\u00e9inscription).\nLe dossier de r\u00e9inscription est constitu\u00e9 des pi\u00e8ces suivantes :\n\n\u00a0Formulaire de demande de r\u00e9inscription d\u00fbment sign\u00e9 (voir fichier attach\u00e9) ;\nRapport d\u2019avancement sign\u00e9 par le directeur principal ;\n\u00a0Attestations des Formations Compl\u00e9mentaires suivies en dehors du CED (avec fiche attach\u00e9) ;\n\u00a0Fiche de d\u00e9rogation (voir fichier attach\u00e9) sign\u00e9e par le directeur principal (r\u00e9inscription en quatri\u00e8me, cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me ann\u00e9es);\nDemande de d\u00e9rogation manuscrite sign\u00e9e par le doctorant(e) (r\u00e9inscription en quatri\u00e8me, cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me ann\u00e9es);\nArticle soumis ou en cours de pr\u00e9paration pour publication (r\u00e9inscription en quatri\u00e8me, cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me ann\u00e9es);",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/reinscriptions-en-cycle-doctorat-2016-2017/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Orientation vers S3 du parcours GEGM",
        "content": "Le Doyen informe les \u00e9tudiants inscrits dans le parcours MIPC\u00a0d\u00e9sireux de se r\u00e9orienter vers le semestre S3 du parcours GEGM qu\u2019ils doivent d\u00e9poser leurs demandes\u00a0aupr\u00e8s du bureau du Vice D\u00e9canat Charg\u00e9 des Affaires P\u00e9dagogiques\u00a0entre le\u00a001 et le 09 septembre.\n\u00a0\nNB.Seules les \u00e9tudiants ayant valid\u00e9 la premi\u00e8re ann\u00e9e du parcours MIPC peuvent se r\u00e9orienter vers S3 du parcours GEGM.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/orientation-vers-s3-du-parcours-gegm/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats de l\u2019orientation vers S5 du cycle LST 2016/2017",
        "content": "En fichiers attach\u00e9s les r\u00e9sultats de l\u2019orientation vers le semestre S5 du cycle Licence 2016/2017.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-de-l-orientation-vers-s5-du-cycle-lst-2016-2017/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "APPEL \u00c0 CANDIDATURE :  : BOURSES ERASMUS+ SIVAS",
        "content": "L\u2019universit\u00e9 de Sivas (Turquie) offre une bourse pour les \u00e9tudiants (Master ou doctorat) d\u2019une dur\u00e9e de 05 mois (pour le deuxi\u00e8me semestre 2023/2024).\nPour plus d\u2019informations, veuillez consulter le site web de l\u2019universit\u00e9 : Cliquez-ici.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel-doffre-bourses-erasmus-sivas/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "INSCRIPTION ADMINISTRATIVE PREMI\u00c8RE ANN\u00c9E DE DOCTORAT 2023 \u2013 2024",
        "content": "Planning des inscriptions\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tFormulaire d'inscriptions\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tRe\u00e7u d'inscription\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCharte des Th\u00e8ses\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\u0645\u064a\u062b\u0627\u0642 \u0623\u0637\u0631\u0648\u062d\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0647\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\u00a0\n\n\u00a0\n\nAvis_inscription_Doctorat_FSTT_2023-2024",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/inscription-administrative-premiere-annee-de-doctorat-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Bourses d\u2019excellence de recherche 2017",
        "content": "L\u2019appel \u00e0 candidature des bourses d\u2019excellence de recherche 2017 (Voir fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/bourses-d-excellence-de-recherche-2017/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS DE CONF\u00c9RENCE  : INTERF\u00c9ROM\u00c9TRIE RADAR  : TH\u00c9ORIE ET APPLICATIONS",
        "content": "annonce conference -Interferometrie-Radar-Fruneau 2023",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-conference-interferometrie-radar-theorie-et-applications/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS NATIONAL UNIVERSITAIRE SUR L\u2019ENTREPRENEURIAT",
        "content": "Dans le cadre du projet tempus DEVEN3C, l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di (UAE) vient de lancer sur son web un \u00ab\u00a0Concours National Universitaire sur l\u2019Entrepreneuriat\u00a0\u00bb.\nLes \u00e9tudiants\u00a0qui sont inscrits dans l\u2019UAE pour l\u2019ann\u00e9e acad\u00e9mique 2016-2017 et qui sont int\u00e9ress\u00e9s par l\u2019entrepreneuriat, peuvent pr\u00e9senter leur projet de cr\u00e9ation d\u2019entreprise, soit individuellement, soit en \u00e9quipe.\nPour plus d\u2019informations, veuillez consulter le lien\u00a0suivant :\nhttp://www.uae.ma/portail/FR/index.php?option=com_content&view=article&id=1891;concours-national-universitaire-sur-lentrepreneuriat&catid=35;articles\nJe vous informe que ce concours a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 aussi dans les 9 universit\u00e9s marocaines partenaires du projet DEVEN3C, le 10 novembre 2016",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-national-universitaire-sur-l-entrepreneuriat/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "NOUVEAU CALENDRIER D\u2019INSCRIPTION DE LA PHASE 2",
        "content": "Compte tenu des circonstances exceptionnelles que conna\u00eet notre pays suite au s\u00e9isme qui a frapp\u00e9 plusieurs r\u00e9gions du Royaume et suite \u00e0 la circulaire minist\u00e9rielle portant sur les mesures d\u2019accompagnement des \u00e9tudiants issus de ces r\u00e9gions, notamment le report des concours et des inscriptions programm\u00e9s pour la semaine du 11 au 16 septembre 2023, le calendrier d\u2019affichage des r\u00e9sultats et des inscriptions de la phase 2 des candidats pour l\u2019acc\u00e8s aux FST, au EST et \u00e0 l\u2019ENSAD sur la plate-forme \u00ab\u00a0Cursussup\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 comme suit :\n\n \tAffichage des r\u00e9sultats des am\u00e9liorations des choix des candidats de la liste principale et des offres aux candidats de la liste d\u2019attente sur les espaces des candidats : Du jeudi 14 au lundi 18 (\u00e0 minuit) septembre 2023.\n \tInscription administrative des candidats retenus apr\u00e8s am\u00e9lioration des choix et acceptation des offres de la liste d\u2019attente : Mardi 19 et mercredi 20 septembre 2023.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/nouveau-calendrier-dinscription-de-la-phase-2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX \u00c9TUDIANTS : D\u00c9MARRAGE DES ENSEIGNEMENTS DU SEMESTRE 1 D\u2019AUTOMNE  2023-2024",
        "content": "Compte tenu des circonstances exceptionnelles que conna\u00eet notre pays suite au s\u00e9isme qui a frapp\u00e9 plusieurs r\u00e9gions du Royaume et suite \u00e0 la circulaire minist\u00e9rielle portant sur les mesures d\u2019accompagnement des \u00e9tudiants issus de ces r\u00e9gions, le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger informe les nouveaux bacheliers inscrits que les enseignements du semestre d\u2019automne de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2023-2024 d\u00e9buteront\u00a0 Jeudi 21 Septembre 2023.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-demarrage-des-enseignements-du-semestre-1-dautomne-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS DE R\u00c9INSCRIPTION EN DOCTORAT 2023-2024",
        "content": "Il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des doctorants inscrits aux formations doctorales relevant des CED ST et CED STI que la r\u00e9inscription au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2023-2024 est ouverte. D\u00e9sormais ces deux CED ont \u00e9t\u00e9 regroup\u00e9s au sein du CED Sciences et Techniques et Sciences M\u00e9dicales (CED STSM).\nLes dossiers de r\u00e9inscription sont \u00e0 d\u00e9poser aupr\u00e8s de l\u2019\u00e9tablissement dont rel\u00e8ve la structure de recherche d\u2019inscription du Doctorant du 12/09/2023 au 18/09/2023.\nDossier de r\u00e9inscription\u00a0:\nPour la r\u00e9inscription en 2\u00e8me\u00a0 et 3\u00e8me ann\u00e9e\u00a0: \n\nFormulaire de r\u00e9inscription 2023-2024 \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger\u00a0 ici.\nAttestations des formations compl\u00e9mentaires\n\nPour les r\u00e9inscriptions en 4\u00e8me, 5\u00e8me et 6\u00e8me ann\u00e9e , en plus des documents ci-dessus : \n\nDemande de d\u00e9rogation sign\u00e9e par le doctorant et par le directeur de th\u00e8se \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger\u00a0 ici.\nDemande motiv\u00e9e du doctorant\nArgumentaire du Directeur de th\u00e8se\n\n\u00a0\n\u00a0En plus du d\u00e9p\u00f4t du dossier papier un formulaire en ligne accessible sur ce lien\u00a0 doit \u00eatre \u00e9galement renseign\u00e9 avant le 18/09/2023.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tPlanning provisoire de re\u0301inscription en Doctorat",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-reinscription-en-doctorat-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00c9SULTATS DE LA PR\u00c9S\u00c9LECTION DU CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S AU CYCLE MASTER \u2013 SESSION DU 25-26/09/2023",
        "content": "Listes des candidats s\u00e9lectionn\u00e9s pour passer l\u2019\u00e9preuve \u00e9crite du\u00a0concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle master\u00a0 de la session du 25 et 26 Septembre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2023/2024 (voir fichiers attach\u00e9s ci-joints)/Les r\u00e9sultats de la pr\u00e9s\u00e9lection concernent les fili\u00e8res ci-dessous :\u2013 Intelligence Artificielle et Sciences de Donn\u00e9es\u2013 Mod\u00e9lisation Math\u00e9matique et Science de Donn\u00e9es\u2013 S\u00e9curit\u00e9 IT et Big DataNB\u00a0:\u00a0\u00a0La r\u00e9partition des candidats par local d\u2019examen sera affich\u00e9e ult\u00e9rieurement\u00a0\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCandidats Convoqu\u00e9s Epreuve Ecrite_MST_IASD_23_24\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCandidats Epreuve Ecrite_MMSD_23-24\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCandidats Convoqu\u00e9s Epreuve Ecrite_MSIT_BIG DATA 23_24",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-de-la-preselection-du-concours-dacces-au-cycle-master-session-du-25-26-09-2023/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX NOUVEAUX BACHELIERS ADMIS DE LA 3EME PHASE",
        "content": "Il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des nouveaux bacheliers ayant accept\u00e9 l\u2019admission \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger lors de la troisi\u00e8me phase la via la plateforme cursussup que leurs inscriptions administratives auront lieu du 26 au 27 Septembre 2023, de 9h30 \u00e0 15h00.\nDossier d\u2019inscription : \n\nRe\u00e7u de pr\u00e9inscription en ligne (Obligatoire ) sur le site de l\u2019universit\u00e9 ( Le re\u00e7u doit comporter obligatoirement une photo du candidat ) : Cliquez ici\nL\u2019original du baccalaur\u00e9at (indispensable!) + 04 copies\u00a0 ;\nDeux copies de la carte d\u2019identit\u00e9 nationale ;\nLivret de sant\u00e9 (\u00e0 retirer de l\u2019\u00e9tablissement d\u2019origine) ;\nQuatre photos d\u2019identit\u00e9 r\u00e9centes ;\nDeux enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse exacte du candidat ;\nAttestation du travail du p\u00e8re.\nLes \u00e9tudiants en situation de handicap doivent joindre \u00e0 leurs dossiers une attestation d\u2019handicap.\n\nNB\u00a0: \u00a0\n\nL\u2019inscription sur le site de l\u2019universit\u00e9 est conditionn\u00e9e par l\u2019acceptation du candidat de l\u2019offre propos\u00e9e sur la plateforme cursussup et la r\u00e9ception des admis de la part du minist\u00e8re de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur, de la recherche scientifique et de l\u2019innovation.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-nouveaux-bacheliers-admis/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "APPEL \u00c0 CANDIDATURES POUR LES BOURSES ERASMUS MUNDUS JOINT MASTER",
        "content": "L\u2019appel \u00e0 candidatures pour les bourses Erasmus Mundus joint Master est ouvert. Il s\u2019agit d\u2019une bourse compl\u00e8te pour \u00e9tudier un Master en Europe, ouverte \u00e0 toutes personnes ayant une licence, un Master, un dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur, un dipl\u00f4me de m\u00e9decine, un dipl\u00f4me d\u2019\u00e9cole de commerce \u2026 et sans restriction d\u2019\u00e2ge.La bourse Erasmus Mundus est assortie aux Masters conjoints financ\u00e9s par le programme Erasmus+. La formation du Master est dispens\u00e9e entre plusieurs universit\u00e9s europ\u00e9ennes (minimum trois) et pays europ\u00e9ens (minimum deux). Toutes les sp\u00e9cialit\u00e9s sont concern\u00e9es.Vous pouvez consulter le catalogue des masters disponibles pour choisir le/les Master(s) qui vous int\u00e9resse (ent) :\u00a0 https://www.eacea.ec.europa.eu/scholar\u2026/emjmd-catalogue_frToutes les informations sur les masters, les sp\u00e9cialit\u00e9s, les conditions, les FAQ, et quelques t\u00e9moignages de b\u00e9n\u00e9ficiaires de la bourse sont disponibles sur le lien suivant : https://erasmusplus.ma/bourseemjmN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter via nos r\u00e9seaux sociaux : http://www.facebook.com/ErasmusplusMorocco ou par email : contact@erasmusplus.maDes sessions Questions et r\u00e9ponses en ligne seront organis\u00e9es prochainement pour les candidats int\u00e9ress\u00e9s !",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel-a-candidatures-pour-les-bourses-erasmus-mundus-joint-master/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Informatique  \u2013 \u0646\u062a\u064a\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0644\u0645\u0628\u0627\u0631\u0627\u0629 \u062a\u0648\u0638\u064a\u0641 \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a \u0645\u0633\u0627\u0639\u062f",
        "content": "R\u00e9sultat de la 1\u00e8re \u00e9preuve",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/informatique-%d9%86%d8%aa%d9%8a%d8%ac%d8%a9-%d8%a7%d9%84%d8%a7%d8%ae%d8%aa%d8%a8%d8%a7%d8%b1-%d8%a7%d9%84%d8%a3%d9%88%d9%84-%d9%84%d9%85%d8%a8%d8%a7%d8%b1%d8%a7%d8%a9-%d8%aa%d9%88%d8%b8%d9%8a%d9%81/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "APPEL \u00c0 CANDIDATURE POUR OCCUPER LE POSTE DE CHEF DE SERVICE RECHERCHE, COOP\u00c9RATION, PARTENARIAT ET STAGES \u00c0 LA FST TANGER",
        "content": "\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0645\u0635\u0644\u062d\u0629\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tFormulaire de candidature en Arabe\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tFormulaire de candidature en Fran\u00e7ais",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel-a-candidature-pour-occuper-le-poste-de-chef-de-service-recherche-cooperation-partenariat-et-stages-a-la-fst-tanger/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "APPEL \u00c0 CANDIDATURES : R\u00c9NOVATION DES DISPOSITIFS DE FORMATIONS DIPL\u00d4MANTES ET QUALIFIANTES DE L\u2019AUF",
        "content": "L\u2019Agence universitaire de la Francophonie (AUF) vient de lancer un appel \u00e0 candidatures qui a pour objectif de contribuer au renforcement de la qualit\u00e9 des apprentissages et de l\u2019employabilit\u00e9 des dipl\u00f4m\u00e9(e)s par le biais de l\u2019am\u00e9lioration des dispositifs de formation dipl\u00f4mante et qualifiante de l\u2019AUF.\nLots de l\u2019appel\nCet appel \u00e0 candidature comporte deux lots :\n\u2013 Lot 1 : un projet de recherche-action ayant pour sujet \u00ab\u202fla r\u00e9novation du dispositif de formations dipl\u00f4mantes de l\u2019AUF\u202f\u00bb.\n\u2013 Lot 2 : un projet de recherche-action ayant pour sujet \u00ab\u202fla r\u00e9novation du dispositif de formations qualifiantes de l\u2019AUF\u202f\u00bb.\n\nLes deux lots de projets de recherche-action susmentionn\u00e9s doivent int\u00e9grer une enqu\u00eate de terrain et \u00eatre men\u00e9s selon une approche participative impliquant les parties prenantes cl\u00e9s (\u00e9tablissements membres de l\u2019AUF, responsables des formations, enseignants/formateurs, \u00e9tudiants/apprenants, cadres et personnel de l\u2019AUF, etc.).\u00a0Une \u00e9quipe de recherche ne peut candidater que pour un seul lot.Pour plus amples informations, veuillez consulter :\n\nLe dossier de candidature :\u00a0https://appelsprojets.auf.org/appel-a-candidatures-projets-de-recherche-action-2023/Le formulaire de candidature :\u00a0https://appelsprojets.auf.org/appel-a-projets_-recherche-et-innovation-formulaire/\n\npour prendre connaissance des informations compl\u00e8tes sur l\u2019appel et soumettre une proposition valide, consultez le texte int\u00e9gral de l\u2019appel ci-joint.\n\n\nAppel-a-candidatures-projets-de-recherche-action-2023",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel-a-candidatures-renovation-des-dispositifs-de-formations-diplomantes-et-qualifiantes-de-lauf/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "LISTES DES GROUPES ET AFFECTATIONS PROVISOIRES DES MODULES DU SEMESTRE D\u2019AUTOMNE ( ACTUALISEES LE 01-10-2023)",
        "content": "Listes et affectation des modules des semestres d\u2019automne S1 et S3 du cycle licence pour l\u2019ann\u00e9e universitaire\u00a02023-2024.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tS1_BCG_2023_2024_V5\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tS1_GEGM_2023_2024_V5\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tS1_MIP_2023_2024_V5\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tS1_MIPC_2023_2024_V5\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tS3_BCG_2023_2024_V4\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tS3_GEGM_2023_2024_V4\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tS3_MIP_2023_2024_V4\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tS3_MIPC_2023_2024_V4",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/listes-des-groupes-et-affectations-provisoires-des-modules-des-semestres-dautomne/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S \u00c0 LA 2\u00c8ME ANN\u00c9E DU CYCLE ING\u00c9NIEUR D\u2019\u00c9TAT : R\u00c9SULTATS D\u00c9FINITIFS",
        "content": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la deuxi\u00e8me ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur , fili\u00e8re : \u00ab\u00a0G\u00e9nie Industriel\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2023/2024.Dates \u00e0 retenir : Les inscriptions de la liste principale auront lieu le : 06 et 07 septembre 2023.\u00a0\u00a0Pi\u00e8ces \u00e0 fournir :Original du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;1 copie du Baccalaur\u00e9at ;Relev\u00e9s de notes des quatre semestres du DEUST ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent ; ou relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent ;Attestation du dipl\u00f4me Bac+2 ou Bac+3;1 Copie de la CIN ;Attestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;2 photos d\u2019identit\u00e9 ;2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;Demande d\u2019inscription.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : G\u00e9nie Industriel",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-dacces-a-la-2eme-annee-du-cycle-ingenieur-detat-resultats-definitifs/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00c9SULTATS DE LA PR\u00c9S\u00c9LECTION DU CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S AU CYCLE MASTER \u2013 SESSION D\u2019OCTOBRE",
        "content": "Listes des candidats s\u00e9lectionn\u00e9s pour passer l\u2019\u00e9preuve \u00e9crite du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle master\u00a0 de la session du 06 et 07 Octobre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2023/2024 (voir fichiers attach\u00e9s ci-joints).\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tBases cellulaires mol\u00e9culaires en biotechnologies\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tEnvironnement Aquaculture et D\u00e9veloppement Durable\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tGe\u0301nie Civil\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tG\u00e9nie des Mat\u00e9riaux pour Plasturgie et M\u00e9tallurgie (GMPM)\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tG\u00e9nie Energ\u00e9tique\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tG\u00e9oressources Energ\u00e9tiques et R\u00e9servoirs\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tIng\u00e9nierie Environnementale, Changement Climatique et D\u00e9veloppement\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSciences de l'environnement\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSciences Agroalimentaires\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSciences du Littoral : Approche Pluridisciplinaire (SLAP)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-de-la-preselection-du-concours-dacces-au-cycle-master-session-doctobre/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS DE RECRUTEMENT DE PROFESSEUR DE L\u2019ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR ASSISTANT (01 POSTE)",
        "content": "La Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger organise un concours de recrutement d\u2019un (01) Professeur Assistant, session du 31 ao\u00fbt 2023, sp\u00e9cialit\u00e9: Informatique.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tAvis de concours",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-de-recrutement-de-professeur-de-lenseignement-superieur-assistant-01-poste/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX \u00c9TUDIANTS DU CYCLE LICENCE : R\u00c9INSCRIPTION AU TITRE DE L\u2019ANN\u00c9E UNIVERSITAIRE 2023-2024",
        "content": "Il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des \u00e9tudiants du cycle Licence de la FST de Tanger que la r\u00e9inscription au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2023-2024 aura lieu en ligne.Les \u00e9tudiants sont tenus de faire obligatoirement leur demande de r\u00e9inscription en ligne via le lien suivant\u00a0 : https://fstt.ac.ma/preinscription/reinscription/.Proc\u00e9dure \u00e0 suivre\u00a0: \u00c9tape 1 : Faites votre demande de r\u00e9inscription en ligne.\u00c9tape 2\u00a0: Envoi de la demande de r\u00e9inscription g\u00e9n\u00e9r\u00e9e lors de l\u2019\u00e9tape 1 par mail \u00e0 l\u2019adresse suivante :  f.reinscription@uae.ac.maNB : L\u2019objet du message doit comporter uniquement le num\u00e9ro de demande de r\u00e9inscription g\u00e9n\u00e9r\u00e9 lors de l\u2019\u00e9tape 1.Date limite d\u2019envoi des demandes par e-mail est le Vendredi \u00a025 Ao\u00fbt 2023 \u00e0 14h00.Aucune r\u00e9inscription ne sera accept\u00e9e au-del\u00e0 des d\u00e9lais fix\u00e9s.Vous pouvez \u00e0 tout moment t\u00e9l\u00e9charger votre demande de r\u00e9inscription via le lien suivant :  https://www.fstt.ac.ma/preinscription/reinscription/rechercher.html",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-du-cycle-licence-reinscription-au-titre-de-lannee-universitaire-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00c9SULTATS DE L\u2019ORIENTATION VERS LES SEMESTRES DE SP\u00c9CIALISATION S5 & S6 DU CYCLE LICENCE  2023-2024",
        "content": "R\u00e9sultats de l\u2019orientation vers les semestres de sp\u00e9cialisation S5 & S6 du cycle Licence \u00a0pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2023/2024.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tAnalytique des Donn\u00e9es\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tBiotechnologies Animales\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tBiotechnologies V\u00e9g\u00e9tales\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tDesign Industriel et Productique\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tEnergies Renouvelables\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tG\u00e9nie Civil\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tG\u00e9nie Industriel\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tG\u00e9nie Electrique & Syst\u00e8me Industrielle\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tG\u00e9nie des Proc\u00e9d\u00e9s\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tIng\u00e9nierie de D\u00e9veloppement d\u2019Applications Informatiques\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tMath\u00e9matiques et Informatique D\u00e9cisionnelles\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tRisques et Ressources Naturels\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tStatistique et Science des Donn\u00e9es\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tTechniques d'Analyses Chimiques",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/orientation-23-24/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "APPEL \u00c0 CANDIDATURE POUR L\u2019INSCRIPTION EN DOCTORAT AU TITRE DE L\u2019ANN\u00c9E UNIVERSITAIRE 2023 \u2013 2024",
        "content": "Previous\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tNext",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel-a-candidatures-au-cycle-de-doctorat/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00c9SULTATS D\u00c9FINITIFS DES CONCOURS DE RECRUTEMENT DES PROFESSEURS ASSISTANTS",
        "content": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs des concours de recrutement des professeurs assistants de la session du 10 Juin 2023.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tBiologie M\u00e9dicale\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tChimie Physique\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tInfomatique\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tPhysique des mat\u00e9riaux",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-definitifs-des-concours-de-recrutement-des-professeurs-assistants/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS DE PR\u00c9SENTATION D\u2019HABILITATION UNIVERSITAIRE : OUIAM EL GALIOU",
        "content": "Mme. Ouiam EL GALIOU Professeure d\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur Assistante \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger, pr\u00e9sentera ses travaux en vue de l\u2019obtention de d\u2019Habilitation\u00a0Universitaire le Samedi 16 Septembre 2023 \u00e0 10 heures \u00e0 la salle des r\u00e9unions du Batiment G , FST \u2013 Tanger.\n\nAvis de soutenance d\u2019habilitation",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-presentation-dhabilitation-universitaire-ouiam-el-galiou/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX \u00c9TUDIANTS : INSCRIPTION AU TUTORAT",
        "content": "Dans le but d\u2019assurer aux \u00e9tudiants de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger (FSTT) un soutien p\u00e9dagogique, les aider \u00e0 r\u00e9ussir dans leurs cursus universitaires et de favoriser leur int\u00e9gration \u00e0 la vie universitaire, la FSTT \u00e0 travers sa commission de Tutorat, compos\u00e9e des enseignants chercheurs et des doctorants, lance l\u2019ouverture de la session d\u2019automne qui d\u00e9marrera le Jeudi 02/11/2023.\n\nLes \u00e9tudiants int\u00e9ress\u00e9s doivent s\u2019inscrire via le lien suivant : Cliquez-ici.\nLes modules concern\u00e9s par le dispositif du tutorat sont les suivants :\n\nCircuits \u00e9lectriques et \u00e9lectronique\n\u00c9lectricit\u00e9\n\u00c9lectromagn\u00e9tisme\nAlg\u00e8bre 1\nStatistique descriptive/probabilit\u00e9s\nAnalyse 1\nAnalyse 3\nStructure de la mati\u00e8re\nChimie organique 1\nChimie min\u00e9rale 1",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-inscription-au-tutorat/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00c9SULTATS DU CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S LA 3\u00c8ME ANN\u00c9E DU CYCLE LICENCE ST",
        "content": "R\u00e9sultats du concours d\u2019acc\u00e8s la 3\u00e8me ann\u00e9e du cycle licence ST au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2023-2024.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tStatistique Et Science Des Donn\u00e9es (Convoqu\u00e9s \u00e0 l'oral le mardi 12 Septembre \u00e0  10h00)\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tMath\u00e9matiques et Informatique D\u00e9cisionnelles (Convoqu\u00e9s \u00e0 l'oral le mardi 12 Septembre \u00e0  10h00)\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tRisques et Ressources Naturels (Liste d\u00e9finitive des admis )",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-du-concours-dacces-la-3eme-annee-du-cycle-licence-st/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX \u00c9TUDIANTS : D\u00c9MARRAGE DES COURS DE LA SESSION D\u2019AUTOMNE 2023/2024 ET EMPLOIS DU TEMPS",
        "content": "Le Doyen informe les \u00e9tudiants de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger que les enseignements du semestre d\u2019automne de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2023-2024 d\u00e9buteront le Lundi 11 Septembre 2023 selon le planning et les emplois des temps ci-dessous.\n\n\n\n\n\n\n\nCYCLE\nSEMESTRE\nDATE DE D\u00c9MARRAGE DES COURS\n\n\nLICENCE\nS1\n21/09/2023\n\n\nS3 & S5\n11/09/2023\n\n\nMASTER\nS1\n\u2013\n\n\nS3\n11/09/2023\n\n\nIng\u00e9nieur\nS1, S3 & S5\n11/09/2023\n\n\n\n\u00a0\n\n\nCycle Licence S1\n\n\nCycle Licence S3\n\n\nCycle Licence S5\n\n\nCycle Ing\u00e9nieur S1\n\n\nCycle Ing\u00e9nieur S3\n\n\nCycle Ing\u00e9nieur S5\n\n\nCycle Master S3",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-demarrage-des-cours-de-la-session-dautomne-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "FORMATION \u00c0 LA CARTOGRAPHIE COLLECTIVE DES ZONES SINISTR\u00c9ES SUITE AU S\u00c9ISME D\u2019AL HAOUZ",
        "content": "Une formation \u00e0 distance d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la cartographie collective des zones sinistr\u00e9es suite au s\u00e9isme d\u2019Al Haouz sera organis\u00e9e \u00a0le 21 et 22 novembre 2023.\nLa premi\u00e8re journ\u00e9e sera consacr\u00e9e \u00e0 la formation sur les outils d\u2019Openstreetmap et la deuxi\u00e8me journ\u00e9e sera d\u00e9di\u00e9e au mapathon (Application sur la zone d\u2019Al Haouz).\nNB : Les doctorants int\u00e9ress\u00e9s peuvent aussi participer \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/formation-a-la-cartographie-collective-des-zones-sinistrees-suite-au-seisme-dal-haouz/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Planning des rendez-vous pour l\u2019inscription administrative en Doctorat 2016/2017",
        "content": "En fichier attach\u00e9 le planning des rendez-vous pour les inscriptions administratives au cycle doctoral 2016/2017 des candidats admis \u00e0 s\u2019inscrire en Doctorat au sein du CED \u00ab\u00a0Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur\u00a0\u00bb.\nNB:\u00a0Ce planning doit \u00eatre obligatoirement respect\u00e9. Les inscriptions d\u00e9buteront le Lundi 19 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 9h 30 et se termineront le Vendredi 23 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 16h 20\u00a0;\u00a0\n\nAucun dossier d\u2019inscription administrative ne sera accept\u00e9 apr\u00e8s la date du Vendredi 23 d\u00e9cembre 2016;\nLes dossiers d\u2019inscription administrative parvenus au secr\u00e9tariat du CED\u00a0\u00bbSTI\u00a0\u00bb apr\u00e8s la date du Vendredi 23 d\u00e9cembre 2016 ne permettront pas aux candidats concern\u00e9s d\u00eatre inclus dans la liste de candidature \u00e0 la bourse du Minist\u00e8re.\n\nLe dossier d\u2019inscription administrative \u00e0 d\u00e9poser au secr\u00e9tariat du CED \u00ab\u00a0Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur\u00a0\u00bb \u00e0 la FST de Tanger, est constitu\u00e9 des pi\u00e8ces suivantes\u00a0:\n\nR\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de candidature en ligne sign\u00e9 par l\u2019\u00e9tudiant et le directeur de th\u00e8se\u00a0;\nFormulaire de demande de Premi\u00e8re inscription (voir\u00a0fichier attach\u00e9\u00a0; \u00e0 remplir sur PC, \u00e0 imprimer et y coller une photo r\u00e9cente en couleurs. Aucun formulaire rempli \u00e0 la main ne sera accept\u00e9);\nProjet de sujet de recherche (selon mod\u00e8le fourni\u00a0; voir\u00a0fichier attach\u00e9) d\u00fbment sign\u00e9 par le directeur de th\u00e8se et par le responsable de la structure d\u2019accueil;\nCharte des Th\u00e8ses (voir\u00a0fichier attach\u00e9) \u00e0 imprimer et \u00e0 faire signer par les parties concern\u00e9es avec la signature l\u00e9galis\u00e9e de l\u2019Etudiant pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de \u00ab Lue et Approuv\u00e9e \u00bb.\nOriginale du Baccalaur\u00e9at et trois copies l\u00e9galis\u00e9es;\nOriginale de la Licence ou de la Ma\u00eetrise et trois copies l\u00e9galis\u00e9es;\nOriginale du Master ou du dipl\u00f4me \u00e9quivalent et trois copies l\u00e9galis\u00e9es du dipl\u00f4me (Master ou dipl\u00f4me \u00e9quivalent);\nDeux photocopies l\u00e9galis\u00e9es de la carte d\u2019identit\u00e9 nationale;\nAttestation de travail pour les fonctionnaires, les cadres et les salari\u00e9s;\nAutorisation de l\u2019A.M.C.I. pour les \u00e9trangers;\nAttestation administrative de non emploi pour les Candidats qui ne travaillent pas (sans emploi);\nSix photos d\u2019identit\u00e9;\nDeux enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant;\u00a0\nRelev\u00e9s des Notes pour les dipl\u00f4mes d\u2019Ing\u00e9nieurs.\n\nEn fichier attach\u00e9 le Cahier des Normes P\u00e9dagogiques Nationales (CNPN) du cycle de doctorat.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/planning-des-rendez-vous-pour-l-inscription-administrative-en-doctorat-2016-2017-des-candidats-admis-a-s-inscrire-au-sein-du-ced-sciences-et-techniques-de-l-ingenieur/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "APPEL \u00c0 CANDIDATURE : CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S AU CYCLE MASTER  2023-2024",
        "content": "La Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger organise le 25 et 26  Septembre 2023 le concours d\u2019acc\u00e8s en 1\u00e8re ann\u00e9e\u00a0du cycle Master en Sciences et Techniques au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2023-2024.\nCe concours concerne l\u2019acc\u00e8s en 1\u00e8re ann\u00e9e des fili\u00e8res :\n\nIntelligence Artificielle et Sciences de Donn\u00e9es\nMod\u00e9lisation Math\u00e9matique et Science de Donn\u00e9es\nS\u00e9curit\u00e9 IT et Big Data\n\n\u00a0\nPour plus d\u2019informations sur les conditions et les modalit\u00e9s d\u2019inscription au concours d\u2019acc\u00e8s : Cliquez ici.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel-a-candidature-concours-dacces-au-cycle-master-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "PR\u00c9INSCRIPTION DES NOUVEAUX BACHELIERS 2023-2024",
        "content": "Le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger informe les nouveaux bacheliers souhaitant s\u2019inscrire en 1\u00e8re ann\u00e9e du cycle Licence en Sciences et Techniques, au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2023-2024, que les pr\u00e9inscriptions se feront exclusivement\u00a0 en ligne sur le site : www.cursussup.gov.ma.\nDates \u00e0 retenir :\u00a0\n\nDate de cr\u00e9ation du compte et expression des v\u0153ux : du 21/07/2023 au 30/08/2023\nDate limite de d\u00e9p\u00f4t du dossier (Candidat bac \u00e9tranger) : 04/08/2023\nR\u00e9ponse aux propositions de la liste principale : au plus tard 04/09/2023\nInscription de la liste principale : du 05/09/2023 au 07/09/2023\nR\u00e9ponse aux propositions des liste d\u2019attentes : 12/09/2023\nInscription des listes d\u2019attentes\u00a0: du 13/09/2023 au 15/09/2023\n\n\u00a0\nNote minist\u00e9rielle organisant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la FST (date limite de pr\u00e9-inscriptions, fili\u00e8res et conditions d\u2019acc\u00e8s\u2026)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/preinscription-des-nouveaux-bacheliers-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "ORIENTATION VERS LES SEMESTRES DE SPECIALISATION S5 & S6  DU CYCLE LICENCE  2023/2024",
        "content": "Les \u00e9tudiants, de la FST de Tanger, titulaires du DEUST, ou ayant valid\u00e9 au minimum 22 modules sur les 24 modules des semestres S1, S2, S3 et S4, sont amen\u00e9s \u00e0 faire obligatoirement une demande d\u2019orientation en ligne sur le site de la FSTT via le lien suivant : Cliquez-ici.\nLes \u00e9tudiants doivent exprimer obligatoirement tous les choix possibles par ordre de priorit\u00e9.\n\nDates importantes:\n\nDate limite d\u2019envoi des fiches d\u2019orientation par e-mail\u00a0 :\u00a0 24 Juillet 2023 \u00e0 minuit.\n\n\nNB : \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Aucune demande d\u2019orientation ne sera trait\u00e9e apr\u00e8s les d\u00e9lais fix\u00e9s ci-dessus.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 La Fiche des choix dat\u00e9e et sign\u00e9e, doit \u00eatre scann\u00e9e est envoy\u00e9e \u00e0 l\u2019adresse e-mail du parcours.\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u2013 Les \u00e9tudiants autoris\u00e9s \u00e0 s\u2019inscrire aux semestres de sp\u00e9cialisation S5 et S6\u00a0 par d\u00e9rogation (ayant valid\u00e9 22 ou 23 modules) doivent joindre \u00e0 leur fiche de choix une demande de d\u00e9rogation manuscrite\u00a0 adress\u00e9e \u00e0 Monsieur le Doyen de la FST Tanger.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/orientation-vers-les-semestres-de-specialisation-s5-s6-du-cycle-licence-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00c9SULTATS DE LA PR\u00c9S\u00c9LECTION DU CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S \u00c0 LA 1\u00c8RE ANN\u00c9E DU CYCLE ING\u00c9NIEUR 2023-2024",
        "content": "Listes des candidats convoqu\u00e9s pour passer les concours d\u2019admission \u00e0 la 1\u00e8re ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur\u00a0pour l\u2019ann\u00e9e 2023/2024.\n\nLes listes des candidats par local d\u2019examen seront affich\u00e9s ult\u00e9rieurement.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tG\u00e9nie Electrique et Management Industriel  \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tG\u00e9oinformation\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tGestion et organisation industrielle (GOI)\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tLogiciels et Syst\u00e8mes Intelligents",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-de-la-preselection-du-concours-dacces-a-la-1ere-annee-du-cycle-ingenieur-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S AU CYCLE ING\u00c9NIEUR 2023-2024 :  LISTE DES CANDIDATS PAR LOCAL DE L\u2019\u00c9PREUVE \u00c9CRITE \u2013 LOGICIEL ET SYST\u00c8MES INTELLIGENTS & G\u00c9NIE \u00c9LECTRIQUE ET MANAGEMENT INDUSTRIEL",
        "content": "Les listes par local d\u2019examen des \u00e9preuves \u00e9crites du concours d\u2019acc\u00e8s aux cycles ing\u00e9nieurs : Logiciel Et Syst\u00e8mes Intelligents et G\u00e9nie \u00c9lectrique Et Management Industriel pour l\u2019ann\u00e9e acad\u00e9mique 2023/2024 ainsi que le planning des \u00e9preuves sont disponibles en fichiers attach\u00e9s ci-joints.N.B. : Tous les candidats doivent \u00eatre munis de leur Carte d\u2019Identit\u00e9 Nationale , relev\u00e9s des notes des Semestres et les copies conformes des dipl\u00f4mes et attestations\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe par local - GEMI\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe par local - LSI\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tPlanning des \u00e9preuves",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-dacces-au-cycle-ingenieur-2023-2024-liste-des-candidats-par-local-de-lepreuve-ecrite-logiciel-et-systemes-intelligents-genie-electrique-et-management-industrie/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S AU CYCLE ING\u00c9NIEUR 2023-2024 :  LISTE DES CANDIDATS PAR LOCAL DE L\u2019\u00c9PREUVE \u00c9CRITE \u2013 G\u00c9OINFORMATION & G\u00c9NIE INDUSTRIEL",
        "content": "Les listes par local d\u2019examen des \u00e9preuves \u00e9crites du concours d\u2019acc\u00e8s aux cycles ing\u00e9nieurs : G\u00e9oinformation\u00a0 et G\u00e9nie Industriel pour l\u2019ann\u00e9e acad\u00e9mique 2023/2024 ainsi que le planning des \u00e9preuves sont disponibles en fichiers attach\u00e9s ci-joints.N.B. : Tous les candidats doivent \u00eatre munis de leur Carte d\u2019Identit\u00e9 Nationale , relev\u00e9s des notes des Semestres et les copies conformes des dipl\u00f4mes et attestations\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe par local - GEO\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe par local - GOI\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tPlanning des \u00e9preuves",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-dacces-au-cycle-ingenieur-2023-2024-liste-des-candidats-par-local-de-lepreuve-ecrite-geoinformation-genie-industrie/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS 1\u00c8RE ANN\u00c9E DU CYCLE ING\u00c9NIEUR 2023-2024 : R\u00c9SULTATS DE L\u2019\u00c9PREUVE \u00c9CRITE LSI & GEMI",
        "content": "Liste des candidats convoqu\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9preuve orale du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur\u00a0 des fili\u00e8res : \u00ab\u00a0G\u00e9nie \u00c9lectrique et Management Industriel\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Logiciel & Syst\u00e8mes Intelligents\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2023/2024.NB. Tous les candidats doivent \u00eatre munis de leur carte d\u2019identit\u00e9, relev\u00e9 des notes des semestres et les copies conformes des dipl\u00f4mes et attestations.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe des candidats : GEMI\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe des candidats : LSI",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-1ere-annee-du-cycle-ingenieur-2023-2024-resultats-de-lepreuve-ecrite-lsi-gemi/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00c9SULTATS D\u00c9FINITIFS DU CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S AU CYCLE MASTER \u2013 SESSION DU 25-26/09/2023",
        "content": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle Master pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2023/2024.Les r\u00e9sultats de la pr\u00e9s\u00e9lection concernent les fili\u00e8res ci-dessous :\u2013 Mod\u00e9lisation Math\u00e9matique et Science de Donn\u00e9es\u2013 S\u00e9curit\u00e9 IT et Big DataNB\u00a0:\u00a0 Le planning des inscriptions sera affich\u00e9 ult\u00e9rieurement.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : Mod\u00e9lisation Math\u00e9matique et Science de Donn\u00e9es\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : S\u00e9curit\u00e9 IT et Big Data\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : Mod\u00e9lisation Math\u00e9matique et Science de Donn\u00e9es\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : S\u00e9curit\u00e9 IT et Big Data",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-definitifs-du-concours-dacces-au-cycle-master-session-du-25-26-09-2023/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S AU CYCLE MASTER 2023-2024   :  CALENDRIER ET LISTES DES CANDIDATS PAR LOCAL DE L\u2019\u00c9PREUVE \u00c9CRITE",
        "content": "Les listes des candidats par local de l\u2019\u00e9preuve \u00e9crite du concours d\u2019acc\u00e8s au cycle Master :\u2013 Intelligence Artificielle et Sciences de Donn\u00e9es\u2013 Mod\u00e9lisation Math\u00e9matique et Science de Donn\u00e9es\u2013 S\u00e9curit\u00e9 IT et Big Data\u00a0\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tMod\u00e9lisation Math\u00e9matique et Science de Donn\u00e9es\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tS\u00e9curit\u00e9 IT et Big Data\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tIntelligence Artificielle et Sciences de Donn\u00e9es\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCalendrier du concours",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-dacces-au-cycle-master-2023-2024-calendrier-et-listes-des-candidats-par-local-de-lepreuve-ecrite/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "ACTIVATION DES ADRESSES E-MAILS INSTITUTIONNELLES",
        "content": "Tous les \u00e9tudiants nouvellement inscrits sont invit\u00e9s \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer leurs\u00a0emails institutionnels afin de pouvoir acc\u00e9der aux diff\u00e9rentes ressources\u00a0num\u00e9riques mises \u00e0 disposition.Pour r\u00e9cup\u00e9rer votre \u00e9mail institutionnel, veuillez consulter le lien ci-apr\u00e8s\u00a0 : https://recupmail.uae.ac.maPour vous guider, veuillez consulter cette video.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/activation-des-adresses-e-mails-institutionnelles/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S AU CYCLE MASTER SESSION D\u2019OCTOBRE 2023-2024 : LISTES DES CANDIDATS PAR LOCAL",
        "content": "Les listes des candidats par local de l\u2019\u00e9preuve \u00e9crite du concours d\u2019acc\u00e8s au cycle Master de la session d\u2019Octobre 2023-2024.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tBases Cellulaires Mol\u00e9culaires en Biotechnologies\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tEnvironnement Aquaculture et D\u00e9veloppement Durable\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tGe\u0301nie Civil\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tG\u00e9nie des Mat\u00e9riaux pour Plasturgie et M\u00e9tallurgie (GMPM)\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tG\u00e9nie Energ\u00e9tique\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tG\u00e9oressources Energ\u00e9tiques et R\u00e9servoirs\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tIng\u00e9nierie Environnementale, Changement Climatique et D\u00e9veloppement\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSciences de l'environnement\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSciences Agroalimentaires\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSciences du Littoral : Approche Pluridisciplinaire (SLAP)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-dacces-au-cycle-master-session-doctobre-2023-2024-listes-des-candidats-par-local/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX NOUVEAUX BACHELIERS \u2013 PHASE COMPL\u00c9MENTAIRE",
        "content": "Conform\u00e9ment aux directives du minist\u00e8re de tutelle, une phase compl\u00e9mentaire d\u2019inscription des nouveaux bacheliers en cycle Licence aura lieu au niveau de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger le Lundi 09 Octobre 2023 selon le planning ci-joint.Dossier d\u2019inscription : Re\u00e7u de pr\u00e9inscription en ligne (Obligatoire ) sur le site de l\u2019universit\u00e9 ( Le re\u00e7u doit comporter obligatoirement une photo du candidat ) : Cliquez iciL\u2019original du baccalaur\u00e9at (indispensable!) + 04 copies\u00a0 ;Deux copies de la carte d\u2019identit\u00e9 nationale ;Livret de sant\u00e9 (\u00e0 retirer de l\u2019\u00e9tablissement d\u2019origine) ;Quatre photos d\u2019identit\u00e9 r\u00e9centes ;Deux enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse exacte du candidat ;Attestation du travail du p\u00e8re.Les \u00e9tudiants en situation de handicap doivent joindre \u00e0 leurs dossiers une attestation d\u2019handicap.NB.L\u2019inscription des candidats aura lieu par ordre de m\u00e9rite et dans la limite des places disponibles.Le d\u00e9p\u00f4t de l\u2019original de dipl\u00f4me du baccalaur\u00e9at est obligatoire le jour de l\u2019inscription.Aucun dossier d\u2019inscription ne sera accept\u00e9 apr\u00e8s les dates et les heures fix\u00e9es.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tBCG\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tGE-GM\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tMIP\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tMIPC",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-nouveaux-bacheliers-phase-complementaire/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CALENDRIER DU CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S \u00c0 LA 1\u00c8RE ANN\u00c9E DU CYCLE MASTER 2023-2024 ( ACTUALISE le 03-10-2023)",
        "content": "Calendrier du Concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la 1\u00e8re ann\u00e9e du cycle Master 2023-2024\u00a0 de la session du 06 et 07 Octobre 2023.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCalendrier du concours (Actualis\u00e9 le 03-10-2023)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/calendrier-du-concours-dacces-a-la-1ere-annee-du-cycle-master-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS DE RECRUTEMENT D\u2019UN (01) TECHNICIEN 3\u00c8ME GRADE (SP\u00c9CIALIT\u00c9 : COMMERCE ET GESTION ) : LA LISTE DES CANDIDATS CONVOQU\u00c9S \u00c0 L\u2019\u00c9PREUVE \u00c9CRITE",
        "content": "La liste des candidats convoqu\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9preuve \u00e9crite du concours de recrutement d\u2019un (01) technicien 3\u00e8me grade, sp\u00e9cialit\u00e9: Commerce et Gestion.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe  des convoqu\u00e9s (Technicien 3 grade)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-de-recrutement-dun-01-technicien-3eme-grade-specialite-commerce-et-gestion-la-liste-des-candidats-convoques-a-lepreuve-ecrite/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "PLANNING DES CONTR\u00d4LES DE RATTRAPAGES \u2013 SEMESTRE DE PRINTEMPS 2022-2023",
        "content": "Les contr\u00f4les de rattrapages du semestre de printemps 2022-2023 d\u00e9marrent le Lundi 29 Mai 2023 selon \u00a0 \u00a0 \u00a0 le planning ci-joint.\nT\u00e9l\u00e9chargement :\n\nPlanning des rattrapages S2-S4 juin 2023",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/planning-des-controles-de-rattrapages-semestre-de-printemps-2022-2023/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS DE RECRUTEMENT D\u2019UN ING\u00c9NIEUR D\u2019\u00c9TAT 1ER GRADE (SP\u00c9CIALIT\u00c9 : G\u00c9NIE M\u00c9CANIQUE) : LA LISTE DES CANDIDATS CONVOQU\u00c9S \u00c0 L\u2019\u00c9PREUVE \u00c9CRITE",
        "content": "La liste des candidats convoqu\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9preuve \u00e9crite du concours de recrutement d\u2019un ing\u00e9nieur d\u2019\u00e9tat 1er grade, sp\u00e9cialit\u00e9: G\u00e9nie M\u00e9canique.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe des convoqu\u00e9s (Ing\u00e9nieur d'Etat)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-de-recrutement-dun-ingenieur-detat-1er-grade-specialite-genie-mecanique-la-liste-des-candidats-convoques-a-lepreuve-ecrite/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX \u00c9TUDIANTS : PROGRAMME DE STAGES \u00c0 LA BANQUE MONDIALE",
        "content": "The World Bank Morocco Office is putting in place an Internship Program starting in the Summer of 2023.\nThe Internship Program offers an opportunity for students to be exposed to the mission and work of the World Bank in its Rabat office. It is designed for highly motivated students from public or private Moroccan universities who are receiving their bachelor\u2019s degree (license) in 2023 or who are actively enrolled in a graduate study program. The Internship is designed to provide hands-on training, mentoring, and meaningful short-term employment. It will allow students to bring innovative ideas and research experience into the Bank\u2019s workplace while improving their skills in a professional and diverse environment.\u00a0In addition, students will be able to reference their World Bank internship as practical work experience and exposure.\nThe selected students will be given the opportunity to participate in a project or analytical study. Students will benefit from onboarding and training, networking, mentoring, and coaching by WB staff and being a part of one of the most reputable development banks in the world.\nThe Internship will be offered twice a year: Summer and Winter cohorts. The Internship opportunities are for a duration of four (minimum) to eight (maximum) weeks. Selected candidates will be offered short-term temporary contracts (STT) with specific Terms of Reference for the assignments. Interns are paid for their employment and will be hosted by the various units in the Rabat office.\nApplication Process\u00a0\nThe call for internships for the Summer 2023 Cohort has been launched from June 9 to June 15, 2023. All applications must be submitted by the last day of the application period to the following email addresses:\u00a0sndiaye@worldbank.org\u00a0and\u00a0wfirachine@worldbank.org.\nApplications should apply to one of the opportunities listed below and should include the following:\n\nProof of having received or being in the process of receiving a bachelor\u2019s degree (licence) in the calendar year 2023 or active enrolment in studies leading to a graduate degree (masters, doctorate);\nFluency in French; an advanced level of English is required.\nCurriculum Vitae (CV) (1-page maximum)\nMotivation letter in English (1-page maximum) specifying which position they are applying for\nReference letter from a university professor\nPOSITIONS BEING ADVERTISED\n\n\u00a0\nProcurement:\u00a0\u00a0Data Science/Data Engineering student from a Moroccan university to participate in our Internship Program at the World Bank Morocco Office. The selected candidate will be responsible for performing data/web scraping on the Moroccan public procurement portal (www.marchespublics.gov.ma) and other portals such as the CNCP one (http://www.cncp.gov.ma/-La-Commission) and analyzing procurement statistics/trends.\u00a0\n\u00a0\nInformation Technology \u2013 IT:\u00a0IT Services and Support student from a Moroccan university to participate in our Internship Program at the World Bank Morocco Office. The selected candidate will be responsible for performing all IT technical tasks, such as troubleshooting software and hardware issues on different devices (Windows laptops, iPhones, iPads, printers, networks, etc.), creating tickets on ServiceNow platform, as well as escalating issues and collaborating with different IT teams in DC, Chennai, and other World Bank offices. \u00a0\u00a0\n\u00a0\nMarketing and Communications:\u00a0Marketing/Communications student from a Moroccan university to participate in our Internship Program at the World Bank Morocco Office. The selected candidate will support the External & Corporate Relations team in Rabat with the organization of several events, media monitoring, social media, stakeholder engagement, and the preparation of messaging and creative content.\u00a0\u00a0\u00a0\n\u00a0\nAgriculture:\u00a0agricultural engineering or agricultural economist student from a Moroccan institute to take part in our internship program at the World Bank office in Morocco. The successful candidate will support the agriculture team of the WB in the various studies and analyses carried out to strengthen the Moroccan agri-food system.\u00a0\n\u00a0\nUrban:\u00a0student in engineering, urban development and planning, urban economics or similar fields, from a Moroccan institute to take part in our internship program at the World Bank office in Morocco. The successful candidate will support the urban team of the WB in the technical activities carried in municipal finances, climate change and overall urban services management with a focus on data analysis and policy reviews.\u00a0\n\u00a0\nEnergy:\u00a0Energy engineering or Energy economist student from a Moroccan institute/engineering school or university to take part in our internship program at the World Bank office in Morocco. The successful candidate will support the Energy team of the WB in the various activities related to the energy portfolio, including support to the\u00a0Investment project financing projects under implementation as well as the Technical Assistance and analyses carried out to strengthen the Energy sector in Morocco.\u00a0\n\u00a0\nGovernance:\u00a0economist/political scientist to take part in our internship program at the World Bank office in Morocco. The successful candidate will support the Governance team of the WB in the various analytical activities related to economic governance and public financial management. Candidates with a passion for public affairs, capacities to synthesize complex issues and with solid qualitative/quantitative analysis skills are welcome to apply.\nSelection Process\u00a0\nA Hiring committee reviews all applications.\u00a0Only Shortlisted candidates\u00a0will be contacted for interviews. Hiring decisions are expected to be concluded by the end of June 2023.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-world-bank-morocco-internship-program/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS DE RECRUTEMENT D\u2019UN ING\u00c9NIEUR D\u2019\u00c9TAT 1ER GRADE (SP\u00c9CIALIT\u00c9 : G\u00c9NIE M\u00c9CANIQUE) : LA LISTE DES CANDIDATS CONVOQU\u00c9S \u00c0 L\u2019\u00c9PREUVE ORALE",
        "content": "Liste des candidats retenus pour passer l\u2019\u00e9preuve orale du concours de recrutement d\u2019un Ing\u00e9nieur d\u2019Etat 1er grade, sp\u00e9cialit\u00e9: G\u00e9nie M\u00e9canique, Session du 11 juin 2023.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe des convoqu\u00e9s (Ing\u00e9nieur d'Etat)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-de-recrutement-dun-ingenieur-detat-1er-grade-specialite-genie-mecanique-la-liste-des-candidats-convoques-a-lepreuve-orale/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "PROLONGEMENT DE LA DATE D\u2019ORIENTATION VERS LES SEMESTRES DE SP\u00c9CIALISATION S5 & S6 DU CYCLE LICENCE 2023/2024",
        "content": "Il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des\u00a0\u00e9tudiants que le d\u00e9lai d\u2019orientation vers les semestres de sp\u00e9cialisation S5 et S6 du cycle Licence a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9\u00a0jusqu\u2019au\u00a0Lundi 24 Juillet 2023.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/prolongement-de-la-date-dorientation-vers-les-semestres-de-specialisation-s5-s6-du-cycle-licence-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "BOURSES D\u2019EXCELLENCE DU GOUVERNEMENT DU MEXIQUE",
        "content": "L\u2019appel \u00e0 candidature aux Bourses d\u2019Excellence du Gouvernement du Mexique pour son \u00e9dition de 2022 , est disponible sur le lien : https://www.gob.mx/amexcid/acciones-y-programas/becas-para-extranjeros-29785. Toutes les demandes doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es de mani\u00e8re \u00e9lectronique \u00e0 travers le Syst\u00e8me de Gestion de Coop\u00e9ration Acad\u00e9mique (SIGCA), https://sigca.sre.gob.mx/login. Les postulants sont appel\u00e9s dans ce sens \u00e0 faire joindre leur documentation conform\u00e9ment aux indications dudit syst\u00e8me et de l\u2019appel \u00e0 candidature de 2022. L\u2019Ambassade n\u2019est pas habilit\u00e9e \u00e0 recevoir directement les postulations \u00e0 la bourse.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tProgramme\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tGuide de candidature",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/bourses-dexcellence-du-gouvernement-du-mexique/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S \u00c0 LA 2\u00c8ME ANN\u00c9E DU CYCLE ING\u00c9NIEUR D\u2019\u00c9TAT : R\u00c9SULTATS DE PR\u00c9S\u00c9LECTION",
        "content": "Liste des candidats s\u00e9lectionn\u00e9s pour passer l\u2019entretien d\u2019acc\u00e8s au 2\u00e8me ann\u00e9e du cycle Ing\u00e9nieur \u2013 fili\u00e8re : \u00ab Gestion et organisation industrielle (GOI)\u00bb.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tGestion et organisation industrielle (GOI)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-dacces-a-la-2eme-annee-du-cycle-ingenieur-detat-resultats-de-preselection/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S \u00c0 LA 1\u00c8RE ANN\u00c9E DU CYCLE ING\u00c9NIEUR D\u2019\u00c9TAT : R\u00c9SULTATS D\u00c9FINITIFS",
        "content": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2023/2024.Dates \u00e0 retenir : Les inscriptions de la liste principale auront lieu le : 06 et 07 septembre 2023.Les inscriptions de la liste d\u2019attente auront lieu le : 08 septembre 2023.\u00a0Pi\u00e8ces \u00e0 fournir :Original du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;1 copie du Baccalaur\u00e9at ;Relev\u00e9s de notes des quatre semestres du DEUST ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent ; ou relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent ;Attestation du dipl\u00f4me Bac+2 ou Bac+3;1 Copie de la CIN ;Attestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;2 photos d\u2019identit\u00e9 ;2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;Demande d\u2019inscription.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale :  G\u00e9oinformation \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : G\u00e9nie Electrique et Management Industriel\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : G\u00e9nie Industriel\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe principale : Logiciels et syst\u00e8mes Intelligents \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente :  G\u00e9oinformation \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : G\u00e9nie Electrique et Management Industriel\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : G\u00e9nie Industriel\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe d'attente : Logiciels et syst\u00e8mes Intelligents",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-dacces-a-la-1ere-annee-du-cycle-ingenieur-detat-resultats-definitifs/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s _ 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0G\u00e9nie Industriel\u00a0\u00bb 2021-2022",
        "content": "R\u00e9sultats du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0G\u00e9nie Industriel\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2021/2022 (fichiers attach\u00e9s cijoints)\n\u00a0\nDates \u00e0 Retenir\n\nLes inscriptions de la liste principale auront lieu le : 13\u00a0et 14 septembre 2021.\nLes inscriptions de la liste d\u2019attente auront lieu le : 15 septembre 2021.\n\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n1 copie du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des quatre semestres du DEUST ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent; ou relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nAttestation du dipl\u00f4me Bac+2 ou Bac+3;\n1 Copie de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-1ere-annee-gind-2019-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s _ 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0G\u00e9oinformation\u00a0\u00bb 2021-2022",
        "content": "R\u00e9sultats du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0G\u00e9oinformation\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2021/2022 (fichiers attach\u00e9s cijoints)\n\u00a0\nDates \u00e0 Retenir\n\nLes inscriptions de la liste principale auront lieu le : 13\u00a0et 14 septembre 2021.\nLes inscriptions de la liste d\u2019attente auront lieu le : 15 septembre 2021.\n\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n1 copie du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des quatre semestres du DEUST ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent; ou relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nAttestation du dipl\u00f4me Bac+2 ou Bac+3;\n1 Copie de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-1ere-annee-geoinformation1-2019-2023/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS 1\u00c8RE ANN\u00c9E DU CYCLE ING\u00c9NIEUR 2023-2024 : R\u00c9SULTATS DE L\u2019\u00c9PREUVE \u00c9CRITE GEI & GIND",
        "content": "Liste des candidats convoqu\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9preuve orale du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur\u00a0 des fili\u00e8res : \u00ab\u00a0G\u00e9oinformation\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0G\u00e9nie Industriel\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2023/2024.NB. Tous les candidats doivent \u00eatre munis de leur carte d\u2019identit\u00e9, relev\u00e9 des notes des semestres et les copies conformes des dipl\u00f4mes et attestations.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe des candidats : GEI\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe des candidats :GIND",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-1ere-annee-du-cycle-ingenieur-2023-2024-resultats-de-lepreuve-ecrite-gei-gind/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux bacheliers admis lors de la 3\u00e8me phase",
        "content": "Il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des bacheliers ayant accept\u00e9 d\u00e9finitivement l\u2019admission \u00e0 la FST de Tanger lors de la 3\u00e8me phase que leurs inscriptions administratives auront lieu le Mardi 14 et Mercredi 15 Septembre 2021\u00a0(voir fichiers attach\u00e9s ci-joints)\n\n\nSeuils d\u2019admissions de la phase 3:\nMIPC : 16.3620\nMIP : 16.7510\nGEGM : 16.8160\nBCG : 15.8940\n\n\n\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\u00a0\n\nRe\u00e7u de pr\u00e9inscription en ligne (Obligatoire) sur le site de l\u2019universit\u00e9\u00a0 Cliquez ici ; ( \u00e0 partir du 02 Septembre 2021 \u00e0 10h )\nL\u2019original du baccalaur\u00e9at\u00a0(indispensable!) + 01 copie ;\nUne photo d\u2019identit\u00e9 (format 4cmx5cm jpg/jpeg) sur support num\u00e9rique (CD). Pr\u00e9cisez sur le CD: La fili\u00e8re, CNE, Nom et pr\u00e9nom de l\u2019\u00e9tudiant.(Taille Max : 300Ko); \n01 copie de la carte d\u2019identit\u00e9 nationale ;\nLivret de sant\u00e9 (\u00e0 retirer de l\u2019\u00e9tablissement d\u2019origine) ;\nQuatre photos d\u2019identit\u00e9 r\u00e9centes ;\nDeux enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse exacte du candidat ;\nAttestation du travail du p\u00e8re.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-bacheliers-admis-lors-de-la-3eme-phase-3/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Offre en formation continue au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2021/2022",
        "content": "Au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2021-2022, la Facult\u00e9 des Sciences et\u00a0Techniques de Tanger offre huit fili\u00e8res en formation continue couronn\u00e9e par un Dipl\u00f4me d\u2019Universit\u00e9 (voir fichier attach\u00e9 ci-joint)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/fc-2021-2022/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Listes des convoqu\u00e9s aux \u00e9preuves oraux du concours d\u2019acc\u00e8s au Cycle Master 2021-2022",
        "content": "Listes des candidats convoqu\u00e9s pour passer l\u2019entretien oral du concours d\u2019acc\u00e8s au cycle master pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2021-2022 pour les fili\u00e8res :\n\u2013 Bases Cellulaires et Mol\u00e9culaires en Biotechnologies (BCMB)\n\u2013 Sciences Agroalimentaires\n\u2013 Environnement Aquaculture & D\u00e9veloppement Durable\n\u2013 Sciences de l\u2019Environnement\n\u2013 G\u00e9nie Energ\u00e9tique\n\n \nsont disponibles en fichiers attach\u00e9s ci-joints.\n\u00a0\nNB : Les r\u00e9sultats relatifs aux autres fili\u00e8res Masters dont le concours d\u2019acc\u00e8s est limit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tude des dossiers de candidatures\u00a0 seront affich\u00e9s entre le 20 et le 24 septembre 2021.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-1ere-annee-master-2021-22/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "APPEL \u00c0 CANDIDATURE : CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S \u00c0 LA 1\u00c8RE ANN\u00c9E DU CYCLE ING\u00c9NIEUR D\u2019\u00c9TAT 2023-2024",
        "content": "La\u00a0Facult\u00e9 des\u00a0Sciences et\u00a0Techniques de\u00a0Tanger organise le 25, 26 et 27Juillet 2023 le concours d\u2019acc\u00e8s en\u00a01\u00e8re\u00a0ann\u00e9e du cycle Ing\u00e9nieur d\u2019\u00c9tat au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire\u00a02023-2024.\nPour plus d\u2019informations sur les conditions et les modalit\u00e9s d\u2019inscription :\u00a0Cliquez ici\u00a0.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel-a-candidature-concours-dacces-a-la-1ere-annee-du-cycle-ingenieur-detat-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "LISTES DES CANDIDATS CONVOQU\u00c9S \u00c0 L\u2019ORAL DE LA FILI\u00c8RE INTELLIGENCE ARTIFICIELLE ET SCIENCES DE DONN\u00c9ES DU CYCLE MASTER",
        "content": "Listes des candidats convoqu\u00e9s \u00e0 l\u2019entretien orale du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la 1\u00e8re ann\u00e9e de la fili\u00e8re Intelligence Artificielle et Sciences de Donn\u00e9es du cycle Master en Sciences et Techniques.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe des convoqu\u00e9s",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/listes-des-candidats-convoques-a-loral-de-la-filiere-intelligence-artificielle-et-sciences-de-donnees-du-cycle-master/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Affectations PROVISOIRES des modules des semestres S2 et S4 du cycle licence_ Session de Printemps 2020/2021",
        "content": "Affectations PROVISOIRES des modules des semestres S2 et S4 du cycle Licence pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2020-2021 :\u00a0\n\u00a0\nLien :\u00a0https://drive.google.com/drive/folders/1IWt3ebSL8B1SRysolQcI0s2TA0Vbox_a?usp=sharing\n\u00a0\nNB:\u00a0les \u00e9tudiants ayant un probl\u00e8me au niveau de leur affectation de modules doivent s\u2019adresser au service de la scolarit\u00e9 avant le vendredi\u00a0 12 Mars 2021",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/affectation-s2-et-s4-2020-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : Webinaire WEDO Amendis",
        "content": "A l\u2019occasion de la journ\u00e9e internationale de la femme, Amendis avec son r\u00e9seau interne du groupe Veolia \u00a0\u00bb WEDO Amendis\u00a0\u00bb organise une semaine d\u2019activit\u00e9s du 8 au 12 mars\u00a0 pour c\u00e9lebrer cette \u00e9venement annuel.\n\u00a0\nPour information, le r\u00e9seau WEDO Amendis fait partie des\u00a020 r\u00e9seaux locaux WEDO du groupe Veolia \u00e0 travers le monde regroupant plus de 3000 femmes et hommes de Veolia (+ 40 pays) qui souhaitent promouvoir la mixit\u00e9 et l\u2019\u00e9galit\u00e9 professionnelle au sein du Groupe. L\u2019objectif du r\u00e9seau est d\u2019encourager les \u00e9changes sur l\u2019\u00e9galit\u00e9 et la mixit\u00e9 professionnelle et de contribuer \u00e0 la concr\u00e9tisation des objectifs du groupe de f\u00e9minisation des m\u00e9tiers de l\u2019entreprise.\n\u00a0\nDans ce sens, nous organisons un webinaire voici le lien: \u00a0\u00ab\u00a0YES WEDO\u00a0\u00bb\u00a0\u00a0le vendredi 12 Mars de 15h30 \u00e0 16h30\u00a0\u00e0 l\u2019attention des \u00e9tudiantes universitaires et lyc\u00e9ennes pour pr\u00e9senter les m\u00e8tiers techniques d\u2019Amendis et les pratiques des femmes ing\u00e9nieurs et techniciennes notamment la districution de l\u2019eau potable, l\u2019assainissement et d\u00e9pollution et la distribution de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9.\nLes \u00e9tudiantes de la FSTT sont invit\u00e9s \u00e0 prendre part activement \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/webinaire-4/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : NOUVELLE PLATEFORME MOODLE DE LA FST DE TANGER",
        "content": "Le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger a le plaisir d\u2019informer les \u00e9tudiants qu\u2019une nouvelle plateforme Moodle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e au sein de notre \u00e9tablissement. Elle est accessible sur le lien : Elearning.fstt.ac.ma.\u00a0\nLogin : Email institutionnel\nMot de passe : N\u00b0 CNE\n\u00a0\nUne vid\u00e9o expliquant la proc\u00e9dure de connexion \u00e0 la plateforme Moodle est disponible sur le lien ci-apr\u00e8s :\nLien :\u00a0https://drive.google.com/file/d/1RGgnP1OQtJ5I_C4niqGF6aIy4AVEznxi/view?usp=sharing\n\u00a0\n\u00a0\nNB:\u00a0les \u00e9tudiants ayant un probl\u00e8me au niveau de leur affectation de modules sur Moodle doivent s\u2019adresser au service de la scolarit\u00e9 avant le\u00a0vendredi\u00a0 12 Mars 2021",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/plateforme-moodle/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Actualisation des Emplois du temps de la session de Printemps 2020/2021 (Travaux dirig\u00e9s)",
        "content": "Le Doyen informe les \u00e9tudiants de la FST de Tanger que les enseignements du Semestre de Printemps\u00a0de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2020-2021\u00a0d\u00e9buteront le\u00a0lundi 08 mars 2021\u00a0selon les emplois du temps attach\u00e9s dans le lien ci-dessous :\nLien Cycle ing\u00e9nieur\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\n\u00a0https://drive.google.com/drive/folders/1NEvVJxeDRP8PNth1qQC6egf0V6pCyT1_\nLien Master\u00a0\nhttps://drive.google.com/drive/folders/1qLqpLM7w40ORTaXi1G2Vgzv3Keb17qcL\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nLien Cycle Licence\u00a0\u00a0\nhttps://drive.google.com/drive/folders/1OEECSNBI8KAGgB8U6h9UIrfB8clu5urY\n\u00a0\nModes d\u2019enseignements :\n\n\n\n \n\n\nCycle de formation\nTronc commun du cycle Licence\nS6 du cycle Licence\nCycle Master\nCycle Ing\u00e9nieur\n\n\nEnseignement\nCours\nTD\nCours / TD\nCours / TD\nCours / TD\n\n\nMode d\u2019enseignement\nA distance\nPr\u00e9sentiel\nPr\u00e9sentiel\nPr\u00e9sentiel\nPr\u00e9sentiel",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/etprintemps-2019-2022/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITES ERASMUS+ : Universit\u00e9 de Valence, Espagne",
        "content": "Dans le cadre du programme Erasmus+ mobilit\u00e9, l\u2019Universit\u00e9 de Valence (Espagne) offre des bourses de mobilit\u00e9\u00a0:\n2\u00a0Bourses de licence pour \u00c9tudes (dur\u00e9e : 5 mois)\u00a0: pour le premier\u00a0semestre de l\u2019ann\u00e9e 2021-2022 (toutes les sp\u00e9cialit\u00e9s sont les bienvenues).\nLa date limite de candidature est le 30 Mai 2021.\nLa candidature doit se faire obligatoirement en ligne sur le lien suivant\u00a0:\u00a0https://go.uv.es/nominations/KA107\nDe m\u00eame, les dossiers de candidature doivent \u00eatre obligatoirement envoyer \u00e0\u00a0erasmusplus@uae.ac.ma\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir:\n\n\n\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Learning Agreement sign\u00e9 par le coordonnateur de la fili\u00e8re et par le vice doyen\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Relev\u00e9 de notes des ann\u00e9es apr\u00e8s le Bac\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Correspondance entre les modules de l\u2019UAE et ceux dispens\u00e9s dans l\u2019universit\u00e9 europ\u00e9enne\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Attestation d\u2019inscription\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Certificat officiel de langue\u00a0: Espagnol ou Anglais B1\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0CV\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Lettre de motivation\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Copie de passeport.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilites-erasmus-univ-porto-3/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITES ERASMUS+ : Universit\u00e9 de Cantabria (Espagne)",
        "content": "Dans le cadre du programme Erasmus+ mobilit\u00e9, l\u2019Universit\u00e9 de Cantabria (Espagne) offre des\u00a0bourses\u00a0de mobilit\u00e9\u00a0:\n\u00a0\n3\u00a0Bourses\u00a0de Doctorat (dur\u00e9e : 5 mois chacune)\u00a0(Il y a 3 bourses allou\u00e9es pour le Maroc et deux institutions qui peuvent postuler (INPT et UAE). Le nombre de bourses pour chaque institution d\u00e9pendra de l\u2019\u00e9valuation des candidatures (qualit\u00e9, domaine de recherche, niveau de langue, int\u00e9r\u00eat strat\u00e9gique, etc.).\n\u00a0\nLa date limite de candidature est\u00a0: le 21 Avril 2021\n\u00a0\nLes mobilit\u00e9s doivent se d\u00e9rouler durant l\u2019ann\u00e9e 2021-2022\n\u00a0\nLa priorit\u00e9 sera donn\u00e9e \u00e0 ces domaines de recherche\u00a0:\n\u00a0\n\u2013 Massive MIMO Channels characterization: Measurements and simulation.\n\u00a0\n\u2013\u00a0 Wireless networking, comprising theoretical modeling and performance analysis. Current topics of interest: C-RAN for 5G/6G networks, improved congestion control solutions for wireless networks, Fog/Cloud services for IIoT. Programming skills might be beneficial.\n\u00a0\n\u2013 Waveguide Antenna Front-End at RF and Microwave bands.\n\u00a0\n\u2013 Electromagnetic simulators. CST and or HFSS:\n\u00a0\na) Electromagnetic metamaterials, in particular in Chiral Metamaterials, developing new designs oriented to obtain high circular dichroism or optical activity.\n\u00a0\nb) Develop of microstrip filters based on Metamaterials, joined to its integration and applicability.\n\u00a0\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir\u00a0:\n\u00a0\nInvitation du Laboratoire d\u2019accueil\n\u00a0\n\uf0b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Learning Agreement sign\u00e9 et cachet\u00e9 par le chef d\u2019\u00e9tablissement\n\u00a0\n\uf0b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Plan de recherche durant la mobilit\u00e9 sign\u00e9 par l\u2019encadrant\n\u00a0\n\uf0b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Recommandation du directeur de th\u00e8se\n\u00a0\n\uf0b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0CV\n\u00a0\n\uf0b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Attestation d\u2019inscription pr\u00e9cisant l\u2019ann\u00e9e de doctorat\n\u00a0\n\uf0b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Relev\u00e9s de notes des semestres du Master (2 ans) ou du CI (2ans)\u00a0ou \u00e9quivalent\n\u00a0\n\uf0b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Certificat officiel de langues\u00a0Espagnol B1ou Anglais B2 et plus\n\u00a0\n\uf0b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Lettre de motivation\n\u00a0\nCopie de passeport\n\u00a0\nToutes les informations sont disponibles sur le site Web de l\u2019UAE.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilites-erasmus-univ-porto-4/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Scholarschips to Moroccan Students in India",
        "content": "Voir le fichier attach\u00e9 ci-joint",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/india/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants boursiers d\u00e9clar\u00e9s aupr\u00e8s de la C.N.S.S",
        "content": "",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-boursiers-declares-aupres-de-la-c-n-s-s/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9inscriptions des \u00e9tudiants au cycle Doctorat au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2020-2021",
        "content": "Pour la r\u00e9inscription au cycle Doctorat, CED :\u00ab Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur \u00bb, au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2020-2021, l\u2019\u00e9tudiant doit scanner et envoyer par email \u00e0 l\u2019adresse : cedsti.reinscription@uae.ac.ma\u00a0, les pi\u00e8ces suivantes:\n\nFormulaire de demande de r\u00e9inscription d\u00fbment sign\u00e9 (fichier attach\u00e9);\nRapport annuel sur l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement des travaux de recherche d\u00fbment sign\u00e9 par le directeur de th\u00e8se (fichier attach\u00e9)\u00a0;\nFiche de d\u00e9rogation sign\u00e9e par l\u2019\u00e9tudiant et par le directeur de th\u00e8se\u00a0(pour les r\u00e9inscriptions en 4\u00e8me, 5\u00e8me et 6\u00e8me ann\u00e9e de th\u00e8se)(fichier attach\u00e9)\u00a0;\nAttestations des formations compl\u00e9mentaires suivies.\n\nLa date limite d\u2019envoyer le dossier de r\u00e9inscription est le 30 novembre 2020",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/reinscriptions-des-etudiants-au-cycle-doctorat-au-titre-de-l-annee-universitaire-2020-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "aux \u00e9tudiants nouvellement inscrits au cycle Doctorat",
        "content": "Il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des \u00e9tudiants inscrits en premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle Doctorat que le d\u00e9p\u00f4t de dossier de demande de bourse pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2020-2021 doit se faire via le lien :\nhttps://urlz.fr/eES1\nLa date limite pour postuler via cette plate-forme est le 21 janvier 2021.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/aux-etudiants-nouvellement-inscrits-au-cycle-doctorat/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Inscription en ligne \u00e0 l\u2019Assurance Maladie Obligatoire (AMO)",
        "content": "Le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger porte \u00e0 la connaissance des \u00e9tudiants, inscrits aux diff\u00e9rents cycles de formation (Licence, Master et Doctorat), d\u00e9sireux de b\u00e9n\u00e9ficier de la couverture m\u00e9dicale que l\u2019inscription en ligne est ouverte via le lien\u00a0: http://amo.uae.ac.ma.\nPour toutes informations compl\u00e9mentaires, veuillez contacter\u00a0: s.tribek@uae.ac.ma.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/inscription-en-ligne-a-l-assurance-maladie-obligatoire-amo/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Etude UpM/UNIMED \u2013 Questionnaire mobilit\u00e9 pour \u00e9tudiants",
        "content": "Chers \u00e9tudiants,\n\n\nVous \u00eates invit\u00e9 \u00e0 participer \u00e0 l\u2019enqu\u00eate \u00ab\u00a0Etude sur l\u2019internationalisation de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur dans la r\u00e9gion euro-m\u00e9diterran\u00e9enne\u00a0\u00bb r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019UNIMED, l\u2019union des universit\u00e9s m\u00e9diterran\u00e9ennes et command\u00e9e par l\u2019Union pour la M\u00e9diterran\u00e9e.\n\n\nCette enqu\u00eate nous aidera \u00e0 avoir une meilleure compr\u00e9hension de l\u2019exp\u00e9rience de mobilit\u00e9 \u00e9tudiante dans la r\u00e9gion EuroMed.\n\n\nIl ne vous faudra que quelques minutes pour le remplir, merci d\u2019avance!\n\n\nVoici le lien : https://forms.gle/JZtr7VPe3xzZaV3SA\n\n\n\n\u00a0La date limite est pr\u00e9vue pour le 24 janvier.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/questionnaire/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants boursiers _ R\u00e9clamations bourses",
        "content": "Le Doyen de la F.S.T. Tanger informe les \u00e9tudiants boursiers, inscrits\u00a0\nau titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2020-2021,que le dernier d\u00e9laipour recevoir\u00a0\nles r\u00e9clamations des \u00e9tudiants concernant leurs bourses est fix\u00e9 pour le\u00a0\nlundi 1 f\u00e9vrier 2021.\nLe bureau de gestion des bourses ne recevra aucune r\u00e9clamation au-\ndel\u00e0 de cette date.\n\u00a0\nLe lien pour les d\u00e9p\u00f4ts de r\u00e9clamations en ligne :\u00a0https://forms.gle/YHa1p8oqR8d1GAUo9",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/reclamation-bourse/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Actualisation du planning des examens du tronc commun du cycle licence _ Session d\u2019automne 2020-2021",
        "content": "Les examens des\u00a0 modules du tronc commun du cycle licence pour la session d\u2019automne 2020-2021 auront lieu, en pr\u00e9sentiel, du lundi 08 au vendredi 19 f\u00e9vrier 2021\u00a0selon le planning ci-joint.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/planning-des-examens-semestre-d-automne-2020-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "COLLABORATION ENTRE LA FST DE TANGER ET L\u2019INSTITUT CERVANTES",
        "content": "L\u2019\u00e9quipe administrative de l\u2019Institut Cervantes s\u2019est rendue \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger dans le but de mettre en place une future collaboration sous forme de convention de partenariat.\nCette collaboration vise \u00e0 renforcer les comp\u00e9tences linguistiques des \u00e9tudiants ainsi que du personnel administratif de la facult\u00e9. De plus, elle pr\u00e9voit la cr\u00e9ation d\u2019ateliers culturels permettant aux \u00e9tudiants de d\u00e9couvrir la richesse de la culture espagnole et latino-am\u00e9ricaine.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/collaboration-entre-la-fst-de-tanger-et-linstitut-cervantes/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants inscrits au cycle Doctorat backup",
        "content": "Appel \u00e0 candidatures pour la bourse d\u2019excellence de recherche\u00a0les avis en fichiers attach\u00e9s",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-inscrits-au-cycle-doctorat/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX \u00c9TUDIANTS BOURSIERS _ Retrait de la carte MINHATY",
        "content": "Les \u00e9tudiants boursiers dont les noms figurent sur la liste ci-jointe peuvent se pr\u00e9senter \u00e0 partir du Mercredi 27 janvier 2021 au guichet du service des affaires estudiantines pour retirer la carte MINHATY.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/ab2019-2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS DE RECRUTEMENT D\u2019UN TECHNICIEN 3\u00c8ME GRADE (SP\u00c9CIALIT\u00c9 : COMMERCE ET GESTION) : LA LISTE DES CANDIDATS CONVOQU\u00c9S \u00c0 L\u2019\u00c9PREUVE ORALE",
        "content": "Liste des candidats retenus pour passer l\u2019\u00e9preuve orale du concours de recrutement d\u2019un Technicien 3\u00e8me grade, sp\u00e9cialit\u00e9: Commerce et Gestion, Session du 11 juin 2023.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe des convoqu\u00e9s (Technicien 3\u00e8me grade)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-de-recrutement-dun-technicien-3eme-grade-specialite-commerce-et-gestion-la-liste-des-candidats-convoques-a-lepreuve-orale/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Application d\u2019affichage des notes et des r\u00e9sultats _ Session d\u2019automne 2020-2021",
        "content": "Application d\u2019affichage des notes et des r\u00e9sultats\u00a0: Cliquer ici\u00a0\n\u00a0\nPS : Authentification :\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Login : Code APOGEE\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Mot de passe : Date de naissance\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nLe code APOGEE ou Num\u00e9ro \u00e9tudiant est un num\u00e9ro \u00e0 8 chiffres qui figure sur l\u2019attestation de scolarit\u00e9, les relev\u00e9s de notes ou sur les listes d\u2019affectation des modules.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/consultation-des-notes-fstt-3/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Planning des contr\u00f4les de rattrapages des semestres S1 et S3 du cycle Licence \u2013 Session d\u2019automne 2020-2021",
        "content": "Les contr\u00f4les de rattrapages des modules des semestres S1 et S3 du cycle Licence pour le semestre d\u2019automne 2020-2021 d\u00e9marreront le\u00a0lundi\u00a001 mars 2021\u00a0selon le planning ci-joint.\nLes listes et les locaux des examens de rattrapages seront affich\u00e9s ult\u00e9rieurement.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nLes r\u00e9sultats des examens de la session d\u2019automne 2020/2021 seront affich\u00e9s sur le site web de l\u2019\u00e9tablissement \u00e0 partir du mercredi 24 f\u00e9vrier 2021\n\u00a0\n\u00a0\nNB : Le d\u00e9marrage des cours des semestres S2 et S4 du cycle Licence est programm\u00e9 pour le lundi 08 mars 2021.\nles emplois du temps ainsi que les affecations des modules seront affich\u00e9s ult\u00e9rieurement",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/rattrapages-automne-2020-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "PROGRAMME CLEANTECH MAROC RECRUTE 11 MENTORS",
        "content": "Le Programme Cleantech recrute 11 mentors pour participer \u00e0 l\u2019accompagnement des finalistes\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 de la Comp\u00e9tition Cleantech 2023.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tDossier de consultation",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/programme-cleantech-maroc-recrute-11-mentors/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "LISTES ET LOCAUX D\u2019EXAMENS  _RATTRAPAGES DE LA SESSION D\u2019AUTOMNE 2020-2021",
        "content": "Les listes par local d\u2019examen concernant les examens de rattrapages des modules des semstres S1, S3 du cycle Licence pour la session d\u2019automne 2020-2021 sont disponibles sur le lien ci-dessous :\n\u00a0\n\u00a0https://drive.google.com/open?id=13wWTaQMYzhsK353ZXOPAAVIkl6KR7rOt\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\nNB : TRES IMPORTANT !\n\u00a0\n$1\u00fcLes \u00e9tudiants dont les noms ne figurent pas sur les listes des examens\u00a0DOIVENT\u00a0contacter le service de la scolarit\u00e9 au moins 24h avant la date du contr\u00f4le.\n$1\u00fcL\u2019acc\u00e8s \u00e0 la salle d\u2019examen est interdit \u00e0 tout \u00e9tudiant dont le nom ne figure pas sur la liste des convoqu\u00e9s \u00e0 passer l\u2019\u00e9preuve en question.\n$1\u00fcL\u2019\u00e9tudiant n\u2019est autoris\u00e9 \u00e0 composer que s\u2019il est en mesure de pr\u00e9senter sa carte d\u2019\u00e9tudiant ou \u00e0 d\u00e9faut d\u2019un certificat d\u2019inscription d\u00e9livr\u00e9 par les bureaux inscription et d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 comportant une photographie. Les contr\u00f4les seront op\u00e9r\u00e9s par un passage dans les rangs.\n$1\u00fcL\u2019\u00e9tudiant doit \u00e9galement apposer sa signature sur la liste d\u2019\u00e9margement pour attester de sa pr\u00e9sence \u00e0 l\u2019\u00e9preuve.\n$1\u00fcL\u2019usage des t\u00e9l\u00e9phones mobiles ou tout autre mat\u00e9riel permettant de communiquer avec l\u2019ext\u00e9rieur est interdit. Ces appareils devront \u00eatre \u00e9teints \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la salle et plac\u00e9s dans les sacs, cartables et porte documents.\n$1\u00fcPendant la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9preuve, il est interdit au candidat de communiquer avec d\u2019autres candidats ou avec l\u2019ext\u00e9rieur et d\u2019\u00e9changer du mat\u00e9riel (stylos, correcteur blanco, r\u00e8gles, calculatrices\u2026) \n$1\u00fcLa remise de la copie est obligatoire m\u00eame s\u2019il s\u2019agit d\u2019une copie blanche.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/examens-de-rattrapages-automne-2020-2022/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultat de la 1\u00e8re \u00e9preuve du concours de recrutement d\u2019un Professeur-Assistant, sp\u00e9cialit\u00e9: Math\u00e9matiques Appliqu\u00e9es, session du 24/08/2020",
        "content": "Les convoqu\u00e9s \u00e0 l\u2019entretien oral au concours de recrutement de 1PAs en\u00a0Math\u00e9matiques Appliqu\u00e9es \u00e0 la FSTT, session 24/08/2020\u00a0\u00a0(Voir le fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultat-de-la-1ere-epreuve-du-concours-de-recrutement-d-un-professeur-assistant-specialite-mathematiques-appliquees-session-du-24-08-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s _ 2\u00e8me ann\u00e9e du Cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0G\u00e9nie Industriel\u00a0\u00bb 2021-2022",
        "content": "R\u00e9sultats du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la deuxi\u00e9me ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0G\u00e9nie Industriel\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2021/2022 (fichiers attach\u00e9s ci-joints)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-1ere-annee-gemi2-2021-2023/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Activation des emails institutionnels pour les \u00e9tudiants d\u00e9j\u00e0 inscrits",
        "content": "Les vid\u00e9os explicatives pour la r\u00e9cup\u00e9ration de leurs emails ainsi que l\u2019utilisation de quelques ressources google sont sur le lien suivant :http://www.uae.ma/website/fr/content/luae-passe-aux-cours-en-ligne.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/activation-des-emails-institutionnels-pour-les-etudiants-deja-inscrits/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "RESULTATS DE L\u2019ORIENTATION VERS LE SEMESTRE S5 DU CYCLE LICENCE _ 2021/2022",
        "content": "En fichiers attach\u00e9s\u00a0ci-joints : les r\u00e9sultats de l\u2019orientation vers le semestre S5 du cycle LICENCE pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2021/2022.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-de-l-orientation-vers-s5-du-cycle-lst-2021-2022/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Concours d\u2019acc\u00e8s au cycle master _ Modalit\u00e9s et calendrier _ 2021-2022",
        "content": "Les modalit\u00e9s ainsi que le calendrier du concours d\u2019acc\u00e8s aux fili\u00e8res master de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2021-2022 sont disponibles en fichier attach\u00e9 ci-joint.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-master-2021-2022/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Fulbright Joint supervision Scholarship 2020/2021",
        "content": "Ayman REFFAI, doctorant sous la direction du Pr. Mohcine BENNANI MECHITA et affili\u00e9 \u00e0 l\u2019Equipe de Recherche en G\u00e9nomique Biom\u00e9dicale et Oncog\u00e9n\u00e9tique \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger, est parmi les 12 doctorants Marocains s\u00e9lectionn\u00e9s au programme Fulbright Joint supervision Scholarship 2020/2021. Ayman est invit\u00e9 par Stanford University pour poursuivre son projet de recherche au Etats Unis de l\u2019Am\u00e9rique.\n\n \nAyman Reffai\nCancer Biology at Stanford University\nFulbright Joint Supervision Scholarship\u00a0:\n\u00ab\u00a0The Fulbright Joint Supervision Scholarship\u00a0\u00bb est un programme qui envoie des doctorants Marocains \u00e0 une Universit\u00e9 Am\u00e9ricaine pour poursuivre leur projet de recherche dans le cadre de leur th\u00e8se.\nLes candidats s\u00e9lectionn\u00e9s dans le cadre de ce programme passent jusqu\u2019\u00e0 une ann\u00e9e compl\u00e8te dans une Universit\u00e9 Am\u00e9ricaine \u00e0 mener des recherches dans les laboratoires et les biblioth\u00e8ques, \u00e0 suivre des cours, et d\u2019autres \u00e9tudes universitaires li\u00e9es \u00e0 leur doctorat sous la supervision de leur co-superviseur Am\u00e9ricain. \nLe financement du programme est fourni par le Congr\u00e8s Am\u00e9ricain par le biais d\u2019une appropriation annuelle au D\u00e9partement d\u2019Etat des Etats Unis. Les gouvernements \u00e9trangers, les universit\u00e9s et les fondations priv\u00e9es fournissent \u00e9galement un soutien direct ou indirect. \nLien vers les b\u00e9n\u00e9ficiaires du Fulbright Joint Supervision Grant\u00a0:\n https://macece.ma/current-grantees-joint-supervision/?fbclid=IwAR3mwdClGLp_FpiP4qJAAxaq3ZD4c8CqGw5Q67qmoygHz3BU51ZOjU2B9qE",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/fulbright-joint-supervision-scholarship-2020-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : R\u00e9sultats de la session de printemps 2019/2020",
        "content": "Le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger, annonce aux \u00e9tudiants que les r\u00e9sultats de\u00a0la session ordinaire de printemps 2019/2020 sont d\u00e9sormais consultables via le lien suivant\u00a0: \n\u00a0\n\u00a0\nNB : Les notes sont actualis\u00e9es tous les jours \u00e0 partir de 22h00",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-resultats-de-la-session-de-printemps-2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS CONCERNANT LES EXAMENS DE LA SESSION DE PRINTEMPS 2019/2020",
        "content": "\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0628\u062e\u0635\u0648\u0635 \u0627\u0645\u062a\u062d\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629 2020/2019\n\u00a0\nAVIS AUX ETUDIANTS CONCERNANT LES EXAMENS DE LA SESSION DE PRINTEMPS 2019/2020",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/examen2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "URGENT : AVIS de rattrapage des modules LC TEC et anglais",
        "content": "Les examens de Rattrapage\u00a0 \u00a0des modules\u00a0\u00a0LC\u00a0, anglais, TEC\u00a0\u00a0 pour toutes les fili\u00e8res\u00a0,\u00a0\u00a0 vont se d\u00e9rouler\u00a0:\nDu jeudi 1 octobre \u00e0 samedi 3 Octobre",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/reclamations-planning-des-examen-5/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Cl\u00f4ture du projet Erasmus+ DIRE-MED \u2013 Dialogue Interculturel, REseaux et Mobilit\u00e9 en M\u00e9diterran\u00e9e",
        "content": "Le projet Erasmus+ DIRE-MED \u2013 Dialogue Interculturel, REseaux et Mobilit\u00e9 en M\u00e9diterran\u00e9e \u2013 touche \u00e0 sa fin.\u00a0Avant de se cl\u00f4turer, nous vous invitons \u00e0 participer \u00e0 la semaine du dialogue interculturel qui aura lieu\u00a0du 5 au 14 octobre 2020\u00a0et offrira un panel d\u2019activit\u00e9s en ligne qui seront une occasion de rencontre et de dialogue.\nVous trouverez toutes les informations : heure, programme, liens d\u2019inscription pour les webinaires en cliquant sur le lien suivant :https://www.diremedproject.eu/news-and-events/semaine-du-dialogue-interculturel/\nN.B: L\u2019inscription est n\u00e9cessaire pour ensuite recevoir le lien d\u2019acc\u00e8s \u00e0 zoom.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/dire-med-semaine-de-dialogue-interculturel/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultat d\u00e9finitif du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant (01), sp\u00e9cialit\u00e9: Langue et Litt\u00e9rature Anglaise session du 15 Ao\u00fbt 2020",
        "content": "R\u00e9sultat d\u00e9finitif en fichier attach\u00e9",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultat-definitif-du-concours-de-recrutement-d-un-professeur-assistant-01-specialite-langue-et-litterature-anglaise-session-du-15-aout-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "1 \u00e8re \u00e9dition de l\u2019E-Conf\u00e9rence de la robotique FST Tanger-Afrique",
        "content": "Le d\u00e9partement G\u00e9nie \u00c9lectrique, le laboratoire d\u2019information syst\u00e8mes et t\u00e9l\u00e9communications (LIST) de la facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger et le club de la robotique de la FST de Tanger organiseront la\u00a01\u00e8me \u00e9dition du E-Conf\u00e9rence de la robotique\u00a0 FST 2020 Tanger-Afrique intitul\u00e9 \u00a0\u2018l\u2019importance de la robotique dans l\u2019enseignement et l\u2019\u00e9ducation\u2019, des \u00e9quipes\u00a0mixtes du continent africain vont participer \u00e0 la comp\u00e9tition\u00a0des robots suiveur de ligne. Des prix sont \u00e0 l\u2019attente de leurs gagnants.\u00a0\n\u00a0Pour plus d\u2019information, vous pouvez contacter\u00a0Mohammed Bsiss\u00a0sur l\u2019e-mail\u00a0mbsiss@uae.ac.ma.\nhttps://robotics-fstuae.com/ev%C3%A9nements-et-publications\u00a0\u00a0\nAcc\u00e8s au\u00a0webinaire\u00a0ZOOM pour le\u00a0\u00a030 juin 2020 \u00e0 13:00 AM Casablanca\u00a0\u00a0\u00a0soit\u00a0via\u00a0\u00a0URL:\nhttps://us02web.zoom.us/webinar/register/WN_D6ugG2NcSk2vVgC34T9FNA\nO\u00da\nBonjour,vous \u00eates invit\u00e9 \u00e0 un webinaire Zoom.Quand\u00a0: 30 juin 2020 01:00 PM CasablancaSujet\u00a0: 1ERE EDITION du E-ROBOTIQUE TANGER-AFRIQUE 2020, robot suiveur de ligneVeuillez vous inscrire \u00e0 la date et l\u2019heure qui vous conviennent le mieux\u00a0:https://us02web.zoom.us/webinar/register/WN_D6ugG2NcSk2vVgC34T9FNAApr\u00e8s votre inscription, vous recevrez un e-mail de confirmation contenant les instructions pour rejoindre le webinaire.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/e-conference-robotique-fstt-afrique/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis Aux \u00e9tudiants",
        "content": "Les\u00a0demandes\u00a0de relev\u00e9 des notes et d\u2019inscriptions se font via\u00a0le\u00a0menu Espace Etudiant\u00a0sur le site internet\u00a0:\u00a0\u00a0www.fstt.ac.ma",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avisauxetu/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Consultation des notes",
        "content": "Le doyen de la FSTT annonce aux \u00e9tudiants qu\u2019un service web a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9 pour leur permettre de consulter leurs historiques des notes en ligne. Le service est d\u00e9sormais disponible vie le lien suivant :",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/consultation-des-notes/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultat d\u00e9finitif du concours de recrutement de deux(02) Professeurs Assistants session du 24 Ao\u00fbt 2020",
        "content": "R\u00e9sultat d\u00e9finitif en fichiers attach\u00e9s",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultat-definitif-du-concours-de-recrutement-de-trois-02-professeurs-assistants-session-du-24-aout-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Portes Ouvertes Virtuelles _ E-Orientation FSTT 24 juillet 2020",
        "content": "La Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger organise les \u00ab\u00a0Portes Ouvertes Virtuelles : E-Orientation FSTT 2020\u00a0\u00bb\u00a0le vendredi 24 juillet \u00e0 16h00 sur la plateforme Zoom et en Live sur la page facebook de l\u2019\u00e9tablissement (https://www.facebook.com/fstt.ac.ma)\nLors de cet \u00e9v\u00e9nement seront pr\u00e9sent\u00e9s :\n\u2013 L\u2019offre de formations initiales initiales et continues de la FST de Tanger\n\u2013 Les opportunit\u00e9s de mobilit\u00e9s internationales\n\u2013 Les activit\u00e9s para-universitaires des clubs de la FST de Tanger\n\u2013 Des t\u00e9moignages de laur\u00e9ats et d\u2019\u00e9tudiants de la FST de Tanger\n\u00a0\n\u00a0\nVous pouvez participer \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nemente en remplissant le formulaire d\u2019inscription suivant :\u00a0\n\u00a0\n\nhttps://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScH5XnaWfjPmHjg2HlHdfmbNYNyXMThWM70pSrAtFVFDkeZPg/viewform\n\n\u00a0\n\nOu\n\n\u00a0\n\nEn s\u2019inscrivant sur le site web: www.e-forumfsttuae.com",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/e-orientation-fstt-juillet-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0648\u0623\u0637\u0631 \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0642\u0646\u064a\u0627\u062a \u0628\u0637\u0646\u062c\u0629 \u064a\u0628\u062a\u0643\u0631\u0648\u0646 \u0623\u0642\u0646\u0639\u0629 \u062a\u0633\u0627\u0639\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u0633",
        "content": "",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/covid190/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "TR\u00c8S URGENT !  AVIS AUX ETUDIANTS",
        "content": "IMPORTANT\n\n\nRappel \u00e0 tous les \u00e9tudiants des fili\u00e8res\u00a0du Tronc. Commun, licence, Ing\u00e9nieur et Master\n\n\n\n\n\n\nLe d\u00e9partement de Langues et communication (LC) rappelle les etudiants des cycles licence, master et ingenieur que le\u00a024 juillet 2020\u00a0est la date limite pour passer les contr\u00f4les \u00e0 distances pour les modules :\u00a0LC, anglais, TEC, d\u00e9veloppement personel et soft skills.\nLes \u00e9tudiants qui n\u2019ont pas encore pass\u00e9 leur contr\u00f4le sont pri\u00e9s de\u00a0contacter d\u2019urgence\u00a0les enseignants responsables de ces modules pour le faire.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/controles-a-distance-des-modules-de-tec/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Bourse Erasmus Mundus : ouverture des appels \u00e0 candidature",
        "content": "L\u2019appel \u00e0 candidatures pour les bourses Erasmus Mundus joint Master Degrees est ouvert. Il s\u2019agit d\u2019une bourse compl\u00e8te, ouverte \u00e0 toutes personnes ayant une licence, un Master, un dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur, un dipl\u00f4me de m\u00e9decine, un dipl\u00f4me d\u2019\u00e9cole de commerce \u2026 et sans restriction d\u2019\u00e2ge.La bourse Erasmus Mundus est assortie aux Masters conjoints financ\u00e9s par le programme Erasmus+. La formation du Master est dispens\u00e9e entre plusieurs universit\u00e9s europ\u00e9ennes (minimum trois) et pays europ\u00e9ens (minimum deux). Toutes les sp\u00e9cialit\u00e9s sont concern\u00e9es.\nPour plus d\u2019information et t\u00e9moignages de b\u00e9n\u00e9ficiaires de la bourse, vous pouvez consulter le lien suivant :\nhttps://erasmusplus.ma/la-bourse-master-conjoint-erasmus-mundus-est-ouverte/\nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter via nos r\u00e9seaux sociaux : http://www.facebook.com/ErasmusplusMorocco ou par email : contact@erasmusplus.ma",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/bourse-erasmus-mundus-ouverture-des-appels-a-candidature/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00c9SULTATS DE L\u2019ORIENTATION VERS LES SEMESTRES DE SPECIALISATION S5 & S6  DU CYCLE LICENCE  2020/2021  _ Actualis\u00e9s le 20-10-2020",
        "content": "En fichiers attach\u00e9s\u00a0ci-joints : les r\u00e9sultats de l\u2019orientation vers le semestre S5 du cycle LICENCE pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2020/2021 actualis\u00e9s le 20/10/2020.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/r2sultats-orientation-vers-les-semestres-de-specialisation-s5-s6-du-cycle-licence-2020-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "14 eme \u00e9dition du Concours national de l\u2019innovation, de la recherche-d\u00e9veloppement et de la technologie",
        "content": "R&D Maroc lance la 14\u00e8me\u00a0\u00e9dition du Concours National de l\u2019Innovation, de la Recherche-D\u00e9veloppement et de la Technologie \u00e9dition 2020.\nCette 14\u00e8me\u00a0\u00e9dition du concours national\u00a0 vise \u00e0 identifier, gratifier et contribuer \u00e0\u00a0 valoriser les meilleurs travaux de recherche et d\u2019inventions d\u00e9velopp\u00e9s par\u00a0:\n\nLes Doctorants inscrits dans les Universit\u00e9s Marocaines (Doctorants et post docs)\u00a0;\nLes Inventeurs et innovateurs ;\nLes \u00a0Jeunes inventeurs \u00a0et innovateurs \u00e2g\u00e9s de moins de 19 ans.\n\nLa date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers\u00a0 est\u00a0fix\u00e9e au\u00a016\u00a0Mai 2020 \u00e0 16h30\nVeuillez trouver ci-joint\u00a0:\n\nL\u2019appel \u00e0 candidatures\nLe cahier des charges du concours\nLe formulaire de soumission\nLe recueil des \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/r-d-maroc/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "IMPORTANT ! : Demande d\u2019affectation de Classroom",
        "content": "Les \u00e9tudiants qui ONT DEJA RECUPERE\u00a0 leurs adreses email institutionnels mais qui n\u2019arrivent pas \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 leurs classrooms peuvent d\u00e9poser une demande dans le lien ci-dessous :\n\u00a0https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScLrLwTWpYiUN55tjwBBmWEbUJ7JMFRgUb4c6AgtQXct-A6Eg/viewform?usp=sf_link\n\u00a0\nNB : Les \u00e9tudiants qui n\u2019arrivent pas \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer leurs adresses institutionnelles peuvent d\u2019adresser \u00e0 support@uae.ac.ma\u00a0qui r\u00e9pondra \u00e0 vos demandes dans un d\u00e9lai maximum de 24h.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/affectation-de-classroom/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Questionnaire : COVID-19 et alimentation",
        "content": "Dans le cadre d\u2019une collaboration entre l\u2019Universit\u00e9 d\u2019\u00c9vora, l\u2019\u00c9cole Sup\u00e9rieure d\u2019H\u00f4tellerie et de Tourisme d\u2019Estoril et la Facult\u00e9 de Nutrition et des Sciences de l\u2019Alimentation de l\u2019Universit\u00e9 de Porto (Portugal) et l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di, Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger (Maroc), nous sommes entrain de mener une \u00e9tude internationale qui vise \u00e0 \u00e9valuer le comportement alimentaire des gens lors de la pand\u00e9mie de COVID-19 et en quoi il diff\u00e8re de la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dant la pand\u00e9mie.\n\n\n\n\n\n\nDe ce fait, nous avons \u00e9tabli ce questionnaire qui est destin\u00e9 aux marocains et aux r\u00e9sidents au Maroc qui sont \u00e2g\u00e9s de plus de 18 ans. Nous vous prions de bien vouloir r\u00e9pondre \u00e0 chacune des questions\u00a0en signalant votre comportement pendant cette p\u00e9riode et en quoi il diff\u00e8re de la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dant la pand\u00e9mie.\nLe questionnaire est anonyme, volontaire et confidentiel. Les donn\u00e9es sont utilis\u00e9es uniquement \u00e0 des fins de recherche et les \u00e9l\u00e9ments qui identifient les participants ne sont pas collect\u00e9s.\nLe temps estim\u00e9 pour remplir ce questionnaire est d\u2019environ 10 minutes. \nPour toute question, veuillez nous contacter par email\u00a0:\u00a0z.zian@uae.ac.ma,\u00a0mbennani@uae.ac.ma\u00a0\u00a0\nVoici les liens vers les 3 versions (Arabe, Fran\u00e7aise et Anglaise) du questionnaire:\nhttps://inqueritos.uevora.pt/index.php/895616/lang-arhttps://inqueritos.uevora.pt/index.php/473437/lang-frhttps://inqueritos.uevora.pt/index.php/956641/lang-en",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/questionnaire-covid19/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Bureau d\u2019Ordre Digital",
        "content": "La Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger, en partenariat avec l\u2019Agence de D\u00e9veloppement du Digital, a mis en place un Bureau d\u2019Ordre Digital (rubrique E-SERVICES).\nDescription du processus\n\u00a0\n1- Le bureau d\u2019ordre digital choisi\u00a0: Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger ;\n\n\u00a0\n2- Introduire le contenu du courrier\u00a0;\n\n\u00a0\n3- Remplir vos coordonn\u00e9es.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/dgl/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Distribution de paniers alimentaires au profit des \u00e9tudiants subsahariens",
        "content": "Les enseignants de La FSTT ont\u00a0lanc\u00e9 une initiative\u00a0de partage et de compassion\u00a0au profit des \u00e9tudiants subsahariens\u00a0r\u00e9sidants \u00e0 Tanger. Une campagne de distribution de paniers contenant des produits alimentaires de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e. Plus de 300 \u00e9tudiants de plusieurs de nationalit\u00e9s ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de cette campagne.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/distribution-de-paniers-alimentaires-au-profit-des-etudiants-subsahariens/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "\u0641\u062a\u062d \u0628\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0634\u064a\u062d \u0644\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0628\u062f\u0627\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u064a \u0639\u0646 \u0628\u0639\u062f",
        "content": "\u062a\u0645\u0627\u0634\u064a\u0627 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0648\u0637\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0637\u064a \u0627\u0644\u0625\u064a\u062c\u0627\u0628\u064a \u0645\u0639 \u062c\u0627\u0626\u062d\u0629 \u0643\u0648\u0631\u0648\u0646\u0627\u060c \u0648\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u0627 \u0644\u0645\u0628\u062f\u0623 \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0634\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u062f\u0627\u063a\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0632\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u064a \u0625\u0637\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0631\u0641\u0647\u0627 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u0639\u062f\u064a\u060c \u0648\u0631\u063a\u0628\u0629 \u0641\u064a\u00a0\u0625\u062a\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0635\u0629 \u0644\u0643\u0627\u0641\u0629 \u0637\u0627\u0644\u0628\u0627\u062a \u0648\u0637\u0644\u0628\u0629\u00a0\u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u0639\u062f\u064a\u060c\u00a0\u0644\u0635\u0642\u0644 \u0645\u0648\u0627\u0647\u0628\u0647\u0645\u00a0\u0648\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0645\u062a\u0648\u0627\u0632\u0646\u0629 \u0642\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u062d\u0648\u064a\u0644 \u062c\u0627\u0626\u062d\u0629 \u0643\u0648\u0631\u0648\u0646\u0627 \u0648\u0625\u0643\u0631\u0627\u0647\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a\u060c \u0625\u0644\u0649\u00a0\u0641\u0631\u0635\u0629 \u0633\u0627\u0646\u062d\u0629 \u0644\u062e\u0648\u0636 \u0627\u0644\u062a\u062d\u062f\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u0628\u0644\u064a\u0629\u00a0\u0628\u0643\u0644 \u0639\u0632\u0645 \u0648\u064a\u0642\u064a\u0646\u061b \u064a\u0639\u0644\u0646 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u0639\u062f\u064a\u060c \u0639\u0646\u00a0\u0641\u062a\u062d \u0628\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0634\u064a\u062d \u0644\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a\u0629\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0639\u0628\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0645\u0627\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0629.\n\u0645\u062d\u0627\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629:\u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629:\n\u2013 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0628\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a.\u2013 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u0631.\u2013 \u0627\u0644\u0636\u062d\u0643.\u2013 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0644\u064a\u0629.\u2013 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 (\u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621).\u2013 \u0627\u0644\u062a\u0637\u0628\u064a\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a\u064a\u0629 (Application informatique).\u2013 \u0623\u0646\u064a\u0645\u064a\u0634\u0646 (Emotion\u2019Ailes).\u062a\u0642\u062f\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u0627\u062a\u00a0\u0639\u0644\u0649\u00a0\u0634\u0643\u0644 \u0646\u0635\u0648\u0635 \u0623\u0648 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0633\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0628\u0635\u0631\u064a\u0629\u060c \u0623\u0648 \u062a\u0637\u0628\u064a\u0642\u0627\u062a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a\u064a\u0629\u060c \u0645\u0634\u0641\u0648\u0639\u0629\u00a0\u0628\u0628\u0637\u0627\u0642\u0629 \u062a\u0642\u0646\u064a\u0629\u00a0\u0644\u0643\u0644 \u0639\u0645\u0644 \u062a\u0628\u064a\u0646\u00a0\u0623\u0633\u0645\u0627\u0621 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u0642 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0646\u062a\u0645\u0648\u0646 \u0625\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0648\u062a\u0642\u062f\u064a\u0645 \u0644\u0644\u0625\u0628\u062f\u0627\u0639.\n\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0645\u064a\u0632\u0629:\u0648\u0633\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0644\u062c\u0646\u0629 \u0644\u0644\u0641\u0631\u0632 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0648\u0637 \u0627\u0644\u0634\u0643\u0644\u064a\u0629\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u062a\u062d\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0628\u0648\u0644\u0629 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0644\u062c\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0643\u064a\u0645\u060c \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u062a\u062e\u062a\u0627\u0631 \u0623\u062c\u0648\u062f \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0644\u0639\u0631\u0636\u0647\u0627 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0628\u062f\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u064a\u0646\u0638\u0645 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0633\u064a\u0639\u0644\u0646 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627.\n\u0634\u0631\u0648\u0637 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629:\u062a\u0641\u062a\u062d \u0628\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0641\u064a \u0648\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0644\u0628\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062c\u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u0639\u062f\u064a\u060c \u0648\u062a\u062a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0629 \u0648\u062a\u0639\u0628\u0626\u0629 \u0627\u0633\u062a\u0645\u0627\u0631\u0629 \u0637\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0641\u064a\u00a0\u0623\u062c\u0644 \u0623\u0642\u0635\u0627\u0647 30 \u0645\u0627\u064a 2020.\n\u0625\u0630\u0627 \u0643\u0646\u062a\u00a0\u062a\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u062a\u0642\u062f\u0645 \u0628\u0637\u0644\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0634\u062d \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629\u060c \u0627\u0644\u0645\u0631\u062c\u0648 \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0639\u0628\u0631\u00a0\u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0629\u00a0\u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629:\u00a0http://creative.uae.ac.ma\n\u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a\u060c \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0639 \u0639\u0644\u0649\u00a0\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629\u00a0\u0623\u0648 \u0627\u0644\u0627\u062a\u0635\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0625\u0644\u064a\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a:\u00a0actionassociative@uae.ac.ma\u00a0\n\u0645\u0639\u0627 \u0646\u0631\u0633\u0645 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0648\u0646\u062c\u062a\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0646.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/%d9%81%d8%aa%d8%ad-%d8%a8%d8%a7%d8%a8-%d8%a7%d9%84%d8%aa%d8%b1%d8%b4%d9%8a%d8%ad-%d9%84%d9%84%d9%85%d8%b4%d8%a7%d8%b1%d9%83%d8%a9-%d9%81%d9%8a-%d9%8a%d9%88%d9%85-%d8%a7%d9%84%d8%a5%d8%a8%d8%af%d8%a7/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX DOCTORANTS : COMPTES E- RESSOURCES \u2013 IMIST",
        "content": "Les doctorants inscrits ont tous un compte sur\u00a0 :\u00a0https://eressources.imist.ma/login\nLes informations du compte :Votre nom d\u2019utilisateur :email_Institutionnel\u00a0\u00a0Mot de passe :docuae02/\nP.S :\n\n\nAfin de r\u00e9cup\u00e9rer les emails institutionnels les doctorants doivent passer par :\u00a0recupmail.uae.ac.ma\n\u00a0Ils peuvent changer le mot de passe\u00a0 du compte Eressources en cliquant sur mot de passe oubli\u00e9 , un lien de r\u00e9initialisation de mot sera envoy\u00e9 \u00e0 leurs emails institutionnels.\n\n\n\n\nR\u00e9cup\u00e9ration de l\u2019e-mail\u00a0institutionnel \nPour r\u00e9cup\u00e9rer vos e-mails institutionnels, veuillez acc\u00e9der \u00e0 la plateforme de r\u00e9cup\u00e9ration: https://recupmail.uae.ac.ma/    \nGuide D\u00e9mo pour \u00e9tudiants       \n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nPour plus d\u2019informations concernant cette op\u00e9ration consulter le lien :\n\u00a0\nhttp://www.uae.ma/website/fr/content/luae-passe-aux-cours-en-ligne",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/e-ressources-imist/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants du cycle Doctorat",
        "content": "L\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di porte \u00e0 la connaissance des \u00e9tudiants doctorants dont l\u2019\u00e2ge est inf\u00e9rieur \u00e0 30 ans et d\u00e9sirant b\u00e9n\u00e9ficier de la couverture m\u00e9dicale que l\u2019inscription est ouverte via le site web amo.uae.ac.ma \u2013 Lors de l\u2019inscription et en plus des donn\u00e9es personnelles de l\u2019\u00e9tudiant(e), le num\u00e9ro de la carte d\u2019identit\u00e9 nationale (CIN) des parents sera aussi demand\u00e9. Dans le cas des \u00e9tudiant(e)s mari\u00e9(e)s, le num\u00e9ro de la carte d\u2019identit\u00e9 nationale du conjoint(e) sera demand\u00e9. \u2013 La saisie d\u2019une adresse email personnelle, valide et op\u00e9rationnelle est fortement recommand\u00e9e pour recevoir les messages importants tels que l\u2019acceptation de l\u2019inscription, notification d\u2019envoi de remboursements \u2026.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avisetcydo2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AGIREmed Webinars",
        "content": "body{visibility:hidden}\n \n\n@media only screen and (max-width:600px) {p, ul li, ol li, a { font-size:16px; line-height:150% } h1 { font-size:30px; text-align:center; line-height:120% } h2 { font-size:26px; text-align:center; line-height:120% } h3 { font-size:20px; text-align:center; line-height:120% } h1 a { font-size:30px } h2 a { font-size:26px } h3 a { font-size:20px } .es-menu td a { font-size:16px } .es-header-body p, .es-header-body ul li, .es-header-body ol li, .es-header-body a { font-size:16px } .es-footer-body p, .es-footer-body ul li, .es-footer-body ol li, .es-footer-body a { font-size:12px } .es-infoblock p, .es-infoblock ul li, .es-infoblock ol li, .es-infoblock a { font-size:12px } *[class=\"gmail-fix\"] { display:none } .es-m-txt-c, .es-m-txt-c h1, .es-m-txt-c h2, .es-m-txt-c h3 { text-align:center } .es-m-txt-r, .es-m-txt-r h1, .es-m-txt-r h2, .es-m-txt-r h3 { text-align:right } .es-m-txt-l, .es-m-txt-l h1, .es-m-txt-l h2, .es-m-txt-l h3 { text-align:left } .es-m-txt-r amp-img { float:right } .es-m-txt-c amp-img { margin:0 auto } .es-m-txt-l amp-img { float:left } .es-button-border { display:block } a.es-button { font-size:20px; display:block; border-width:10px 0px 10px 0px } .es-btn-fw { border-width:10px 0px; text-align:center } .es-adaptive table, .es-btn-fw, .es-btn-fw-brdr, .es-left, .es-right { width:100% } .es-content table, .es-header table, .es-footer table, .es-content, .es-footer, .es-header { width:100%; max-width:600px } .es-adapt-td { display:block; width:100% } .adapt-img { width:100%; height:auto } .es-m-p0 { padding:0px } .es-m-p0r { padding-right:0px } .es-m-p0l { padding-left:0px } .es-m-p0t { padding-top:0px } .es-m-p0b { padding-bottom:0 } .es-m-p20b { padding-bottom:20px } .es-mobile-hidden, .es-hidden { display:none } .es-desk-hidden { display:table-row; width:auto; overflow:visible; float:none; max-height:inherit; line-height:inherit } .es-desk-menu-hidden { display:table-cell } table.es-table-not-adapt, .esd-block-html table { width:auto } table.es-social { display:inline-block } table.es-social td { display:inline-block } }\na[x-apple-data-detectors] {\n\tcolor:inherit;\n\ttext-decoration:none;\n\tfont-size:inherit;\n\tfont-family:inherit;\n\tfont-weight:inherit;\n\tline-height:inherit;\n}\n.es-desk-hidden {\n\tdisplay:none;\n\tfloat:left;\n\toverflow:hidden;\n\twidth:0;\n\tmax-height:0;\n\tline-height:0;\n}\ns {\n\ttext-decoration:line-through;\n}\nbody {\n\twidth:100%;\n\tfont-family:\"arial\", \"helvetica neue\", \"helvetica\", \"sans-serif\";\n}\ntable {\n\tborder-collapse:collapse;\n\tborder-spacing:0px;\n}\ntable td, html, body, .es-wrapper {\n\tpadding:0;\n\tMargin:0;\n}\n.es-content, .es-header, .es-footer {\n\ttable-layout:fixed;\n\twidth:100%;\n}\np, hr {\n\tMargin:0;\n}\nh1, h2, h3, h4, h5 {\n\tMargin:0;\n\tline-height:120%;\n\tfont-family:\"arial\", \"helvetica neue\", \"helvetica\", \"sans-serif\";\n}\n.es-left {\n\tfloat:left;\n}\n.es-right {\n\tfloat:right;\n}\n.es-p5 {\n\tpadding:5px;\n}\n.es-p5t {\n\tpadding-top:5px;\n}\n.es-p5b {\n\tpadding-bottom:5px;\n}\n.es-p5l {\n\tpadding-left:5px;\n}\n.es-p5r {\n\tpadding-right:5px;\n}\n.es-p10 {\n\tpadding:10px;\n}\n.es-p10t {\n\tpadding-top:10px;\n}\n.es-p10b {\n\tpadding-bottom:10px;\n}\n.es-p10l {\n\tpadding-left:10px;\n}\n.es-p10r {\n\tpadding-right:10px;\n}\n.es-p15 {\n\tpadding:15px;\n}\n.es-p15t {\n\tpadding-top:15px;\n}\n.es-p15b {\n\tpadding-bottom:15px;\n}\n.es-p15l {\n\tpadding-left:15px;\n}\n.es-p15r {\n\tpadding-right:15px;\n}\n.es-p20 {\n\tpadding:20px;\n}\n.es-p20t {\n\tpadding-top:20px;\n}\n.es-p20b {\n\tpadding-bottom:20px;\n}\n.es-p20l {\n\tpadding-left:20px;\n}\n.es-p20r {\n\tpadding-right:20px;\n}\n.es-p25 {\n\tpadding:25px;\n}\n.es-p25t {\n\tpadding-top:25px;\n}\n.es-p25b {\n\tpadding-bottom:25px;\n}\n.es-p25l {\n\tpadding-left:25px;\n}\n.es-p25r {\n\tpadding-right:25px;\n}\n.es-p30 {\n\tpadding:30px;\n}\n.es-p30t {\n\tpadding-top:30px;\n}\n.es-p30b {\n\tpadding-bottom:30px;\n}\n.es-p30l {\n\tpadding-left:30px;\n}\n.es-p30r {\n\tpadding-right:30px;\n}\n.es-p35 {\n\tpadding:35px;\n}\n.es-p35t {\n\tpadding-top:35px;\n}\n.es-p35b {\n\tpadding-bottom:35px;\n}\n.es-p35l {\n\tpadding-left:35px;\n}\n.es-p35r {\n\tpadding-right:35px;\n}\n.es-p40 {\n\tpadding:40px;\n}\n.es-p40t {\n\tpadding-top:40px;\n}\n.es-p40b {\n\tpadding-bottom:40px;\n}\n.es-p40l {\n\tpadding-left:40px;\n}\n.es-p40r {\n\tpadding-right:40px;\n}\n.es-menu td {\n\tborder:0;\n}\na {\n\tfont-family:\"arial\", \"helvetica neue\", \"helvetica\", \"sans-serif\";\n\tfont-size:14px;\n\ttext-decoration:underline;\n}\nh1 {\n\tfont-size:30px;\n\tfont-style:normal;\n\tfont-weight:normal;\n\tcolor:#333333;\n}\nh1 a {\n\tfont-size:30px;\n}\nh2 {\n\tfont-size:24px;\n\tfont-style:normal;\n\tfont-weight:normal;\n\tcolor:#333333;\n}\nh2 a {\n\tfont-size:24px;\n}\nh3 {\n\tfont-size:20px;\n\tfont-style:normal;\n\tfont-weight:bold;\n\tcolor:#333333;\n}\nh3 a {\n\tfont-size:20px;\n}\np, ul li, ol li {\n\tfont-size:14px;\n\tfont-family:\"arial\", \"helvetica neue\", \"helvetica\", \"sans-serif\";\n\tline-height:150%;\n}\nul li, ol li {\n\tMargin-bottom:15px;\n}\n.es-menu td a {\n\ttext-decoration:none;\n\tdisplay:block;\n}\n.es-wrapper {\n\twidth:100%;\n\theight:100%;\n}\n.es-wrapper-color {\n\tbackground-color:#F6F6F6;\n}\n.es-content-body {\n\tbackground-color:#FFFFFF;\n}\n.es-content-body p, .es-content-body ul li, .es-content-body ol li {\n\tcolor:#333333;\n}\n.es-content-body a {\n\tcolor:#6AA84F;\n}\n.es-header {\n\tbackground-color:transparent;\n}\n.es-header-body {\n\tbackground-color:#FFFFFF;\n}\n.es-header-body p, .es-header-body ul li, .es-header-body ol li {\n\tcolor:#CCCCCC;\n\tfont-size:12px;\n}\n.es-header-body a {\n\tcolor:#CCCCCC;\n\tfont-size:12px;\n}\n.es-footer {\n\tbackground-color:transparent;\n}\n.es-footer-body {\n\tbackground-color:#EFEFEF;\n}\n.es-footer-body p, .es-footer-body ul li, .es-footer-body ol li {\n\tcolor:#666666;\n\tfont-size:12px;\n}\n.es-footer-body a {\n\tcolor:#333333;\n\tfont-size:12px;\n}\n.es-infoblock, .es-infoblock p, .es-infoblock ul li, .es-infoblock ol li {\n\tline-height:120%;\n\tfont-size:12px;\n\tcolor:#CCCCCC;\n}\n.es-infoblock a {\n\tfont-size:12px;\n\tcolor:#CCCCCC;\n}\na.es-button {\n\tborder-style:solid;\n\tborder-color:#6AA84F;\n\tborder-width:10px 20px 10px 20px;\n\tdisplay:inline-block;\n\tbackground:#6AA84F;\n\tborder-radius:5px;\n\tfont-size:18px;\n\tfont-family:\"arial\", \"helvetica neue\", \"helvetica\", \"sans-serif\";\n\tfont-weight:normal;\n\tfont-style:normal;\n\tline-height:120%;\n\tcolor:#FFFFFF;\n\ttext-decoration:none;\n\twidth:auto;\n\ttext-align:center;\n}\n.es-button-border {\n\tborder-style:solid solid solid solid;\n\tborder-color:#FFFFFF #FFFFFF #FFFFFF #FFFFFF;\n\tbackground:#2CB543;\n\tborder-width:0px 0px 0px 0px;\n\tdisplay:inline-block;\n\tborder-radius:5px;\n\twidth:auto;\n}\n\n \n  \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAGIREmed Webinars;\u00a0\u00a0 \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nChers coll\u00e8gues, chers \u00e9tudiants,La pand\u00e9mie Covid-19 a fortement boulevers\u00e9 notre mode de vie et particuli\u00e8rement notre syst\u00e8me d\u2019\u00e9ducation et de recherche. Cette p\u00e9riode de confinement a eu des r\u00e9percussions notables sur le d\u00e9roulement et la qualit\u00e9 de l\u2019enseignement. La mutualisation de l\u2019effort d\u2019un ensemble d\u2019acteurs et de forces vives (Minist\u00e8re de la tutelle, Universit\u00e9s, Enseignants, administrateurs, associations\u2026) a pu contribuer \u00e0 la continuit\u00e9 p\u00e9dagogique et au maintien des interactions scientifiques \u00e0 plusieurs niveaux. Le r\u00e9seau AGIREmed participe \u00e0 cette dynamique et organise une s\u00e9rie de conf\u00e9rences dans la th\u00e9matique des Agrobiosciences et de l\u2019Environnement.Fort de son exp\u00e9rience dans le domaine de l\u2019enseignement, utilisant des approches p\u00e9dagogiques innovantes et des technologies nouvelles d\u2019apprentissage (e-learning, apprentissage par projet\u2026), et s\u2019appuyant sur un r\u00e9seau international constitu\u00e9 de 13 Universit\u00e9s et instituts de recherches marocains et europ\u00e9ens (projet MaBioVA, Program Erasmus+ CBHE in Plant Biotechnology), AGIREmed a invit\u00e9 un panel d\u2019imminents chercheurs qui partageront leurs exp\u00e9riences dans les domaines de l\u2019agronomie et de l\u2019environnement. Ces s\u00e9minaires sont d\u00e9di\u00e9s aux \u00e9tudiants de Master de quatre Universit\u00e9s (FST-Marrakech, FS de Rabat, FST-Tanger, Um6P), des \u00e9l\u00e9ves ing\u00e9nieurs de Toulouse INP-ENSAT ainsi que des doctorants, post-doctorants et chercheurs \u00e0 travers le Maroc et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.Au plaisir de vous avoir parmi nous. Vous pouvez d\u00e8s maintenant r\u00e9server votre place (nombre de participants limit\u00e9) en cliquant sur le lien \u00ab\u00a0reserve my seat\u00a0\u00bb\nComit\u00e9 d\u2019organisation:Mohamed Zouine; Toulouse-INP-ENSAT FranceAziz Smouni; FSR-UM5 Rabat MarocNajib bendaou; FSR-UM5 Rabat MarocAli Boularbah; FST-UCAM Marrakech MarocMohamed Nhiri; FSTT-UAE TangerAbdelah Oukarroum; UM6P Ben-Gu\u00e9rir Maroc\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTuesday, 19th of May, 2020 at 15.00 GMT\nDuration: 1 hour\n\n\n\nReserve my seat\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSpeaker:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFaouzi BekkaouiINRA-Maroc\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                         \nTitre: Disruptive technologies in agriculture\nSummary : Within the last century agriculture productivity has increased significantly thanks to progress in several technologies. For example, corn yields have improved 6.4X in approximately 80 years. This has been realised with the use of hybrid seeds and agronomic practices that include the use of new machinery, irrigation, fertilisers, pesticides and genetic engineering. Half of the 1\u20133% annual increase in productivity in crops in developing countries is due to genetics. This rate could double with emerging molecular technologies and biotechnology. The other half annual crop productivity increase is due to agricultural practices such as irrigation and fertilisers applications. This rate could also increase in the future using precision agriculture technologies. Synthetic biology, biotechnology and other agronomic tools can address many of the challenges faced by agriculture and food security. The presentation will give an overview of these technologies that could displace current technologies and discuss potential impacts on food security and the environment.\nBiography: Faouzi Bekkaoui is the director of the National Institute for Agronomic Research (INRA), Morocco and the scientific director of the Adaptation of African Agriculture initiative. He was previously director of the school of agriculture and coordinator of the AgroBioSciences research program at the Mohammed 6 Polytechnic University of Benguerir (2017-19). He also worked as executive director of the flagship wheat improvement program at the National Research Council Canada (NRC) 2012-17, at the NRC Plant Biotechnology Institute in the field of molecular biology and genomics, at ID Biomedical in DNA diagnostics, to GenServe as laboratory manager and to Genome Prairie as project manager. During his career, he has co-published 39 scientific articles in various filed including DNA diagnostics, molecular biology, genomics and plant physiology. He holds three US patents on molecular diagnostics. Bekkaoui holds a Bachelor degree in physiology from the University of Tours and a doctorate in plant physiology from the University of the Sorbonne (ex-Paris 6).\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nThursday, 28th of May, 2020 at 10.30 GMT\nDuration: 1 hour\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nReserve my seat\n\n\n\nSpeaker:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAntonio GranellCSIC-Valencia-Spain\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                         \nTitre: Variability in flavour composition in tomato and genetics for improvement\nBiography: Antonio Granell is a Research Professor at CSIC. Durig his PhD he did pioneering work with pathogenesis related proteins and then moved as a post doc to work for more than three years on plant molecular genetics at the Plant Science Institute in Penn University (Cashmore\u2019s lab). He then joined the Plant Group at the Instituto de Agroqu\u00edmica in Valencia to work on plant senescence. Since 2006 his main interest has been fruit quality using tomato as model system but sometimes also in Citrus and Peach fruit. A huge effort has been put into developing technologies (omics technologies; specially metabolomics, and transcriptomics), participation in international consortia such as the Tomato Sequencing Consortium and in making the genomic information available to the plant research community (chillpeach and ESPSOL data bases and partipation in Solgenomics). Antonio is group leader of PGB, scientific coordinator of the metabolomics facility and he is in charge of the Molecular Breeding projects.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTuesday, 2cd of June, 2020 at 10.30 GMT\nDuration: 1 hour\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nReserve my seat\n\n\n\nSpeaker:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMohamed HijriUM6P \u2013 Morocco\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                         \nTitre: Effets des biostimulants sur le microbiote du sol et des racines des plantes cultiv\u00e9es.\nBiography: Mohamed Hijri MSc research project was a study of the cytogenetics of the pea plant (Pisum sativum L.) by karyotyping and characterizing ribosomal DNA on pea chromosomes using Fluorescent in situ hybridization (FISH). His MSc research was conducted at the INRA Dijon Centre under the supervision of Dr Mona Darmency. He obtained his PhD in Biochemistry, Molecular and Cell Biology (option: Molecular Genetics) at the University of Burgundy (Dijon, France) in 1999. His PhD project aimed to study the organization of the genetic polymorphism of the arbuscular mycorrhizal fungus Scutellospora castanea under the supervision of Prof. Hubert Dulieu at the INRA Dijon Centre. In 1999, Dr. Hijri joined the lab of Dr. Ian Sanders at the University of Basel (Switzerland) as a postdoctoral fellow and worked on molecular genetics and the evolution of arbuscular mycorrhizal fungi. He then moved with the Sanders Lab to the University of Lausanne (Switzerland) in 2000 and continued as a postdoctoral fellow until 2005. Dr. Hijri then joined the IRBV and the D\u00e9partement de Sciences Biologiques of the Universit\u00e9 de Montr\u00e9al in September 2005.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTuesday, 16th of June, 2020 at 10.30 GMT\nDuration: 1 hour\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nReserve my seat\n\n\n\nSpeaker:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAbdallah Oukarroum UM6P \u2013 Morocco\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                         \nTitre: Chlorophyll a \ufb02uorescence as a tool to monitor physiological status of plants under environmental abiotic stress.\nBiography: Abdallah Oukarroum is a plant physiologist with extensive experience with the study of the photosynthetic apparatus. During his master\u2019s degree at the University Ibn Zohr in Morocco, he studied the variability of fruit and oil productivity in the argan tree (Argania spinosa) in three different environments in south of Morocco. His doctoral dissertation was conducted at the University of Geneva in Switzerland. Through his Ph.D. thesis, Abdallah Oukarroum acquired an extensive experience in study of alterations in photosynthetic apparatus of plants under environmental stress mainly drought, salt and heat stress. As well, he established two new indexes which rank plant varieties with respect to drought and heat tolerance. At University of Quebec in Montreal in Canada, Abdallah Oukarroum as a post-doc and as a Researcher/Lecturer studied inhibitory effects and bioaccumulation of metals and metallic nanoparticles at membrane and cellular level on aquatic plants. Currently Abdallah Oukarroum is associate professor at UM6P. He is interested in the study of the physiological and biochemical responses to different abiotic stress of superior\u2019s plants (terrestrials and aquatic plants), microalga and lichens.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTuesday, 23th of June, 2020 at 10.30 GMT\nDuration: 1 hour\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nReserve my seat\n\n\n\nSpeaker:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nJaime Prohens UPV \u2013 Valencia \u2013 Spain\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                         \nTitre: Introgression breeding for adaptaton to climate change\nBiography: Jaime Prohens is Director of the Department of Biotechnoloy of the Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, Spain. He obtained the degree of Dr. Engineer in Agronomy from the Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, Spain in 1997. Since then he has been teaching undergraduate and master level courses in the field of Genetics and Plant Breeding. Apart from the regular courses in Spanish, he also teaches some of the courses in English. Jaime Prohens is full professor and has an important research activity in the field of vegetable crops genetics and breeding, with more than 50 papers in peer-reviewed international scientific journals. He has been advisor of three PhD thesis as well as of more than 50 BSc and MSc thesis. One of the PhD thesis and three of the BSc thesis have obtained awards for outstanding quality. He is author of 14 teaching publications, including two books on Genetics and Plant Breeding, as well as of 10 presentations in congresses on education. Jaime Prohens has also been invited as lecturer in postgraduate courses in several universities and has participated in international exchange programmes for teaching staff. He has been an is also involved in several innovation teaching projects, like two Erasmus Intensive Projects with Universities from Portugal, France and Germany. Finally, in 2009 he received the award for \u201cExcellence in Teaching\u201d, a prestigious award from the Regional Government of Valencia.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTuesday, 23th of June, 2020 at 10.30 GMT\nDuration: 1 hour\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nReserve my seat\n\n\n\nSpeaker:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAntonio Monforte CSIC \u2013 IBMCP \u2013 Valencia \u2013 Spain\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                         \nTitre: Genetic control of fruit morphology in melon (Cucumis melo L.)\nBiography: Antonio J. Monforte is a Research Scientist at Spanish National Research Council (CSIC) where he leads the Genomics in Plant Breeding group at Institute for Plant Molecular and Cell Biology (IBMCP). He obtained his Ph. D in Genetics by the University of Valencia (1996) studying QTL mapping of salt tolerance in tomato. He did a postdoc in Cornell University (Steve Tanksley lab) also working in tomato molecular breeding projects. J joined the Department of Plant Genetics at the IRTA (now integrated into the CRAG) in 2000 where he started working in melon genetics: molecular marker development, linkage maps, QTL mapping, introgression lines and genomics. He obtained his current position at IBMCP in 2008 where he combines melon and tomato projects. The current scientific objectives are to incorporate genomics to study the genetic variability existing in cultivated species and wild relatives in order to understand the genetic control of agronomic traits and to apply this knowledge in developing new cultivars. The major focus are fruit quality and abiotic stress tolerance as response to the global climate change.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTuesday, 30th of June, 2020 at 10.30 GMT\nDuration: 1 hour\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nReserve my seat\n\n\n\nSpeaker:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLaurent Laplaze IRD \u2013 Montpellier \u2013 France\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                         \nTitre: Root traits as new targets for breeding\nBiography: Laurent Laplaze est Directeur de Recherche \u00e0 l\u2019Institut de Recherche pour le D\u00e9veloppement (IRD) au sein de l\u2019Unit\u00e9 Mixte de Recherche Diversit\u00e9, Adaptation et D\u00e9veloppement des plantes (DIADE, www.diade.ird.fr/) \u00e0 Montpellier. Ses travaux de recherche, qu\u2019il r\u00e9alise en partenariat avec plusieurs institutions au Sud, portent sur les traits racinaires qui contribuent \u00e0 la nutrition hydromin\u00e9rale des plantes pour une intensification durable de l\u2019agriculture. Il a particip\u00e9 \u00e0 des expertises pour l\u2019Union Europ\u00e9enne et l\u2019Agence Fran\u00e7aise pour le D\u00e9veloppement sur l\u2019agriculture en Afrique de l\u2019Ouest. Il co-dirige depuis 2012 le Laboratoire Mixte International (LMI) Adaptation des Plantes et microorganismes associ\u00e9s au Stress Environnementaux (LAPSE, www.isra.sn/lapse/) bas\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal qui f\u00e9d\u00e8re des chercheurs et enseignants chercheurs de 2 instituts fran\u00e7ais (IRD & CIRAD) 3 universit\u00e9s et 2 instituts de recherche S\u00e9n\u00e9galais et un centre international (AfricaRice).\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTuesday, 7th of July, 2020 at 10.30 GMT\nDuration: 1 hour\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nReserve my seat\n\n\n\nSpeaker:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRachid Mentag INRA \u2013 Morocco\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                         \nTitre: Argane tree (Argania spinosa) in the genomic era : past, present, and future\nBiography: Rachid MENTAG is a plant biotechnologist. He did his PhD and MBA in Plant Biotechnology and Bio-industry respectively in Canada. He joined INRA, Morocco in 2006. He is working as researcher (Directeur de recherche) at Biotechnology Unit, at the Regional Center of Agricultural Research of Rabat, INRA. Author of recent articles on genomics and legume-pathogens interactions studies. He is involved on many international projects. Thus, he acted/acting as Institutional PI of MEDILEG, AVIAMED, INTOMED and DIVICIA projects funded through ARIMNET and PRIMA Mediterranean programs. He acted also as PI of project funded by Rural Development Administration of Korea on molecular breeding (Genotyping By Sequencing). His interest focus mainly on genomics and molecular plant-pathogen interactions. He is also an active member of sequencing team of INRA. He Holds 2 patents on biocontrol and micropropagation of forest tree. Dr Mentag is also an active member of teaching teams at IAV Hassan II and other Moroccan universities.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nMonday, 13th of July, 2020 at 10.30 GMT\nDuration: 1 hour\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nReserve my seat\n\n\n\nSpeaker:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAbdelaziz Smouni UM5 \u2013 FSR \u2013 Rabat \u2013 Morocco\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                         \nTitre: Heavy metal uptake and accumulation in plants\nBiography: Abdelaziz SMOUNI is Associate Professor at the Faculty of Sciences, Mohammed V University in Rabat. He is a member of the direction board of the Laboratory of plants Physiology and Biotechnology at Faculty of Sciences of Rabat where he leads a research team interesting in the physiological and molecular aspects of plants tolerance and adaptation to heavy metals and developing phytoremediation process. He coordinated the Moroccan participation at the ERASMUS + project (capacity building) \u00ab\u00a0Cr\u00e9ation d\u2019un Master en Biotechnologie V\u00e9g\u00e9tales pour l\u2019am\u00e9lioration des plantes\u00a0\u00bb (MABIOVA). He has co-published more than 20 scientific articles and one patent related to physiological and molecular mechanisms of plants response to abiotic stresses. He is a member of refereed in several international journals. From 2005 to 2011, he was the head of the Laboratory of Plant Biotechnology at the National Center for Energy, Sciences and Nuclear Techniques (CNESTEN) of Rabat and member of the scientific committee of this institution. He is co-Director of the international joint laboratory LMI AMIR. He is involved, including coordination, in several national and international research programs as well as in educational programs.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTuesday, 21th of July, 2020 at 9.30 GMT\nDuration: 1 hour\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nReserve my seat\n\n\n\nSpeaker:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAnita PandeyGEU-India\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                         \nTitre: Root associated endophytic microorganisms\nBiography: Dr Anita Pandey is Professor of Biotechnology at Graphic Era (deemed to be) University, Dehradun, Uttarakhand, India. Her research centres around the Bioprospection of Microbial Diversity of Indian Himalayan region (IHR). Her major research areas have been Extremophiles, Rhizosphere, Biodegradation, Fermented Foods, Water microbes, and Antimicrobials. MSc, PhD, and Postdoc scholars work in her research group. She established a Microbial Culture Collection, specifically for IHR, while serving the G.B. Pant National Institute of Himalayan Environment, Almora, Uttarakhand, India. Dr Pandey has been Host Scientist for CV Raman International Fellowships for African Researchers (for Morocco and Egypt). She has several recognitions to her credit such as National Young Woman Bioscientist Award by Department of Biotechnology, Govt. of India, New Delhi and Vishisht Mahila Vaigyanik Sammaan (Eminent Woman Scientist Recognition) by Uttarakhand Science, Education, and Research Centre, Govt. of Uttarakhand, India. She has participated in exchange research programmes, workshops, and conferences to share knowledge at various National as well as International forums like MTCC, IMTECH, Chandigarh, India; Biocontrol of Plant Diseases Laboratory, USAD, Beltsville, USA; FEMS-11, Geneva, Switzerland; Universit\u00e9 de Bourgogne, Dijon, France; SEB Brighton 2016 (UK).\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTuesday, 28th of July, 2020 at 10.30 GMT\nDuration: 1 hour\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nReserve my seat\n\n\n\nSpeaker:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nL\u00e1zaro Eust\u00e1quio Pereira Peres \u00a0USP \u2013 S\u00e3o Paulo \u2013 Brazil\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n                         \nTitre: The use of tomato wild relatives as a genetic resource for de novo domestication and improvement\nBiography: Dr. L\u00e1zaro Eust\u00e1quio Pereira Peres is a Professor of Plant Physiology at the University of S\u00e3o Paulo (USP), Brazil, where he also received his PhD. His main research interest is plant development and its interaction with the environment, using tomato as a model. Dr. Peres has established and curates a large collection of induced mutants, natural genetic variation and transgenic plants in the model system tomato cv. Micro-Tom, which are being used worldwide for the study of physiological mechanisms and the genes behind them. Some of the genes studied in the Dr. Peres\u00b4s lab have alleles that are exclusive from tomato related wild species, representing valuable genetic resources for fundamental studies on plant adaptation, domestication and breeding.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nWebinars \u00e0 venir en septembre 2020\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSpeakers\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n \u2013 Mohamed Zouine, Toulouse INP \u2013 France\u2013 Canovas Francisco, BMBP-UMA-Malaga \u2013 Spain\u2013 Mondher Bouzayen, Toulouse INP \u2013 France\u2013 Morel Jean Louis, Universit\u00e9 de Lorainne \u2013 France\u2013 Amri Moez, UM6P \u2013 Morocco",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/agiremed-webinars/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : 10\u00e8me \u00e9dition du Prix Orange de l\u2019Entrepreneur Social en Afrique et au Moyen-Orient (POESAM)",
        "content": "10\u00e8me \u00e9dition du\u00a0\n\u00a0\nVous \u00eates \u00e9tudiant, d\u00e9veloppeur ou entrepreneur de plus de 21 ans, avec une id\u00e9e de projet ou un projet technologique et social qui a moins de trois ans d\u2019activit\u00e9s ?\nLe Prix Orange de l\u2019Entrepreneur Social en Afrique et au Moyen-Orient (POESAM)\u00a0est fait pour vous!\nD\u00e9posez votre candidature \u00e0 l\u2019un des prix nationaux et tenter d\u2019\u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9 pour le grand prix international.\n\u00c0 l\u2019occasion du 10\u00e8me anniversaire du #POESAM, Orange lance aussi un Prix f\u00e9minin \u00e9quivalent \u00e0 20000 \u20ac et un Prix sp\u00e9cial \u00e9quivalent \u00e0 10000 \u20ac.\nPour d\u00e9poser vos projets, Rendez-vous sur\u00a0:https://startup.orange.com/fr/poesam-2/\u00a0\u00a0\n\u00a0\nDate limite de d\u00e9p\u00f4t des projets\u00a0: 5 juin 2020\u2033",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/10eme-prix-orange/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "\u0628\u0644\u0627\u063a \u0628\u062e\u0635\u0648\u0635 \u0648\u0636\u0639 \u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0631\u0642\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0648\u062c\u0647\u0629 \u0644\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0636\u0637\u0644\u0627\u0639 \u0648\u062a\u062a\u0628\u0639 \u0645\u0646\u062d \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a",
        "content": "\u0648\u0636\u0639\u062a \u0627\u0644\u0648\u0632\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0639\u0645\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0645\u0646\u0635\u0629 \u0625\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0637\u0644\u0627\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0636\u0639\u064a\u0629 \u0645\u0646\u062d\u0647\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0627\u0644\u0622\u062a\u064a:\nhttps://e-bourse-maroc.onousc.ma\n\u0648\u064a\u0645\u0643\u0646 \u0644\u0644\u0637\u0628\u0629\u00a0\u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0644\u0645 \u064a\u0639\u0648\u062f\u0648\u0627 \u0645\u0646\u062e\u0631\u0637\u064a\u0646 \u0641\u064a CNSS \u0625\u064a\u062f\u0627\u0639 \u0637\u0644\u0628\u0647\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a:\nhttps://e-reclamation-boursescnss.onousc.ma",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/av3005/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : Webinaire sur les Proc\u00e9dures juridiques en administration RH",
        "content": "",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/webinaire/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "les liens des vid\u00e9os de tous les cours universitaires des modules scientifiques qui sont diffus\u00e9s \u00e0 ce jour par la T\u00e9l\u00e9vision ARRYADIA (Maroc)",
        "content": "Voil\u00e0 les liens des vid\u00e9os de tous les cours universitaires des modules scientifiques qui sont diffus\u00e9s \u00e0 ce jour par la T\u00e9l\u00e9vision ARRYADIA (Maroc) :\u00a0http://rifgeomatique.com/fichiers/index.php",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/vide/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITES ERASMUS+ _ Universit\u00e9 de Pergpignan  (France)",
        "content": "Ouverture de l\u2019appel \u00e0 Candidatures \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Pergpignan \u2013 France en 2020/2021 jusqu\u2019au 26 avril 2020.\n\u2013\u00a03\u00a0Bourses de\u00a0Licence\u00a0(10 mois)\u2013\u00a06\u00a0Bourses de\u00a0Master\u00a0(11 mois)\u2013\u00a01\u00a0Bourse de\u00a0Doctorat\u00a0(11 mois)\u2013\u00a03\u00a0Bourses pour\u00a0Staff\u00a0Administratif\u00a0(7 jours)\nN.B: Le nombre des bourses\u00a0est attribu\u00e9\u00a0aux trois universit\u00e9s marocaines.\nModalit\u00e9s de candidature\nPour une bourse de Licence\nAvant de candidater..\n\nJe lis les\u00a0crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9\u00a0et de s\u00e9lection pour ce niveau\nJe dois \u00eatre inscrit dans un des \u00e9tablissements partenaires et \u00eatre en 1\u00e8re ou 2\u00e8me ann\u00e9e de licence\nJe dois avoir les capacit\u00e9s linguistiques me permettant de poursuivre mes \u00e9tudes \u00e0 l\u2019UPVD (minimum niveau B2 requis en fran\u00e7ais)\nJe v\u00e9rifie que le\u00a0domaine d\u2019\u00e9tudes\u00a0pour lequel je candidate est bien \u00e9ligible au programme\nJe v\u00e9rifie que la\u00a0formation\u00a0pour laquelle je candidate existe bien \u00e0 l\u2019UPVD (et j\u2019indique son intitul\u00e9 dans le formulaire en ligne)\nJe veille \u00e0 ce que les \u00e9tudes envisag\u00e9es pour ma mobilit\u00e9 correspondent \u00e0 mon programme d\u2019\u00e9tudes en cours\nJe v\u00e9rifie qu\u2019il existe des\u00a0bourses financ\u00e9es\u00a0pour mon niveau d\u2019\u00e9tudes\nJe v\u00e9rifie que je remplis bien les conditions d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9\n\nPour candidater\u2026\n\nPhotocopie scann\u00e9e du passeport lisible\nCurriculum Vitae en Fran\u00e7ais (CV format\u00a0Europass\u00a0obligatoire)\nLettre de Motivation en fran\u00e7ais sign\u00e9e (max. 2 pages)\nPhotocopie scann\u00e9e du\u00a0relev\u00e9 de notes\u00a0et du dipl\u00f4me de baccalaur\u00e9at :\u00a0traduits en fran\u00e7ais ou en anglais\nCopie de la carte \u00e9tudiant (ou attestation d\u2019inscription) de l\u2019\u00e9tablissement d\u2019origine pour l\u2019ann\u00e9e en cours (2019/20)\nLes relev\u00e9s de notes depuis l\u2019entr\u00e9e \u00e0 l\u2019universit\u00e9\u00a0(relev\u00e9 de notes obligatoires et attestation de classement facultative) :\u00a0traduits en fran\u00e7ais ou en anglais\nLes relev\u00e9s de notes de l\u2019ann\u00e9e en cours, si disponibles (1er Semestre \u2013 septembre/janvier) :\u00a0traduits en fran\u00e7ais ou en anglais\nLe programme des cours suivis actuellement dans votre \u00e9tablissement d\u2019origine (2019/20) :\u00a0traduits en fran\u00e7ais ou en anglais\nLe programme des cours pr\u00e9vus dans votre \u00e9tablissement d\u2019origine pour l\u2019ann\u00e9e de la mobilit\u00e9 (2020/21):\u00a0traduits en fran\u00e7ais ou en anglais\nCertificats de niveau de langues :\npour le fran\u00e7ais : certificat de niveau DELF B2, ou TCF niveau4 recommand\u00e9. A d\u00e9faut, une attestation d\u2019un professeur de langue fran\u00e7aise de votre \u00e9tablissement pr\u00e9cisant votre niveau (A1, A2, B1, B2, C1 ou C2), et r\u00e9dig\u00e9e sur papier \u00e0 ent\u00eate officiel.\nAttention! Le\u00a0formulaire de candidature\u00a0doit \u00eatre enti\u00e8rement compl\u00e9t\u00e9 pour pouvoir le valider. Pr\u00e9parer donc \u00e0 l\u2019avance tous les documents \u00e0 mettre en pi\u00e8ces jointes.\nVeillez \u00e0 ce que les pi\u00e8ces jointes ne d\u00e9passent pas un total de 10 Mo (sinon vous ne pourrez pas valider le formulaire !).\nEnvoyez des fichiers en format PDF uniquement. Toute candidature incompl\u00e8te ou envoy\u00e9e apr\u00e8s la date limite sera rejet\u00e9e.\n\nPour une bourse de Master\nAvant de candidater..\n\nJe lis les\u00a0crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9\u00a0et de s\u00e9lection pour ce niveau\nJe dois \u00eatre inscrit dans un des \u00e9tablissements partenaires et \u00eatre en 3\u00e8me ann\u00e9e de Licence ou en 1\u00e8re ann\u00e9e de Master\nJe dois avoir les capacit\u00e9s linguistiques me permettant de poursuivre mes \u00e9tudes \u00e0 l\u2019UPVD (minimum niveau B2 requis en fran\u00e7ais)\nJe v\u00e9rifie que le\u00a0domaine d\u2019\u00e9tudes\u00a0pour lequel je candidate est bien \u00e9ligible au programme\nJe v\u00e9rifie que la\u00a0formation\u00a0pour laquelle je candidate existe bien \u00e0 l\u2019UPVD (et j\u2019indique son intitul\u00e9 dans le formulaire en ligne)\nJe veille \u00e0 ce que les \u00e9tudes envisag\u00e9es pour ma mobilit\u00e9 correspondent \u00e0 mon programme d\u2019\u00e9tudes en cours\nJe v\u00e9rifie qu\u2019il existe des\u00a0bourses financ\u00e9es\u00a0pour mon niveau d\u2019\u00e9tudes\nJe v\u00e9rifie que je remplis bien les conditions d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9\n\nPour candidater\u2026\n\n1. Je m\u2019inscris en ligne avant la date limite de candidature\u00a0 (voir le\u00a0calendrier).\n2. Je v\u00e9rifie toutes les informations et je d\u00e9pose un dossier complet, avec TOUS les documents suivants (sauf les pi\u00e8ces facultatives, qui ne sont pas obligatoires):\u00a0\nPhotocopie scann\u00e9e du passeport lisible\nCurriculum Vitae en Fran\u00e7ais (CV format\u00a0Europass\u00a0obligatoire)\nLettre de Motivation en fran\u00e7ais sign\u00e9e (max. 2 pages)\nPhotocopie\u00a0du dipl\u00f4me de Licence\u00a0traduit en fran\u00e7ais ou en anglais\u00a0(obligatoire si vous \u00eates actuellement en Master1)\nCopie de la carte \u00e9tudiant (ou attestation d\u2019inscription) de l\u2019\u00e9tablissement d\u2019origine pour l\u2019ann\u00e9e en cours (2019/20)\nLes relev\u00e9s de notes depuis l\u2019entr\u00e9e \u00e0 l\u2019universit\u00e9\u00a0(relev\u00e9 de notes obligatoires et attestation de classement facultative) :\u00a0traduits en fran\u00e7ais ou en anglais\nLes relev\u00e9s de notes de l\u2019ann\u00e9e en cours si disponibles (celui du 1er Semestre \u2013 septembre/janvier) :\u00a0traduits en fran\u00e7ais ou en anglais\nLe programme des cours suivis actuellement dans l\u2019\u00e9tablissement d\u2019origine (2019/20):\u00a0traduits en fran\u00e7ais ou en anglais\nLe programme des cours pr\u00e9vus dans l\u2019\u00e9tablissement d\u2019origine pour l\u2019ann\u00e9e de la mobilit\u00e9 (2020/21) :\u00a0traduits en fran\u00e7ais ou en anglais\nCertificats de niveau de langues :\n\npour le fran\u00e7ais : certificat de niveau DELF B2, ou TCF niveau4 recommand\u00e9. A d\u00e9faut, une attestation d\u2019un professeur de langue fran\u00e7aise de votre \u00e9tablissement pr\u00e9cisant votre niveau (A1, A2, B1, B2, C1, C2), et r\u00e9dig\u00e9e sur papier \u00e0 ent\u00eate officiel.\npour l\u2019anglais et l\u2019espagnol : le certificat de langue est facultatif\n\n\n\nPour une Bourse de Doctorat\nAvant de candidater..\n\nJe lis les\u00a0crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9\u00a0et de s\u00e9lection pour ce niveau\nJe dois \u00eatre inscrit dans un des \u00e9tablissements partenaires et \u00eatre en 2\u00e8me ann\u00e9e de Master, en 1\u00e8re ou 2\u00e8me ann\u00e9e de Doctorat.\nJe dois avoir les capacit\u00e9s linguistiques me permettant de poursuivre mes recherches \u00e0 l\u2019UPVD (minimum niveau B2 requis en fran\u00e7ais ou en anglais)\nJe v\u00e9rifie que le\u00a0domaine de recherche\u00a0pour lequel je candidate est bien \u00e9ligible au programme\nJe v\u00e9rifie que la\u00a0formation\u00a0pour laquelle je candidate existe bien \u00e0 l\u2019UPVD\nJe prends contact avec le\u00a0laboratoire de recherche\u00a0que j\u2019ai cibl\u00e9 \u00e0 l\u2019UPVD : pour trouver tous les personnels par laboratoire, consultez\u00a0l\u2019annuaire\u00a0de l\u2019UPVD\u00a0(s\u00e9lectionnez la structure vis\u00e9e dans le menu d\u00e9roulant)\u200b\nConseil : quand vous avez cibl\u00e9 la personne responsable du laboratoire d\u2019accueil qui vous int\u00e9resse, contactez-la par email en vous pr\u00e9sentant et joignez votre CV, projet de mobilit\u00e9 compl\u00e9t\u00e9, votre sujet de th\u00e8se et le mod\u00e8le de la lettre d\u2019invitation. (voir ci-dessous les mod\u00e8les \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger). Mettez en copie de votre mail, la personne\u00a0Contact EMIC\u00a0de l\u2019universit\u00e9 d\u2019accueil.\nJe veille \u00e0 ce que le projet envisag\u00e9 pour ma mobilit\u00e9 correspond \u00e0 ma sp\u00e9cialit\u00e9 de recherche en cours\nJe v\u00e9rifie qu\u2019il existe des\u00a0bourses financ\u00e9es\u00a0pour mon niveau d\u2019\u00e9tudes\nJe v\u00e9rifie que je remplis bien les conditions d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9\n\nPour candidater..\n\n1. Je m\u2019inscris en ligne avant la date limite de candidature\u00a0 (voir le\u00a0calendrier).\n2. Je v\u00e9rifie toutes les informations et je d\u00e9pose un dossier complet, avec TOUS les documents suivants (sauf les pi\u00e8ces facultatives, qui ne sont pas obligatoires):\nPhotocopie scann\u00e9e du passeport lisible\nCurriculum Vitae\u00a0en Fran\u00e7ais\u00a0(CV format\u00a0Europass\u00a0obligatoire)\u00a0\u2013 ou en anglais pour les non francophones\nLettre de Motivation\u00a0en fran\u00e7ais\u00a0sign\u00e9e (max. 2 pages)\u00a0\u2013 ou en anglais pour les non francophones\nPhotocopie\u00a0du dipl\u00f4me de\u00a0Licence\u00a0traduit en fran\u00e7ais (ou anglais)\nPhotocopie\u00a0du dipl\u00f4me de\u00a0Master\u00a0traduit en fran\u00e7ais (ou anglais)\u00a0(obligatoire si vous \u00eates actuellement en 1\u00e8re ou 2\u00e8me ann\u00e9e de doctorat)\nCopie de la carte \u00e9tudiant (ou attestation d\u2019inscription) de l\u2019\u00e9tablissement d\u2019origine pour l\u2019ann\u00e9e en cours 2019/20 (lors de la candidature)\nLes relev\u00e9s de notes\u00a0depuis l\u2019entr\u00e9e \u00e0 l\u2019universit\u00e9\u00a0(relev\u00e9 de notes obligatoires et attestation de classement facultative) :\u00a0traduits en fran\u00e7ais (ou en anglais)\nLes relev\u00e9s de notes de l\u2019ann\u00e9e en cours si disponibles (celui du 1er Semestre \u2013 septembre/janvier) :\u00a0traduits en fran\u00e7ais (ou en anglais).\nLe programme des cours suivis actuellement dans l\u2019\u00e9tablissement d\u2019origine (2019/20) :\u00a0traduits en fran\u00e7ais ou en anglais (si vous \u00eates actuellement en Master2)\nLe\u00a0projet de mobilit\u00e9\u00a0de doctorat\u00a0compl\u00e9t\u00e9 et sign\u00e9\u00a0(toutes les signatures obligatoires) :\u00a0en fran\u00e7ais\u00a0(vous trouverez\u00a0ici\u00a0la liste des responsables EMIC par \u00e9tablissement)\u00a0\u2013 ou en anglais pour les non francophones\nLettre d\u2019invitation\u00a0du laboratoire \u00e0 l\u2019UPVD\u00a0:\u00a0 compl\u00e9t\u00e9e et sign\u00e9e en fran\u00e7ais ou en anglais par le laboratoire d\u2019accueil\nCertificats de niveau de langues :\n\npour le fran\u00e7ais : certificat de niveau DELF B2, ou TCF niveau4 recommand\u00e9. A d\u00e9faut, une attestation d\u2019un professeur de langue fran\u00e7aise de votre \u00e9tablissement pr\u00e9cisant votre niveau (A1, A2, B1, B2, C1 ou\u00a0C2), et r\u00e9dig\u00e9e sur papier \u00e0 ent\u00eate officiel.\npour l\u2019anglais : A d\u00e9faut du certificat de fran\u00e7ais, un certificat de niveau B2 en anglais est \u00e0 fournir, sinon il est facultatif\n\n\nAutres documents pouvant appuyer la candidature :\u00a0(facultatifs)\n\nliste de travaux ou de publication (surtout ne pas joindre les articles),\nlettre devotre directeur de th\u00e8se dans votre \u00e9tablissement d\u2019origine attestant de vos capacit\u00e9s et validant votre projet de recherche en mobilit\u00e9.\nune convention de cotutelle ou de co-direction sign\u00e9e ou un document attestant qu\u2019elle est en cours de signature.\npour justifier votre niveau de vuln\u00e9rabilit\u00e9 (le cas \u00e9ch\u00e9ant)\n\n\n\nPour une Bourse au Personnel Universitaire\nAvant de candidater\u2026\n\nJe prends contact avec le d\u00e9partement d\u2019enseignement ou le service que j\u2019ai cibl\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement d\u2019accueil :\nJe lis et je v\u00e9rifie que je remplis bien les\u00a0conditions d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9\u00a0et les crit\u00e8res de s\u00e9lection pour ce niveau\nJe dois \u00eatre personnel acad\u00e9mique (enseignant, enseignant-chercheur), personnel administratif ou technique en poste dans une des\u00a0universit\u00e9s partenaires\u00a0: d\u2019Alg\u00e9rie, du Maroc, de Tunisie, du Mexique, du Kazakhstan, du Vietnam ou \u00e0 l\u2019UPVD\nJe dois avoir les capacit\u00e9s linguistiques me permettant de r\u00e9aliser mon projet de mobilit\u00e9 (minimum niveau B2 requis en fran\u00e7ais ou en anglais)\nJe choisis le type de mobilit\u00e9 : une mobilit\u00e9 d\u2019enseignement (ou combin\u00e9e enseignement/formation) ou une mobilit\u00e9 de formation (\u00e9changes de bonnes pratiques, am\u00e9lioration des comp\u00e9tences professionnelles)\nJe veille \u00e0 ce que le projet envisag\u00e9 pour ma mobilit\u00e9 corresponde bien \u00e0 mon domaine professionnel et \u00e0 mes objectifs.\nJe v\u00e9rifie qu\u2019il existe des\u00a0bourses financ\u00e9es\u00a0pour mon niveau de mobilit\u00e9.\nJe v\u00e9rifie que le\u00a0domaine d\u2019enseignement\u00a0pour lequel je candidate est bien \u00e9ligible au programme (pour le personnel acad\u00e9mique)\nJe v\u00e9rifie que l\u2019unit\u00e9 d\u2019acceuil pour laquelle je candidate est int\u00e9ress\u00e9e pour accueillir un personnel en mobilit\u00e9 : il est recommand\u00e9 de prendre contact avec le responsable du service, du d\u00e9partement d\u2019enseignement ou du laboratoire cibl\u00e9 de l\u2019universit\u00e9 d\u2019accueil. Pour tout contact par email, veuillez vous pr\u00e9senter (Nom Pr\u00e9nom, fonction, universit\u00e9) en pr\u00e9cisant en objet \u00ab\u00a0Candidature \u00e0 une mobilit\u00e9 Erasmus international (EMIC)\u00a0\u00bb, et en joignant votre CV et votre proposition de projet de mobilit\u00e9\u00a0EMIC compl\u00e9t\u00e9.\nSi vous souhaitez effectuer une mobilit\u00e9 \u00e0 l\u2019UPVD : ci-apr\u00e8s les liens vers: l\u2019organigramme des services, les\u00a0facult\u00e9s, l\u2019organisation\u00a0de la recherche,\u00a0l\u2019annuaire\u00a0des personnels\n\nPour candidater\u2026\n\n1. Je m\u2019inscris en ligne avant la date limite de candidature\u00a0 (voir le\u00a0calendrier).\n2. Je v\u00e9rifie toutes les informations et je d\u00e9pose un dossier complet, avec TOUS les documents suivants (sauf les pi\u00e8ces facultatives, qui ne sont pas obligatoires):\nPhotocopie scann\u00e9e du passeport lisible\nCurriculum Vitae\u00a0en Fran\u00e7ais\u00a0(CV format\u00a0Europass\u00a0obligatoire)\u00a0\u2013 ou en anglais pour les non francophones\nLettre de Motivation en fran\u00e7ais sign\u00e9e (max. 2 pages)\u00a0\u2013 ou en anglais pour les non francophones\nLe\u00a0projet de mobilit\u00e9\u00a0compl\u00e9t\u00e9 et sign\u00e9\u00a0(toutes les signatures obligatoires) :\u00a0en fran\u00e7ais\u00a0(vous trouverez\u00a0ici\u00a0la liste des responsables EMIC par \u00e9tablissement)\u00a0\u2013 ou en anglais pour les non francophones\nUne preuve d\u2019emploi dans votre \u00e9tablissement (attestation, contrat de travail..)\nCertificats de niveau de langues : en fonction de la langue de travail/d\u2019enseignement utilis\u00e9e dans l\u2019\u00e9tablissement d\u2019accueil (min. une langue obligatoire) pour le fran\u00e7ais : certificat de niveau DELF B2, ou TCF niveau4 recommand\u00e9. A d\u00e9faut, une attestation d\u2019un professeur de langue de votre \u00e9tablissement pr\u00e9cisant votre niveau, r\u00e9dig\u00e9e sur papier \u00e0 ent\u00eate officiel.\u00a0Pour les candidats des institutions des pays du Maghreb ou de l\u2019UPVD, aucun document n\u2019est requis.\npour l\u2019anglais : certificat de niveau B2 en anglais est recommand\u00e9. A d\u00e9faut, une attestation d\u2019un professeur de langue de votre \u00e9tablissement pr\u00e9cisant votre niveau.\npour l\u2019espagnol (si mobilit\u00e9 au Mexique) : certificat de niveau B2 en espagnol est recommand\u00e9. A d\u00e9faut, une attestation d\u2019un professeur de langue de votre \u00e9tablissement pr\u00e9cisant votre niveau.\npour le russe (si mobilit\u00e9 au Kazakhstan) : certificat de niveau B2 en russe est recommand\u00e9. A d\u00e9faut, une attestation d\u2019un professeur de langue de votre \u00e9tablissement pr\u00e9cisant votre niveau.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilites-erasmus-2020-2-21/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "IMPORTANT ! : Demande d\u2019affectation de Classroom (2)",
        "content": "Les \u00e9tudiants qui ONT DEJA RECUPERE\u00a0 leurs adreses email institutionnels mais qui n\u2019arrivent pas \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 leurs classrooms peuvent d\u00e9poser une demande dans le lien ci-dessous :\n\u00a0https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScLrLwTWpYiUN55tjwBBmWEbUJ7JMFRgUb4c6AgtQXct-A6Eg/viewform?usp=sf_link\n\u00a0\nNB : Les \u00e9tudiants qui n\u2019arrivent pas \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer leurs adresses institutionnelles peuvent d\u2019adresser \u00e0 support@uae.ac.ma\u00a0qui r\u00e9pondra \u00e0 vos demandes dans un d\u00e9lai maximum de 24h.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/affectation-de-classroom-2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS DU CYCLE ING\u00c9NIEUR _  OFFRE DE SUJETS DE PFE",
        "content": "Offre de sujets de PFE au sein de la FST de Tanger en collaboration avec l\u2019Universit\u00e9 de Haute Alsace de Mulhouse (France)\nPour les sujets des PFEs voir ficheir attach\u00e9 ci-joint\nContact :\u00a0\nPr. BSISS Mohammed (D\u00e9partement de G\u00e9nie Electrique)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/consultation-des-notes-du-lst-2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Projet de masque modulaire contre le covid19",
        "content": "En fichier attach\u00e9\u00a0 les deux fiches des deux projets\u00a0de nos Equipes r\u00e9alis\u00e9s\u00a0dans le cadre de lutte contre le COVID19\n\nMasque modulaire de protection contre le COVID19\nAppareil M\u00e9dical portable pour assister le Personnel M\u00e9dical exer\u00e7ant dans des milieux de la pand\u00e9mie COVID19",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/projetcovid/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Appel \u00e0 contribution des \u00e9tudiants universitaires \u00e0 la r\u00e9flexion sur le mod\u00e8le de d\u00e9veloppement",
        "content": "La\u00a0Commission\u00a0Sp\u00e9ciale\u00a0sur le\u00a0Mod\u00e8le de\u00a0D\u00e9veloppement\u00a0(CSMD)\u00a0et la\u00a0Conf\u00e9rence des\u00a0Pr\u00e9sidents d\u2019Universit\u00e9 (CPU) relevant\u00a0du D\u00e9partement de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur et de la Recherche Scientifique du Minist\u00e8re de l\u2019Education Nationale,\u00a0de la Formation Professionnelle, de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur et de la Recherche Scientifique invitent les doctorants,\u00a0les \u00e9tudiants de niveau master, les \u00e9tudiants \u00a0des \u00a0\u00e9coles \u00a0d\u2019ing\u00e9nieurs \u00a0et \u00a0des \u00e9coles \u00a0de \u00a0commerce \u00a0des \u00a0universit\u00e9s\u00a0publiques, \u00a0des universit\u00e9s partenaires reconnues par l\u2019Etat et des \u00e9tablissements ne relevant pas des universit\u00e9s, \u00e0 r\u00e9diger un article ou d\u00e9velopper une solution sous forme d\u2019application num\u00e9rique sur l\u2019un des six th\u00e8mes suivants:\n1. \u00a0 Education-formation et employabilit\u00e9 : quelle universit\u00e9 pour demain ?2. \u00a0 Economie et comp\u00e9titivit\u00e9 : quelle \u00e9conomie pour demain ?3. \u00a0 Innovation et digitalisation : quelle place pour l\u2019innovation dans le Maroc de demain ?4. \u00a0 R\u00e9gionalisation et gouvernance : quelle R\u00e9gion pour demain ?5. \u00a0 Changements climatiques et ressources naturelles : quelles r\u00e9ponses pour le Maroc de demain ?6. \u00a0 L\u2019homme et le d\u00e9veloppement : quelle soci\u00e9t\u00e9 pour demain ?\nChaque th\u00e9matique peut \u00eatre trait\u00e9e avec un angle r\u00e9gional correspondant aux pr\u00e9occupations et propositions propres\u00a0\u00e0 la R\u00e9gion \u00e0 laquelle appartient l\u2019Universit\u00e9. Ladate limite\u00a0de r\u00e9ception des projets est le\u00a015 mai 2020.\nPour conna\u00eetre les Proc\u00e9dures et le planning pr\u00e9visionnel,\u00a0veuillez consulter\u00a0\u00a0l\u2019affiche\u00a0\u00a0en Arabe\u00a0et\u00a0en Fran\u00e7ais,\u00a0l\u2019appel \u00e0 contribution\u00a0en Arabe\u00a0et\u00a0en Fran\u00e7ais\u00a0et\u00a0les termes de r\u00e9f\u00e9rence\u00a0en Arabe\u00a0et\u00a0en Fran\u00e7ais.\nVeuillez renseigner le formulaire de participation et d\u00e9poser les\u00a0projets, \u00a0via le portail:\u00a0http://mdev.univ.m",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mdev/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS DE SEMINAIRE _  \u00ab\u00a0Comment r\u00e9ussir son Projet de Fin d\u2019\u00c9tude ? de la r\u00e9daction \u00e0 la soutenance\u00a0\u00bb",
        "content": "Le Dr Jihane ZNAIDI animera un s\u00e9minaire\u00a0intitul\u00e9\u00a0\u00ab\u00a0Comment r\u00e9ussir son Projet de Fin d\u2019\u00c9tude ?\u00a0de la r\u00e9daction \u00e0 la soutenance\u00a0\u00bb,en faveur des \u00e9tudiants de la 3\u00e8me ann\u00e9e du cycle licence.\n\u00a0\nDate et lieu du s\u00e9minaire :\u00a0Mardi 17 mars \u00e0 16h30",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/salesforce-2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : REPORT DES CONTR\u00d4LES CONTINUS CC1 DE LA SESSION DE PRINTEMPS 2019/2020",
        "content": "Le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger\u00a0informe les \u00e9tudiants que conform\u00e9ment au communiqu\u00e9 de presse de notre minist\u00e8re de tutelle relatif \u00e0 l\u2019arr\u00eat des enseignements en pr\u00e9sentiel dans les \u00e9tablissements universitaires \u00e0 partir du lundi 16 mars 2020, les contr\u00f4les continus CC1 de la session de printemps 2019/2020, initialement pr\u00e9vus entre le 16 et le 21 mars 2020 sont report\u00e9s \u00e0 une date ult\u00e9rieure.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/consultation-des-notes-fstt-2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "\u0628\u0644\u0627\u063a \u0647\u0627\u0645",
        "content": "",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/%d8%a8%d9%84%d8%a7%d8%ba-%d9%87%d8%a7%d9%85/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "F\u00c9LICITATIONS !  S\u00e9lection pour participation au Programme de Leadership des Jeunes Sixi\u00e8me Edition (YLP6)",
        "content": "Ayman REFFAI, doctorant sous la direction du Pr. Mohcine\u00a0BENANI MECHITA\u00a0et affili\u00e9 \u00e0 l\u2019Equipe de Recherche en G\u00e9nomique Biom\u00e9dicale et Oncog\u00e9n\u00e9tique\u00a0\u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger, a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 parmi les jeunes leaders participant \u00e0 la sixi\u00e8me \u00e9dition du Programme du Leadership des Jeunes 2020 (YLP6) organis\u00e9e sous le th\u00e8me\u00a0\u00ab Pand\u00e9mies, action climatique et engagement politique et civique \u00bb.\n\n\u00a0\n\n\n\nProgramme de Leadership des Jeunes Sixi\u00e8me Edition (YLP6) \n\nEn r\u00e9ponse aux besoins actuels en mati\u00e8re de mesures alternatives pour l\u2019action et le changement social, le Programme des Nations Unies pour le D\u00e9veloppement (PNUD) organise, depuis l\u2019ann\u00e9e 2015, le Programme du Leadership des Jeunes (Youth Leadership Programme-YLP). \u00c9tant un des r\u00e9seaux les plus dynamiques de jeunes dans la r\u00e9gion arabe et employant des outils d\u2019innovation pour l\u2019impact du d\u00e9veloppement durable, la vocation du YLP est d\u2019investir dans les jeunes femmes et hommes de la r\u00e9gion afin de lib\u00e9rer leur potentiel pour devenir des innovateurs sociaux, des leaders et une puissante force de changement dans leurs communaut\u00e9s, leurs pays et dans leur r\u00e9gion en g\u00e9n\u00e9ral. \u00c0 fin 2019, YLP a travaill\u00e9 avec plus de 20\u00a0000 jeunes participants et soutenu plus de 7000 projets.\n\nLes participants au YLP ont lanc\u00e9 des petites entreprises, remport\u00e9 des \u00e9lections municipales, re\u00e7u des r\u00e9compenses pour leurs solutions innovantes, et pr\u00e9sent\u00e9 leurs id\u00e9es dans des universit\u00e9s renomm\u00e9es et des plateformes internationales comme le forum jeunesse ECOSOC au si\u00e8ge des nations unies \u00e0 New York, l\u2019Universit\u00e9 de Stanford, Hult International Business School et le Parlement europ\u00e9en.\n\nEn 2020, des changements impr\u00e9vus se sont produits dans nos soci\u00e9t\u00e9s en raison de la propagation de la pand\u00e9mie du COVID-19, changeant nos fa\u00e7ons de travailler ensemble. \n\nLes jeunes peuvent \u00eatre \u00e0 l\u2019avant-garde pour soutenir leurs communaut\u00e9s et leurs soci\u00e9t\u00e9s face aux pand\u00e9mies. Beaucoup d\u2019entre eux sont d\u00e9j\u00e0 actifs en tant qu\u2019agents de sant\u00e9 et leaders communautaires, tandis que d\u2019autres d\u00e9veloppent des solutions innovantes pour soutenir les populations vuln\u00e9rables ou construisent des dispositifs de sant\u00e9 \u00e0 faible co\u00fbts tels que les masques. \n\nCependant, les d\u00e9fis du d\u00e9veloppement \u00e0 long terme doivent \u00eatre garder \u00e0 l\u2019esprit pour pouvoir atteindre l\u2019agenda 2030 de d\u00e9veloppement durable. Dans ce contexte, le Programme du Leadership des Jeunes entame sa sixi\u00e8me ann\u00e9e sous le titre \u00ab\u00a0D\u00e9cennie d\u2019action\u00a0\u00bb.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n#YLPMa #YLP6 #IamYLP #UN75\n\n\n\n\n\n\u00a0\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPour plus d\u2019informations\u00a0: http://www.youthleadershipprogramme.org/",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/sixieme-edition-ylp6/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "F\u00c9LICITATIONS !  S\u00e9quen\u00e7age complet du g\u00e9nome du virus SARS-COV2 au Maroc",
        "content": "Face \u00e0 la pand\u00e9mie que connait le monde depuis d\u00e9cembre 2019, le Maroc a pu compter sur ses chercheurs, doctorants et m\u00e9decins. Cela se confirme \u00e0 nouveau avec le s\u00e9quen\u00e7age complet du g\u00e9nome du virus SARS-COV2 r\u00e9alis\u00e9 directement et sans culture virale au sein du laboratoire Anoual \u00e0 Casablanca.\n\u00a0\nEL Ansari Fatima Zahra, doctorante prometteuse au sein du Laboratoire de Recherche en G\u00e9nomique Biom\u00e9dicale et Oncog\u00e9n\u00e9tique de la Facult\u00e9 des Sciences et Technique de Tanger et Etudiante stagiaire au sein du Laboratoire Anoual a particip\u00e9 amplement dans cette avanc\u00e9e.\nLa s\u00e9quence, soumise dans GISAID (Global Initiative on Sharing Avian Influenza Data) sous l\u2019ID EPI_ISL_458150, a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e comme \u00e9tant la premi\u00e8re r\u00e9f\u00e9rence du Maroc portant sur le g\u00e9nome du virus SARS-COV2. Le s\u00e9quen\u00e7age du coronavirus consiste \u00e0 cartographier son patrimoine g\u00e9n\u00e9tique (l\u2019ARN). L\u2019exploration de son g\u00e9nome devrait contenir des informations cruciales sur son origine, son \u00e9volution de m\u00eame que sa virulence. Les donn\u00e9es obtenues ouvrent ainsi la porte \u00e0 d\u2019autres recherches transdisciplinaires en phylog\u00e9n\u00e9tique, \u00e9pid\u00e9miologique, r\u00e9ponses inflammatoires, chemobiologie et diagnostic ainsi que sur les nouvelles pistes th\u00e9rapeutiques.\nLa publication de ces travaux dans des journaux scientifiques suivra cette prouesse.\n\u00a0\nPour plus d\u2019informations: https://www.gisaid.org/",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/sequencage-du-covid19/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITES ERASMUS+ _ Universit\u00e9 Santiago de Compostelle (Espagne)",
        "content": "Dans le cadre du Programme Erasmus+ Mobilit\u00e9,\u00a0l\u2019Universit\u00e9 Santiago de Compostelle \u2013 (Espagne)\u00a0offre 1\u00a0bourse\u00a0de mobilit\u00e9\u00a0(5 mois _ 1er semestre 2020/2021)\u00a0pour les \u00e9tudiants de Licence (sp\u00e9cialit\u00e9 : G\u00e9nie Civil, Agriculture, \u2026).\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 Date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers :28/02/2020\n\u00a0\nConsulter le lien :\u00a0\u00a0http://uae.ma/website/fr/content/mobilites",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilites-erasmus-sermestre-d-automne-2019-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "FSTT VS Covid19",
        "content": "Des enseignants-chercheurs, des doctorants et des \u00e9tudiants de l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essaadi ont rejoint notre collectif !Un Fablab, un centre de prototypage rapide (Imprimantes 3D) \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger (FSTT), et un savoir-faire, nous vous remercions pour cette admirable contribution humaine et mat\u00e9rielle",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/fstt-vs-covid19/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Lutte contre la pand\u00e9mie du Covid19 : La FST Tanger de l\u2019UAE Signe un accord de partenariat avec D\u00e9cathlon",
        "content": "La\u00a0FST Tanger\u00a0de l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essaadi\u00a0participe activement avec les autres structures du\u00a0collectif de la r\u00e9gion Tanger-Tetouan-Al Hoceima\u00a0\u00e0 la lutte contre\u00a0la pand\u00e9mie du Covid19. Des masques ont \u00e9t\u00e9 \u00a0mis \u00e0 la disposition du collectif par\u00a0Decathlon\u00a0pour les transformer en\u00a0masques de ventillation. L\u2019exp\u00e9rience est r\u00e9ussie et les tests ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Med VI\u00a0avec succ\u00e8s. Une\u00a0convention a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e\u00a0entre la FST et Decathlon pour la r\u00e9alisation de ce travail.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cvid19/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : \u0639\u0631\u0636 \u0645\u0646\u062d\u0629 \u062f\u0631\u0627\u0633\u064a\u0629 DARMASISWA \u0645\u0646 \u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062f\u0648\u0646\u064a\u0633\u064a\u0629",
        "content": "Offre de bourses DARMASISWA du Gouvernement Indonisien (voir fichier attach\u00e9 ci-joint)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/bourses-indonisie/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITES AVEC LA TURQUIE : APPLICATIONS FOR MEVLANA EXCHANGE PROGRAM (2020-2021)",
        "content": "Greetings from UNIKA (University of Karab\u00fck), Turkey!\n\u00a0\nWe would like to inform you that the Turkish Higher Education Council has announced the application period of\u00a0Mevlana Exchange Program (MEP)\u00a0for the next academic year.\nAccording to the schedule, the applications for MEP will be held between the dates\u00a021st of February and 13th of March, 2020\u00a0through the website:\u00a0https://erasmus.karabuk.edu.tr\n\u00a0\nIn the attachments, you can find the announcement poster and application steps for students & staff.\nWe are also attaching a presentation about MEP, the MEP Regulation, and \u00a0Principles and Procedures document for your consideration.\nCould you please disseminate the announcement poster among your students & staff? You can also share the application steps with your students and staff.\n\u00a0\nPlease note that the application system will be available on the 21st of February, at 00:01am with local time; and it will be shut down automatically on the 13th of March, at 5.30pm with local time. Therefore, the applicants have to complete their applications on the system during this period.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilite-turquie/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITES ERASMUS+ _ Universit\u00e9 Santiago de Compostelle (Espagne) (2)",
        "content": "Dans le cadre du Programme Erasmus+ Mobilit\u00e9,\u00a0l\u2019Universit\u00e9 Santiago de Compostelle \u2013 (Espagne)\u00a0offre 1\u00a0bourse\u00a0de mobilit\u00e9\u00a0(5 mois _ 1er semestre 2020/2021)\u00a0pour les \u00e9tudiants de Licence (sp\u00e9cialit\u00e9 : G\u00e9nie Civil, Agriculture, \u2026).\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 Date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers :28/02/2020\n\u00a0\nConsulter le lien :\u00a0\u00a0http://uae.ma/website/fr/content/mobilites",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilites-erasmus-sermestre-d-automne-2019-2022/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "SUPPORTS P\u00c9DAGOGIQUES EN LIGNE",
        "content": "Les \u00e9tudiants sont invit\u00e9s \u00e0 visiter r\u00e9guli\u00e8rement l\u2019espace \u00a0COURS EN LIGNE du site web de la Facult\u00e9 pour consulter les contenus p\u00e9dagogiques et les informations mis \u00e0 leur disposition par leurs enseignants.\u00a0\nLes \u00e9tudiants sont aussi encourag\u00e9s \u00e0 rester en contact permanent avec leurs professeurs pour toutes questions ou interrogations concernant les cours et travaux dirrig\u00e9s.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/eelearning/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "[DIRE-MED] : Official launch of the SubNetwork Mobility and Intercultural dialogue",
        "content": "Le\u00a0Sous-R\u00e9seaux pour la Mobilit\u00e9 et le Dialogue Interculturel,\u00a0lanc\u00e9 dans le cadre du projet DIRE-\u00a0MED \u2013 Dialogue interculturel, r\u00e9seaux et mobilit\u00e9 en M\u00e9diterran\u00e9e \u2013 un projet de l\u2019Union europ\u00e9enne financ\u00e9 par le programme Erasmus + Capacity Building, visant \u00e0 renforcer la coop\u00e9ration entre membres sur le th\u00e8me de la mobilit\u00e9 et des \u00e9changes de personnes afin de promouvoir et d\u00e9velopper le dialogue interculturel, organise\u00a0une s\u00e9rie de webinaires introductifs\u00a0dont vous trouverez le programme en pi\u00e8ce jointe.\u00a0\nLes sessions du 16 et 23 avril 2020 concernent respectivement une rencontre avec le r\u00e9seau d\u2019\u00e9tudiants Erasmus Student Network, et la pr\u00e9sentation du rapport Anna Lindh sur les tendances interculturelles\u00a0et s\u2019adressent aux\u00a0repr\u00e9sentants \u00e9tudiants des clubs ou associations universitaires, et \u00e0 tous les \u00e9tudiants en g\u00e9n\u00e9ral, qui pourraient \u00eatre int\u00e9ress\u00e9s par en savoir plus sur les activit\u00e9s d\u2019Erasmus Student Network.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nAfin d\u2019organiser au mieux l\u2019organisation logistique, merci d\u2019inscrire ici les sessions auxquelles vous voudriez participer.\n\u00a0\n\u00a0\nhttps://forms.gle/UnyHWWLesWtNeVir8",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/dire-med-unimed/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Application d\u2019affichage des notes et des r\u00e9sultats",
        "content": "Application d\u2019affichage des notes et des r\u00e9sultats\u00a0: Cliquer ici\u00a0\n\u00a0\nPS : Authentification :\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Login : Code APOGEE\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Mot de passe : Date de naissance\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nLe code APOGEE ou Num\u00e9ro \u00e9tudiant est un num\u00e9ro \u00e0 8 chiffres qui figure sur l\u2019attestation de scolarit\u00e9, les relev\u00e9s de notes ou sur les listes d\u2019affectation des modules.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/consultation-des-notes-fstt/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : Adresses E-mails institutionnelles",
        "content": "Le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger\u00a0informe les \u00e9tudiants que dans \u00a0 \u00a0\u00a0 le cadre de la nouvelle strat\u00e9gie num\u00e9rique conduite par l\u2019universit\u00e9 et pour contrecarrer \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 les effets de la pand\u00e9mie COVID-19 sur le d\u00e9roulement\u00a0des cours en pr\u00e9sentiels, des adresses e-mails institutionnelles ont \u00e9t\u00e9 mises \u00e0 la disposition de tous les \u00e9tudiants.\nCes comptes vont permettre aux \u00e9tudiants d\u2019acc\u00e9der \u00e0 une panoplie d\u2019outils et d\u2019applications\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 de communication et de collaboration en ligne pouvant \u00eatre utilis\u00e9s\u00a0pour l\u2019enseignement \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00e0 distance et pour assurer le contact avec leurs enseignants.\nTous les \u00e9tudiants sont pri\u00e9s de se connecter et de consulter fr\u00e9quemment leurs boites emails qui seront utilis\u00e9es tr\u00e8s bient\u00f4t pour profiter de tous les services en lignes personnalis\u00e9s : cours, avis de l\u2019administration, etc.\nLes \u00e9tudiants sont invit\u00e9s \u00e0 changer leurs mots de passe initiaux, \u00e0 configurer des emails secondaires et \u00e0 saisir leurs num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone afin de pouvoir r\u00e9cup\u00e9rer les cl\u00e9s d\u2019acc\u00e8s\u00a0\u00a0\u00a0 en cas de perte via le site\u00a0: https://recupmail.uae.ac.ma/",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-adresses-e-mails-institutionnelles/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "third INTERNATIONAL WEEK OF IES \u00ab\u00a0SANTA B\u00c1RBARA",
        "content": "le communiqu\u00e9 en fichier\u00a0 attach\u00e9",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/new2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Contributions de la FSTT \u00e0 la lutte contre le COVID19 au Maroc",
        "content": "Depuis l\u2019apparition des premiers cas du COVID19 au Maroc, le collectif Ing\u00e9nierie VS COVID19 MAROC s\u2019est form\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale avec une antenne tr\u00e8s active au niveau de la R\u00e9gion Tanger-T\u00e9touan-Al Hoceima (RTTA).\u00a0\u00a0Ce collectif, constitu\u00e9 de plusieurs cellules r\u00e9parties sur tout le Royaume, regroupe un ensemble d\u2019ing\u00e9nieurs et m\u00e9decins b\u00e9n\u00e9voles qui travaillent sur plusieurs id\u00e9es innovantes pour lutter contre le Covid19.\u00a0\nDans ce contexte, des enseignants-chercheurs, des doctorants et \u00e9tudiants de l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essaadi ont rejoint ce collectif pour apporter leurs contributions et mettre \u00e0 disposition de notre pays leur savoir faire et les moyens dont dispose l\u2019universit\u00e9, notamment le Fablab et le Centre de prototypage Rapide (Imprimantes 3D) \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger (FSTT).\n\u00a0\nCe collectif compl\u00e9mentaire et diversifi\u00e9 anim\u00e9 par le patriotisme, a fabriqu\u00e9 et livr\u00e9, gracieusement, aux divers h\u00f4pitaux de la r\u00e9gion des milliers de visi\u00e8res de protection avec le soutien de certaines PME/PMI de la r\u00e9gion. Il d\u00e9veloppe aussi des prototypes de syst\u00e8mes d\u2019assistance \u00e0 la ventilation pour les patients gravement atteints du covid19.\n\u00a0\nA ce propos nous nous cessons de le proclamer : Agissons ensemble pour lutter contre le COVID19 !!!",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cvd19-2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultat d\u00e9finitif du concours de recrutement de trois (03) Professeurs Assistants session du 7 novembre 2019",
        "content": "R\u00e9sultat d\u00e9finitif en fichiers attach\u00e9s",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/pa2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Contributions de la FSTT \u00e0 la lutte contre le COVID19 au Maroc",
        "content": "Depuis l\u2019apparition des premiers cas du COVID19 au Maroc, le collectif Ing\u00e9nierie VS COVID19 MAROC s\u2019est form\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale avec une antenne tr\u00e8s active au niveau de la R\u00e9gion Tanger-T\u00e9touan-Al Hoceima (RTTA).\u00a0\u00a0Ce collectif, constitu\u00e9 de plusieurs cellules r\u00e9parties sur tout le Royaume, regroupe un ensemble d\u2019ing\u00e9nieurs et m\u00e9decins b\u00e9n\u00e9voles qui travaillent sur plusieurs id\u00e9es innovantes pour lutter contre le Covid19.\u00a0\n\nDans ce contexte, des enseignants-chercheurs, des doctorants et \u00e9tudiants de l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essaadi ont rejoint ce collectif pour apporter leurs contributions et mettre \u00e0 disposition de notre pays leur savoir faire et les moyens dont dispose l\u2019universit\u00e9, notamment le Fablab et le Centre de prototypage Rapide (Imprimantes 3D) \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger (FSTT).\n\n\nCe collectif compl\u00e9mentaire et diversifi\u00e9 anim\u00e9 par le patriotisme, a fabriqu\u00e9 et livr\u00e9, gracieusement, aux divers h\u00f4pitaux de la r\u00e9gion des milliers de visi\u00e8res de protection avec le soutien de certaines PME/PMI de la r\u00e9gion. Il d\u00e9veloppe aussi des prototypes de syst\u00e8mes d\u2019assistance \u00e0 la ventilation pour les patients gravement atteints du covid19.\n\n\u00a0\nA ce propos nous nous cessons de le proclamer : Agissons ensemble pour lutter contre le COVID19 !!!",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cvd19/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de pr\u00e9sentation d\u2019Habilitation Universitaire",
        "content": "La pr\u00e9sentation de l\u2019Habilitation Universitaire de\u00a0Madame KAOUTHAR EL FASSI, enseignant-chercheur \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger, aura lieu\u00a0le lundi 3 f\u00e9vrier 2020 \u00e0 10h\u00a0dans la salle des conf\u00e9rences (B\u00e2timent F) de la FST de Tanger (Avis en\u00a0fichier attach\u00e9).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/av322020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Planning des contr\u00f4les continus N\u00b01 (CC1) \u2013 Semestre de Printemps 2019-2020",
        "content": "Les contr\u00f4les continus N\u00b01 (CC1) du tronc commun du semestre de Printemps 2019-2020 pour le tronc commun du cycle Licence d\u00e9marreront le lundi 16 mars 2020\u00a0selon le planning ci-joint.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0NB. :\u00a0\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Il y aura un arr\u00eat\u00a0des\u00a0cours, TD et TP\u00a0des\u00a0modules du Tronc commun (S2 et S4) pendant la p\u00e9riode des contr\u00f4les continus\u00a0CC1.\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Il n\u2019y aura pas d\u2019arr\u00eat des cours du semestre S6 du cycle licence, du cycle master et du cycle ing\u00e9nieur.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/planning-des-controles-continus-n-1-cc1-semestre-d-printemps-2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : R\u00e9ponses aux demandes d\u2019affectation de modules _ Cycle Licence_ Semestre de printemps 2019-2020",
        "content": "R\u00e9ponses aux demandes d\u2019affectation de modules des semestre de printemps 2019-2020 du cycle Licence (Voir fichier attach\u00e9 ci-joint)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/affectations-de-modules-2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Salesforce workshop _  12th of March 2020",
        "content": "Le D\u00e9partement de G\u00e9nie Informatique de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger organise le\u00a0Salesforce workshop le 12 mars 2020 dans la salle des conf\u00e9rences.\nPour plus de d\u00e9tails concernant le programme du workshop, voir le fichier attach\u00e9 ci-joint.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/salesforce/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Smart Mobility Hackthon \u00e0 la Fstt de Tanger",
        "content": "En collaboration avec la compagnie HERE Technologies , le Club G\u00e9oinformation organise :\n\nComp\u00e9tition de Hackathon dans le th\u00e8me de Mobilit\u00e9 Intelligente : Samedi 08 F\u00e9vrier 2020 \u00e0 la FSTT \u00e0 partir de 09h00.\u00a0\nAtelier WEBMAPPING : Vendredi 07 F\u00e9vrier 2020 \u00e0 partir de 15h00 .\u00a0\n\n\nPlus de d\u00e9tails en\u00a0 fichiers attach\u00e9s",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/hachgeo/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITES ERASMUS+ _ Universit\u00e9 Vrije de Bruxelles (Belgique) & Universit\u00e9 d\u2019Agriculture d\u2019Ath\u00e8nes (Gr\u00e8ce)",
        "content": "Dans le cadre du Programme Erasmus+ Mobilit\u00e9,\u00a0\n\u00a0\n\u2013 l\u2019Universit\u00e9 Vrije de Bruxelles \u2013 (Belgique)\u00a0offre\u00a0:\u00a0\n\u00a0\n\n3\u00a0bourses\u00a0de mobilit\u00e9s\u00a0(5 mois)\u00a0pour les \u00e9tudiants\u00a0doctorants.\n\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 Date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers :30/03/2020\n\u00a0\n\u2013 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Agriculture d\u2019Ath\u00e8nes (Gr\u00e8ce) offre :\u00a0\n\u00a0\n\n1\u00a0bourse\u00a0de mobilit\u00e9\u00a0(3 mois)\u00a0pour les \u00e9tudiants\u00a0doctorants (sp\u00e9cialit\u00e9 : agriculture).\n\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 Date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers :10/02/2020\n\u00a0\nConsulter le lien :\u00a0\u00a0http://uae.ma/website/fr/content/mobilites",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilites-erasmus-sermestre-d-automne-2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "VEILLE PROSPECTIVE 2019 \u2013 ANAPEC",
        "content": "Ci-joint le rapport de l\u2019ANAPEC concernant la veille prospective pour le march\u00e9 de l\u2019emploi de 2019",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/anapec-veille-prospective-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de s\u00e9minaire : Biofilms and mechanics : Forces in Microbial Community",
        "content": "Le Pr. Ahmed TOUHAMI du Department of Physics and Astronomy (University of Texas Rio Grande Valley \u2013 USA), animera un Conf\u00e9rence intitul\u00e9e : \u00ab\u00a0Biofilms and mechanics : Forces in Microbial Community\u00a0\u00bb le lundi 06 janvier 2020 \u00e0 14h00 dans la salle des conf\u00e9rences de l\u2019ENSA de Tanger.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/forces-in-microbial-community/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de conf\u00e9rence : Third International Conference on Transportation and Supply Chain Engineering Tangier,2-4 June 2020",
        "content": "INTERNATIONAL CONFERENCE ON TRANSPORT &SUPPLY CHAIN ENGINEERING\nLa Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger en collaboration avec la Facult\u00e9 des Sciences de Rabat et l\u2019Association M\u00e9diterran\u00e9enne des Sciences et Technologies organisent la troisi\u00e8me \u00e9dition de la conf\u00e9rence internationale sur \u00ab\u00a0Transport et supply chain Engineering\u00a0\u00bb. Cette conf\u00e9rence aura lieu\u00a0\u00e0 Tanger entre le 2 et le 4 juin 2020 .\nTH\u00c9MATIQUES:\n\n\u00a0Data science in Transportation & Supply chain \nOptimization & Decision Science in Transportation & Supply chain\nRisk and Security in Transportation & Supply chain\nSmart Technologies Transportation & Supply chain\n\nPour plus amples informations, veuillez consulter le lien suivant :\u00a0http://medi-ast.org/tsc20/\nDates importantes :\nDernier d\u00e9lai de soumission :29/02/2020\nNotification d\u2019acceptation : 30/03/2020\nSoumission du papier final: 30/04/2020\nDernier d\u00e9lai d\u2019inscription :10/04/2020\n\u00a0Date:\u00a0 2-4 juin 2020",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cnf2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Planning des contr\u00f4les de rattrapages du cycle Licence \u2013 Semestre d\u2019automne 2019-2020",
        "content": "Les contr\u00f4les de rattrapages du cycle Licence pour le semestre d\u2019automne 2019-2020 auront lieu du\u00a0lundi\u00a027 janvier au samedi 01 f\u00e9vrier 2020\u00a0selon le planning ci-joint.\n\u00a0\nLes listes et les locaux des examens de rattrapages seront affich\u00e9s ult\u00e9rieurement.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/planning-des-controles-de-rattrapages-semestre-d-automne-2019-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : D\u00e9marrage des cours _ Emplois du temps de la session de Printemps 2019/2020",
        "content": "Le Doyen informe les \u00e9tudiants de la FST de Tanger que les enseignements du Semestre de Printemps\u00a0de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2019-2020\u00a0d\u00e9buteront le\u00a0lundi 03 f\u00e9vrier 2020\u00a0selon les emplois du temps attach\u00e9s dans le lien ci-dessous :\n\nLien Cycle ing\u00e9nieur\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n\n\u00a0https://drive.google.com/drive/folders/1NEvVJxeDRP8PNth1qQC6egf0V6pCyT1_\n\nLien Master\u00a0\n\nhttps://drive.google.com/drive/folders/1qLqpLM7w40ORTaXi1G2Vgzv3Keb17qcL\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\n\nLien Cycle Licence\u00a0\u00a0\n\nhttps://drive.google.com/drive/folders/1OEECSNBI8KAGgB8U6h9UIrfB8clu5urY\n\n\nLes affectations des modules du tronc commun du cycle licence seront affich\u00e9s ult\u00e9rieurement.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/etprintemps-2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Affectations PROVISOIRES des modules des semestres S2 et S4 du cycle licence_ Session de printemps 2019/2020",
        "content": "Affectations PROVISOIRES des modules des semestres S2 et S4 du cycle Licence pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2019-2020 :\u00a0\n\u00a0\nLien :\u00a0https://drive.google.com/drive/folders/1IWt3ebSL8B1SRysolQcI0s2TA0Vbox_a?usp=sharing\n\u00a0\nNB:\u00a0les \u00e9tudiants ayant un probl\u00e8me au niveau de leur affectation de modules doivent s\u2019adresser au service de la scolarit\u00e9 avant le vendredi\u00a0 14 f\u00e9vrier 2020",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/affectation-s2-et-s4-2018-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITES ERASMUS+ _ Universit\u00e9 de Cumhuriyet (Sivas- Turquie)",
        "content": "Dans le cadre du Programme Erasmus+ Mobilit\u00e9, l\u2019Universit\u00e9 de Cumhuriyet (Sivas- Turquie),\u00a0offre\u00a0:\u00a0\n\n1\u00a0bourse\u00a0de mobilit\u00e9pour les \u00e9tudiants en Master (1er semestre 2020/2021)\u00a0 \u00a0\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n2\u00a0bourses\u00a0de mobilit\u00e9pour les \u00e9tudiants en Doctorat (1er semestre 2020/2021)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00a0\nDate limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers :28/02/2020\n\u00a0\n\u00a0\nPour plus de d\u00e9tails consulter le lien\u00a0:\u00a0http://uae.ma/website/fr/content/mobilites",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilites-erasmus-2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Offre de bourses : Programme Stipendium Hungaricum (Hongrie)",
        "content": "Le ProgrammeStipendium Hungaricum\u00a0met \u00e0 disposition des \u00e9tudiants marocains souhaitant poursuivre leurs \u00e9tudes sup\u00e9rieures dans les Universit\u00e9s hongroises cent (100) bourses, et ce, dans les cycles suivants :\u00a0\n\u00a0\n\u2013 Bachelor (Licence)\n\u00a0\n\u2013 Master, Master non divis\u00e9, dit One Tier-Master \u201cOTM\u201d (M\u00e9decine G\u00e9n\u00e9rale, Pharmacie, Dentaire, Ing\u00e9nierie, Architecture, Droit, Chirurgie v\u00e9t\u00e9rinaire,\u2026)\u00a0\n\u00a0\n\u2013 Doctorat\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nPour plus d\u2019informations \u00e0 ce sujet, veuillez inviter les \u00e9tudiants int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 consulter la plateforme\u00a0\u00a0https://mabourse.enssup.gov.ma",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/bourse-hongrie-2020-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "LISTES ET LOCAUX D\u2019EXAMENS DE RATTRAPAGES _SESSION D\u2019AUTOMNE 2019-2020",
        "content": "Les listes par local d\u2019examen concernant les contr\u00f4les de rattrapages des semstres S1et S3 du cycle Licence pour la session de d\u2019automne 2019-2020 sont disponibles sur le lien ci-dessous :\n\u00a0\nhttps://drive.google.com/drive/folders/13wWTaQMYzhsK353ZXOPAAVIkl6KR7rOt?usp=sharing\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nNB : TRES IMPORTANT !\n\u00a0\n$1\u00fcLes \u00e9tudiants dont les noms ne figurent pas sur les listes des examens\u00a0DOIVENT\u00a0contacter le service de la scolarit\u00e9 au moins 24h avant la date du contr\u00f4le.\n$1\u00fcL\u2019acc\u00e8s \u00e0 la salle d\u2019examen est interdit \u00e0 tout \u00e9tudiant dont le nom ne figure pas sur la liste des convoqu\u00e9s \u00e0 passer l\u2019\u00e9preuve en question.\n$1\u00fcL\u2019\u00e9tudiant n\u2019est autoris\u00e9 \u00e0 composer que s\u2019il est en mesure de pr\u00e9senter sa carte d\u2019\u00e9tudiant ou \u00e0 d\u00e9faut d\u2019un certificat d\u2019inscription d\u00e9livr\u00e9 par les bureaux inscription et d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 comportant une photographie. Les contr\u00f4les seront op\u00e9r\u00e9s par un passage dans les rangs.\n$1\u00fcL\u2019\u00e9tudiant doit \u00e9galement apposer sa signature sur la liste d\u2019\u00e9margement pour attester de sa pr\u00e9sence \u00e0 l\u2019\u00e9preuve.\n$1\u00fcL\u2019usage des t\u00e9l\u00e9phones mobiles ou tout autre mat\u00e9riel permettant de communiquer avec l\u2019ext\u00e9rieur est interdit. Ces appareils devront \u00eatre \u00e9teints \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la salle et plac\u00e9s dans les sacs, cartables et porte documents.\n$1\u00fcPendant la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9preuve, il est interdit au candidat de communiquer avec d\u2019autres candidats ou avec l\u2019ext\u00e9rieur et d\u2019\u00e9changer du mat\u00e9riel (stylos, correcteur blanco, r\u00e8gles, calculatrices\u2026) \n$1\u00fcLa remise de la copie est obligatoire m\u00eame s\u2019il s\u2019agit d\u2019une copie blanche.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cc2-2019-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Sensibilisation sur l\u2019Assurance Maladie Obligatoire gratuite des \u00e9tudiant",
        "content": "En fichiers attach\u00e9s les deux pr\u00e9sentations et un vid\u00e9o utilis\u00e9s par le personnel du CNOPS et de l\u2019ONOUSC lors des deux journ\u00e9es\u00a0de sensibilisation et d\u2019information sur l\u2019Assurance Maladie Obligatoire gratuite des \u00e9tudiant",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/seninfo/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : Session de formation Elsevier",
        "content": "L\u02bcIMIST-CNRST, en collaboration avec l\u02bcUAE et l\u02bcEditeur ELSEVIER, organise une session de formation sur l\u2019utilisation de Scopus, ScienceDirect et Mendeley\u00a0 le jeudi 05 d\u00e9cembre 2019, de 09h \u00e0 12h \u00e0 la Facult\u00e9 de Sciences de T\u00e9touan",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/elsevier/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de soutenance de th\u00e8se de Doctorat en Sciences et Techniques",
        "content": "Madame Mouna Atik El Ftouh pr\u00e9sentera ses travaux de recherche en vue de l\u2019obtention du Doctorat en Sciences et Techniques le Samedi 8 f\u00e9vrier 2020 \u00e0 10h00 \u00e0 la salle de conf\u00e9rences.\u00a0Lire la suite (fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avvvv/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants _ MIPC S3 _ Module LC3 _ Groupes 4 et 6",
        "content": "Les entretiens oraux du module LC3 du parcours MIPC pour les groupes 4 et 6 auront lieu selon le planning mentionn\u00e9 dans le fichier ci-joint.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/lc3/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "ASSURANCE MALADIE OBLIGATOIRE DES ETUDIANTS (AMOE)",
        "content": "L\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di organise des journ\u00e9es de sensibilisation des \u00e9tudiants pour l\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019assurance maladie obligatoire des \u00e9tudiants (AMOE).\n\nLes \u00e9tudiants de la F.S.T. Tanger sont invit\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 cette manifestation le\u00a0Mercredi 18 d\u00e9cembre 2019 de 10h00 \u00e0 13h00 \u00e0 la Salle B04.\n\nL\u2019objectif de cette journ\u00e9e est l\u2019inscription sur la plate forme de l\u2019AMOE.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/amo2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Affectations PROVISOIRES des modules des semestres S2 et S4 du cycle licence_ Session de printemps 2019/2020 _Actualis\u00e9es le 11/02/2020",
        "content": "Affectations PROVISOIRES des modules des semestres S2 et S4 du cycle Licence pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2019-2020 :\u00a0\n\u00a0\nLien :\u00a0https://drive.google.com/drive/folders/1IWt3ebSL8B1SRysolQcI0s2TA0Vbox_a?usp=sharing\n\u00a0\nNB:\u00a0les \u00e9tudiants ayant un probl\u00e8me au niveau de leur affectation de modules doivent s\u2019adresser au service de la scolarit\u00e9 avant le vendredi\u00a0 14 f\u00e9vrier 2020",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/affectation-s2-et-s4-2018-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Assurance Maladie Obligatoire des \u00e9tudiants",
        "content": "L\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di porte \u00e0 la connaissance des \u00e9tudiants d\u00e9sirant b\u00e9n\u00e9ficier de la couverture m\u00e9dicale que l\u2019inscription est ouverte via le site web amo.uae.ac.ma\n\nPour acc\u00e9der au formulaire d\u2019inscription, l\u2019\u00e9tudiant(e) sera invit\u00e9(e) \u00e0 s\u2019authentifier avec le code Apogee et le code Massar (ou CNE).\nLors de l\u2019inscription et en plus des donn\u00e9es personnelles de l\u2019\u00e9tudiant(e), le num\u00e9ro de la carte d\u2019identit\u00e9 nationale (CNIE) des parents sera aussi demand\u00e9.\nDans le cas des \u00e9tudiant(e)s mari\u00e9(e)s, le num\u00e9ro de la carte d\u2019identit\u00e9 nationale du conjoint(e) sera demand\u00e9.\nLa saisie d\u2019une adresse email personnelle, valide et op\u00e9rationnelle est fortement recommand\u00e9e pour recevoir les messages importants tels que l\u2019acceptation de l\u2019inscription, notification d\u2019envoi de remboursements \u2026.\n\nPour plus d\u2019information veuillez voir le fichier attach\u00e9",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/av1322020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Les \u00e9tudiants de la FST brillent dans la Comp\u00e9tition \u00ab\u00a0Code Challenge",
        "content": "Dans le cadre de la comp\u00e9tition \u00ab\u00a0CODE CHALLENGE\u00a0\u00bb organis\u00e9e par\u00a0ACM\u00a0(Association of\u00a0Computer\u00a0Machinery \u2013 Morocco Section) et sponsoris\u00e9e par IBM et \u00ab\u00a0#DigitalNationAfrica\u00a0\u00bb, L\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essaadi et la FST de Tanger ont \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par\u00a0deux \u00e9quipesqualifi\u00e9\u00a0(parmi les vingts \u00e9quipes\u00a0qualifi\u00e9es sur\u00a070 \u00e9quipes \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale)\u00a0\u00e0 la demi-finale\u00a0qui a eu lieu \u00e0\u00a0L\u2019ENSIAS \u00e0 Rabat.\u00a0 Les deux \u00e9quipes ont pr\u00e9sent\u00e9 et d\u00e9fendu leurs projets\u00a0en innovation et technologie appliqu\u00e9s \u00e0 la sant\u00e9 et l\u2019agriculture. Ces deux \u00e9quipes \u00e9taient form\u00e9es de :\nEQUIPE 1:\n Cycle Ing\u00e9nenieur LSI (2\u00e8me Ann\u00e9e),\u00a0FST de Tanger Projet\u00a0: E-Fellah Etudiants:\u00a0BRIKA SOUMAIA,\u00a0EL KRYECH NADA,\u00a0TALBI ABDELBARI,\u00a0ELKTIBI EL HASSANE,\u00a0IMZILI MOHAMMED Coach:\u00a0Pr. BOUDHIR ANOUAR ABDELHAKIM\nEQUIPE 2:\n Master Big Data et Mobiquit\u00e9 et Master Syst\u00e8mes Informatiques et Mobile de la\u00a0FST de Tanger \u00a0 Projet: Smart Appointment In Public Hospitals Etudiants:\u00a0EL ABDOULI Abdelaziz,\u00a0ESSABRI Bochra,\u00a0AZLAOUI Khadija\u00a0 Coach:\u00a0Pr. BOUDHIR ANOUAR ABDELHAKIM",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/les-etudiants-de-la-fst-brillent-dans-la-competition-code-challenge/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de Conf\u00e9rence : Gestion durable des Oc\u00e9ans",
        "content": "M.\u00a0Gonzalo Mu\u00f1oz Arroyo, professeur chercheur \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Cadiz, responsable du Master Gestion et pr\u00e9servation de l\u2019environnement animera une conf\u00e9rence sur la gestion durable des oc\u00e9ans \u00e0 l\u2019ENSA de Tanger le Jeudi 19 D\u00e9cembre 2019 \u00e0 15 h.\u00a0\n\n\u00a0\n\nLa conf\u00e9rence est co-organis\u00e9e par l\u2019ambassade d\u2019Espagne au Maroc\u00a0 et l\u2019ENSA Tanger, suite \u00e0 une initiative du citoyen Tang\u00e9rois Sr\u00a0\u00a0Farid Othman-Bentria Ramos, animateur culturel.\u00a0\n\n\u00a0\n\nCi joint l\u2019affiche de l\u2019\u00e9v\u00e9nement.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/sc-envir/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS S3 MIP & MIPC : Examen de TP du Module R\u00e9activit\u00e9 Chimique",
        "content": "Examen\u00a0de TP\n\n\n\n\nModule\u00a0: R\u00e9activit\u00e9 Chimique\n\n\n\n\nFili\u00e8re\u00a0: S3 MIPC et S3 MIP\n\n\n\n\nDate d\u2019Examen\u00a0: Samedi 21 d\u00e9cembre \u00e0 12h00\n\n\n\n\nLocal d\u2019Examen\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0MIP\u00a0 section A \u00a0: Amphi 6 & Salle E11\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0MIPC section A: Amphi 04 & Amphi 05 et Salle F01\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0MIPC section B: Amphi 01 et Amphi 03",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/tp/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de soutenance de th\u00e8se de Doctorat en Sciences et Techniques",
        "content": "Madame\u00a0Imane ALLAOUZI pr\u00e9sentera\u00a0ses travaux de recherche en vue d\u2019obtention de Doctorat en Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur, au sein du CED \u00ab\u00a0STI\u00a0\u00bb\u00a0sous la direction du Professeur\u00a0Mohamed BEN AHMED\u00a0de la FST de Tanger.\u00a0La soutenance\u00a0est Vendredi 17 janvier 2020 \u00e0 15 heures\u00a0\u00e0 la salle des Conf\u00e9rences (B\u00e2timent F) de la FST de Tanger (Voir Avis de soutenance joint).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/th2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : CONSULTATION DES NOTES DES MODULES DU TRONC COMMUN DU CYCLE LICENCE",
        "content": "Les notes des modules du tronc commun du cycle Licence peuvent \u00eatre consult\u00e9es sur le lien suivant : Cliquer ici\u00a0\n\u00a0\nPS : Authentification :\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Login : Code APOGEE\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Mot de passe : CNE ou code MASAR\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nLe code APOGEE ou Num\u00e9ro \u00e9tudiant est un num\u00e9ro \u00e0 8 chiffres qui figure sur l\u2019attestation de scolarit\u00e9, les relev\u00e9s de notes ou sur les listes d\u2019affectation des modules.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/consultation-des-notes-du-lst/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "LSCD WORKSHOP hiver",
        "content": "le laboratoire \u00a0\u00bb syst\u00e8me, contr\u00f4le et D\u00e9cision de l\u2019\u00e9cole des nouvelles sciences et ing\u00e9nierie (ENSI), en collaboration avec l\u2019universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di organise un Workshop \u00ab\u00a0RECHERCHE SCIENTIFIQUE POUR UNE MEILLEUR VIE\u00ab\u00a0, le jeudi 16 janvier 2020 au TECHNOPARK Boulevard Mahamed V, Tanger. \nCe Workshop vise \u00e0 promouvoir la recherche scientifique comme un moyen d\u2019avoir une vie meilleure et plus sain. Cet \u00e9v\u00e9nement est destin\u00e9 aux professionnels, aux universitaire, et tout aussi bien, aux profits des \u00e9tudiants inscrits au cycle Master, cycle Ing\u00e9nieur et cycle doctorat int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 comprendre le monde de la recherche (Vous trouverez\u00a0plus\u00a0de d\u00e9tails\u00a0dans le\u00a0d\u00e9pliant\u00a0en fichier attach\u00e9).\nPour s\u2019inscrire, cliquez sur le lien ci dessous.\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0https://www.ensi.ma/workshop-2020/",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/lscd-workshop-hiver/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITES ERASMUS+",
        "content": "Consulter le lien :\u00a0\u00a0http://uae.ma/website/fr/content/mobilites",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilites-erasmus-univ-porto/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Appel \u00e0 candidature: Bourses d\u2019excellences 2020",
        "content": "Le Centre National pour la Recherche Scientifique et Technique lance un Appel \u00e0 candidatures pour l\u2019attribution de bourses d\u2019excellence de recherche au titre de l\u2019ann\u00e9e 2020.\n\u00a0\nLes \u00e9tapes et d\u00e9lais \u00e0 respecter sont pr\u00e9cis\u00e9es dans le site-Web du CNRST\u00a0http://bourse.cnrst.ma:8080/ebourse/\u00a0avec :\n\u00a0\n1- Une soumission des candidatures en ligne via le lien :\u00a0https://bourse.cnrst.ma\u00a0\u2014> Date limite 31/12/2019\u00a0\u00a02- Une pr\u00e9s\u00e9lection \u00e9lectronique des dossiers de candidature ;\u00a0\n3- Le d\u00e9p\u00f4t du dossier (version papier) des candidats pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9s en deux exemplaires, d\u00fbment sign\u00e9s, \u00e0 la Pr\u00e9sidence au plus tard le vendredi 24 janvier 2020 (heure de bureau).\n\u00a0\nL\u2019attribution des bourses est faite uniquement sur la base des r\u00e9sultats du Bac et du cursus universitaire.\n\u00a0\nLa notation est sur 10 pour la mention du Bac et sur 70 pour la moyenne du cursus [ (Licence+Master)/2 ]*3,5 pour le syst\u00e8me LMD ou (Moyenne du cursus)*3,5 pour les ing\u00e9nieurs, m\u00e9decin ou pharmacien.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel-a-candidature-bourses-d-excellences-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Contr\u00f4les continus N\u00b02 (CC2) \u2013 Semestre d\u2019Automne 2019-2020",
        "content": "Les contr\u00f4les continus N\u00b02 (CC2) du semestre d\u2019Automne 2019-2020 pour les\u00a0 cycles Licence, master et ing\u00e9nieur\u00a0 \u00a0auront lieu du 30 d\u00e9cembre 2019 au 10 janvier 2020.\u00a0Le planning des contr\u00f4les sera affich\u00e9 unlt\u00e9rieurement.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/controles-continus-n-2cc2-semestre-d-automne-2019-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de soutenance des Th\u00e8ses de Doctorat",
        "content": "Monsieur Mohamed Reda SOUMALI\u00a0pr\u00e9sentera ses travaux de recherche en vue d\u2019obtention du Doctorat en Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur, au sein du CED \u00ab STI \u00bb sous la direction du Professeur Abdelhadi AKHARIF \u00e0 la FST de Tanger, conjointement avec le Pr. Wim COUCKE, Sciensano Bruxelles (Belgique) en tant que co-encadrante. La soutenance est pr\u00e9vue\u00a0le Vendredi 20 D\u00e9cembre 2019 \u00e0 10 heures \u00e0 la salle des conf\u00e9rences (B\u00e2timent F) de la FST de Tanger (Voir Avis de soutenance joint).\nMonsieur Zakariae KAHOT\u00a0pr\u00e9sentera ses travaux de recherche en vue d\u2019obtention du Doctorat en Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur, au sein du CED \u00ab STI \u00bb sous la direction du Professeur\u00a0Rachid DKIOUAK, FST DE Tanger, conjointement avec Dr. Abdellatif KHAMLICHI, ENSA DE T\u00e9touan.\u00a0La soutenance est pr\u00e9vue le Samedi 21 D\u00e9cembre 2019 \u00a0\u00e0 10 heures \u00e0 la\u00a0salle \u00ab Pr. Fouad SAYAH \u00bb du d\u00e9partement de Biologie de la FST de Tanger (Voir Avis de soutenance joint).\nMonsieur Ouassim BOUJIBAR pr\u00e9sentera ses travaux de recherche en vue d\u2019obtention de Doctorat en Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur, au sein du CED \u00ab\u00a0STI\u00a0\u00bb\u00a0sous la direction du Professeur Tarik CHAFIK de la FST de Tanger, conjointement avec le professeur Fouad GHAMOUSS, Universit\u00e9 de Tours (France) en tant que co-encadrant.\u00a0La soutenance\u00a0est pr\u00e9vue\u00a0le\u00a0Samedi 21 D\u00e9cembre 2019 \u00e0 10 heures\u00a0\u00e0 la salle des Conf\u00e9rences (B\u00e2timent F) de la FST de Tanger (Voir Avis de soutenance joint).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis20019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Retrait de la Carte d\u2019\u00e9tudiant",
        "content": "Les \u00e9tudiants nouvellement inscrits \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger (2019/2020) et qui n\u2019ont pas encore retirer leur carte d\u2019\u00e9tudiant de la scolarit\u00e9, doivent le faire au plus tard le vendredi 01 novembre 2019.\u00a0\nNB : Les \u00e9tudiants ne disposant pas de carte d\u2019\u00e9tudiant ne pourront pas acc\u00e9der \u00e0 la salle des examens",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/carte-etudiant-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Appel \u00e0 candidatures pour les bourses (MAB) 2020 des jeunes scientifiques",
        "content": "Appel \u00e0 candidatures pour les bourses du \u00ab\u00a0Programme sur l\u2019Homme et la Biosph\u00e8re-MAB 2020 des jeunes scientifiques\u00a0\u00bb\nVoir fichier attach\u00e9 ci-joint",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/u-s-exchange-programs-info-se/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "LISTES ET LOCAUX D\u2019EXAMENS DU CC1 _SESSION D\u2019AUTOMNE 2019-2020",
        "content": "Les listes par local d\u2019examen concernant les contr\u00f4les continus CC1 des semstres S1 et S3 du cycle Licence pour la session de d\u2019automne 2019-2020 sont disponibles sur le lien ci-dessous :\n\u00a0\nhttps://drive.google.com/drive/folders/13wWTaQMYzhsK353ZXOPAAVIkl6KR7rOt?usp=sharing\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nNB : TRES IMPORTANT !\n\u00a0\n$1\u00fcLes \u00e9tudiants dont les noms ne figurent pas sur les listes des examens\u00a0DOIVENT\u00a0contacter le service de la scolarit\u00e9 au moins 24h avant la date du contr\u00f4le.\n$1\u00fcL\u2019acc\u00e8s \u00e0 la salle d\u2019examen est interdit \u00e0 tout \u00e9tudiant dont le nom ne figure pas sur la liste des convoqu\u00e9s \u00e0 passer l\u2019\u00e9preuve en question.\n$1\u00fcL\u2019\u00e9tudiant n\u2019est autoris\u00e9 \u00e0 composer que s\u2019il est en mesure de pr\u00e9senter sa carte d\u2019\u00e9tudiant ou \u00e0 d\u00e9faut d\u2019un certificat d\u2019inscription d\u00e9livr\u00e9 par les bureaux inscription et d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 comportant une photographie. Les contr\u00f4les seront op\u00e9r\u00e9s par un passage dans les rangs.\n$1\u00fcL\u2019\u00e9tudiant doit \u00e9galement apposer sa signature sur la liste d\u2019\u00e9margement pour attester de sa pr\u00e9sence \u00e0 l\u2019\u00e9preuve.\n$1\u00fcL\u2019usage des t\u00e9l\u00e9phones mobiles ou tout autre mat\u00e9riel permettant de communiquer avec l\u2019ext\u00e9rieur est interdit. Ces appareils devront \u00eatre \u00e9teints \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la salle et plac\u00e9s dans les sacs, cartables et porte documents.\n$1\u00fcPendant la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9preuve, il est interdit au candidat de communiquer avec d\u2019autres candidats ou avec l\u2019ext\u00e9rieur et d\u2019\u00e9changer du mat\u00e9riel (stylos, correcteur blanco, r\u00e8gles, calculatrices\u2026) \n$1\u00fcLa remise de la copie est obligatoire m\u00eame s\u2019il s\u2019agit d\u2019une copie blanche.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cc1-2018-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de s\u00e9minaire : \u00ab\u00a0Ferroelectrics for Energy Applications\u00a0\u00bb",
        "content": "Dans le cadre d\u2019un projet CNRST/FCT entre\u00a0L\u2019Equipe de Recherche Couches Minces et Nanomat\u00e9riaux de\u00a0la FST de Tanger et le\u00a0Centro de Fisica de l\u2019Universidade do Minho, Braga, Portugal, le Dr. Jos\u00e9 Silva donnera un\u00a0s\u00e9minaire intitul\u00e9 : \u00ab\u00a0Ferroelectrics for Energy Applications\u00a0\u00bb le mardi\u00a019/11/2019 \u00e0 la salle de conf\u00e9rences \u00e0 partir de 10h30",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/ecmn/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de s\u00e9minaire : EVERIS DIGITAL TOUR 2019",
        "content": "EVERIS, soci\u00e9t\u00e9 IT hispano-japonaise animera une conf\u00e9rence \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger le vendredi 22 novembre 2019 \u00e0 11h. \ncette conf\u00e9rence s\u2019inscrit dans le cadre du everis digital tour 2019 qui consiste \u00e0 sensibiliser les \u00e9tudiants de la branche informatique, par rapport au secteur IT, les comp\u00e9tences requises, ainsi que les d\u00e9bouch\u00e9s de ce domaine dans toutes les universit\u00e9s au nord. .Pour plus de d\u00e9tails voir fichier ci-joint.\n\nLieu de la conf\u00e9rence : Salle des conf\u00e9rences",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/everis/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : S\u00e9ance d\u2019information Archim\u00e8de Consulting",
        "content": "ARCHIMEDE CONSULTING organise une s\u00e9ance d\u2019information en faveur des \u00e9tudiants de la FST de Tanger d\u00e9sireux d\u2019effectuer une mobilit\u00e9 ou de poursuivre leurs \u00e9tudes \u00e0 l\u2019etranger.\nCette s\u00e9ance aura lieu le mercredi 20 novembre de 12h \u00e0 14h dans la salle des conf\u00e9rences.\n\u00a0\n\nSkype:\u00a0live:archimedeconsult\nwww.archimedeconsulting.com\nhttps://www.leconomiste.com/article/1045406-l-orientation-scolaire-une-source-de-stress-et-de-tension\n\n\u00a0\nPour plus de d\u00e9tails voir flyer ci-joint.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/archimede/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Examens de la session du printemps 2019-2020",
        "content": "Compte tenu de la situation sanitaire actuelle dans notre pays et suite au communiqu\u00e9 de presse du minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation nationale, de la formation professionnelle, de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche scientifique, le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger informe les \u00e9tudiants que les examens de la session du printemps 2019-2020 auront lieu \u00e0 distance.\nUne nouvelle programmation de ces examens sera affich\u00e9e, sur le site web de l\u2019\u00e9tablissement, dans les prochains jours.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/examens-de-la-session-du-printemps-2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "TR\u00c8S URGENT !  : Activation des adresses E-mails institutionnelles",
        "content": "Les \u00e9tudiants qui n\u2019ont pas encore r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 leurs adresses emails institutionnelles, et dont les noms figurent sur la liste en fichier attach\u00e9 ci-joint, sont appel\u00e9s \u00e0 le faire avant le 06 septembre 2020\u00a0afin qu\u2019ils puissent recevoir leurs codes d\u2019acc\u00e8s aux examens \u00e0 distance de la session de printemps 2019/2020.\nEn cas de difficult\u00e9 \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer votre email institutionnel, veuillez contacter : support@uae.ac.ma\u00a0qui traitera votre demande dans un d\u00e9lai maximum de 24h.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nR\u00e9cup\u00e9ration de l\u2019e-mail\u00a0institutionnel \nPour r\u00e9cup\u00e9rer vos e-mails institutionnels, veuillez acc\u00e9der \u00e0 la plateforme de r\u00e9cup\u00e9ration: https://recupmail.uae.ac.ma/    \nGuide D\u00e9mo pour \u00e9tudiants       \n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nPour plus d\u2019informations concernant cette op\u00e9ration consulter le lien :\n\u00a0\nhttp://www.uae.ma/website/fr/content/luae-passe-aux-cours-en-ligne",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/activation-des-adresses-e-mails-institutionnelles-3/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Comm\u00e9moration du 3\u00e8me anniversaire de la cr\u00e9ation de l\u2019Institut CONFUCIUS pour l\u2019enseignement de la langue et la culture Chinoise.",
        "content": "",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/commemoration-de-la-3eme-anniversaire-de-la-creation-de-l-institut-confucius-pour-l-enseignement-de-la-langue-et-la-culture-chinoise/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale Africa Technologies & Services (SG ATS) : Campagne de stages 2019/2020",
        "content": "La Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale Africa Technologies & Services (SG ATS),\u00a0filiale du groupe Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale lance\u00a0une importante campagne de recrutement de stagiaires de fin d\u2019\u00e9tudes (5\u00e8me\u00a0ann\u00e9e). Pr\u00e8s d\u2019une quarantaines de stages r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s \u00e0 pourvoir en 2020\u00a0sur diff\u00e9rents m\u00e9tiers li\u00e9s \u00e0 la finance de march\u00e9 internationale\u00a0et qui pourraient int\u00e9resser vos \u00e9tudiants de derni\u00e8re ann\u00e9e.\nLa SG ATS\u00a0regroupe des services\u00a0li\u00e9s\u00a0aux activit\u00e9s de march\u00e9 de la banque de financement et d\u2019investissement (SG CIB), sp\u00e9cialis\u00e9s notamment en Recherche & D\u00e9veloppement, en Ing\u00e9nierie Financi\u00e8re, en marketing produits financiers, en activit\u00e9s de contr\u00f4le et en activit\u00e9s de gestion de processus (aide \u00e0 la d\u00e9cision pour le trading, contr\u00f4le et supervision, etc.)\nBas\u00e9e \u00e0 Casablanca, l\u2019activit\u00e9 de Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale Africa Technologies & Services a d\u00e9marr\u00e9 d\u00e9but 2014 (https://africa-technologies-services.sgcib.com/fr/)\nEn pi\u00e8ce jointe un document qui reprend le process de candidatures et les diff\u00e9rentes dates cibles",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/campagne-de-stages-2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Affectation PROVISOIRE des modules des semestres S1 et S3 du cycle licence_ Session d\u2019automne 2020/2021",
        "content": "Affectations PROVISOIRES des modules des semestres S1 et S3 du cycle Licence pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2020-2021 :\u00a0\n\u00a0\nLien :\u00a0https://drive.google.com/drive/folders/1IWt3ebSL8B1SRysolQcI0s2TA0Vbox_a?usp=sharing\n\u00a0\n\u00a0\nR\u00e9partition des groupes et sections par parcours du semestre\u00a0S1\u00a0:\n\u00a0\n\u00a0\n\n\n\n \n\n\n\nParcours\n\n\nSection A\n\n\nSection B\n\n\n\n\nMIP\n\n\n1, 2, 3, 4, 5 et 6\n\n\u00a0\n\n\n\nMIPC\n\n\n1, 2, 3 et 4\n\n\n5, 6, 7 et 8\n\n\n\n\nGEGM\n\n\n1, 2, 3, 4, 5 et 6\n\n\u00a0\n\n\n\nBCG\n\n\n1, 2, 3, 4 et 5\n\n\n6, 7, 8, 9 et 10\n\n\n\n\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nNOUVEAU !\nLes nouveaux inscrits en premi\u00e8re ann\u00e9e de la Licence (dont les noms figurent sur les listes d\u2019affectation de modules) doivent activer leurs adresses emails acad\u00e9miques afin qu\u2019ils puissent suivre les cours \u00e0 distance sur la plateforme Moodle (Lien :\u00a0http://www.uae.ma/website/fr/content/luae-passe-aux-cours-en-ligne).\n\u00a0\nNB:\u00a0les \u00e9tudiants ayant un probl\u00e8me au niveau de leur affectation de modules doivent s\u2019adresser au service de la scolarit\u00e9 avant le vendredi\u00a0 06 novembre 2020",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/affectation-s2-et-s4-2018-2022/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Affectation PROVISOIRE des modules des semestres S1 et S3 du cycle licence_ Session d\u2019automne 2020/2021_ Actualis\u00e9e le 19-11-2020",
        "content": "Affectation\u00a0PROVISOIRE\u00a0des modules des semestres S1 et S3 du cycle Licence pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2020-2021 actualis\u00e9e le 19-11-2020 (voir fichiers attach\u00e9s ci-joints)\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nR\u00e9partition des groupes et sections par parcours du semestre\u00a0S1\u00a0:\n\u00a0\n\u00a0\n\n\n\n \n\n\n\nParcours\n\n\nSection A\n\n\nSection B\n\n\n\n\nMIP\n\n\n1, 2, 3, 4, 5 et 6\n\n\u00a0\n\n\n\nMIPC\n\n\n1, 2, 3 et 4\n\n\n5, 6, 7 et 8\n\n\n\n\nGEGM\n\n\n1, 2, 3, 4, 5 et 6\n\n\u00a0\n\n\n\nBCG\n\n\n1, 2, 3, 4 et 5\n\n\n6, 7, 8, 9 et 10\n\n\n\n\n\u00a0\n\u00a0NB:\n\u00a0\n* Les \u00e9tudiants admis en premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle Licence \u00e0 la FST de Tanger ayant d\u00e9pos\u00e9 leur Bac dans d\u2019autres \u00e9tablissements sont invit\u00e9s \u00e0 compl\u00e9ter leurs dossiers d\u2019inscriptions au-pr\u00e8s de la scolarit\u00e9\u00a0(Les \u00e9tudiants dont les noms ne figurent pas sur les listes ci-jointes sont aussi concern\u00e9s par cet avis).\n* Les nouveaux inscrits en premi\u00e8re ann\u00e9e de la Licence (dont les noms figurent sur les listes d\u2019affectation de modules) doivent activer leurs adresses emails acad\u00e9miques afin qu\u2019ils puissent suivre les cours \u00e0 distance sur la plateforme Moodle (Lien :\u00a0http://www.uae.ma/website/fr/content/luae-passe-aux-cours-en-ligne).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/affectation-s2-et-s4-2018-2023/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : Actualisation des emplois du temps de S1 et S3 du cycle Licence",
        "content": "Actualisation des emplois du temps des semestres S1 et S3 du cycle Licence (Ajout des s\u00e9ances de TDs) pour la session d\u2019automne 2020-2021.\n\u00a0\n\u00a0\nLes enseignements seront :\u00a0\n\u2013 A distance sur la plateforme Moodle (http://moodle.uae.ac.ma/) pour le cycle Licence (S1, S3 et S5) et pour le semestre S1 des cycles master et ing\u00e9nieur\n\u2013 Hybride (pr\u00e9sentiel et/ou \u00e0 distance) pour le semestre S3 du cycle master et pour les semestres S3 et S5 du cycle ing\u00e9nieur (\u00e0 pr\u00e9ciser avec les coordonnateurs des fili\u00e8res).\nLes nouveaux inscrits dans les diff\u00e9rents cycles de formations (Licence, Master et Ing\u00e9nieur) seront invit\u00e9s dans les prochains jours \u00e0 activer leurs adresses emails acad\u00e9miques afin qu\u2019ils puissent suivre les cours \u00e0 distance sur la plateforme Moodle (Lien : http://www.uae.ma/website/fr/content/luae-passe-aux-cours-en-ligne).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/emplois-du-temps-automne-2020-2022/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "RECLAMATION _ ACCES MOODLE",
        "content": "Les \u00e9tudiants qui ont des probl\u00e8mes d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la plate-forme Moodle peuvent d\u00e9poser leurs r\u00e9clamations sur le lien :\u00a0\u00a0https://forms.gle/P7CLgZrnSXXq1rxq6\n\u00a0\n\u00a0\nLien pour r\u00e9cup\u00e9rer l\u2019email institutionnel :\u00a0http://www.uae.ma/website/fr/content/luae-passe-aux-cours-en-ligne",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/reclamation-moodle/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : Calendrier acad\u00e9mique  2020-2021",
        "content": "En fichier attach\u00e9 ci-joint, le calendrier acad\u00e9mique pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2020-2021",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/calendrier-academique-2020-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : Calendrier acad\u00e9mique pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2020-2021",
        "content": "En fichier attach\u00e9 ci-joint, le calendrier acad\u00e9mique pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2020-2021",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/calendrier-academique-2020-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : EMPLOIS DU TEMPS DU MOIS DE RAMADAN _ 2021",
        "content": "Les emplois du temps du mois de Ramadan sont disponibles sur les liens ci-dessous :\u00a0\nLien Cycle ing\u00e9nieur\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\n\u00a0https://drive.google.com/drive/folders/1NEvVJxeDRP8PNth1qQC6egf0V6pCyT1_\nLien Master\u00a0\nhttps://drive.google.com/drive/folders/1qLqpLM7w40ORTaXi1G2Vgzv3Keb17qcL\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nLien Cycle Licence\u00a0\u00a0\nhttps://drive.google.com/drive/folders/1OEECSNBI8KAGgB8U6h9UIrfB8clu5urY",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/emploi-du-temps-mois-de-ramadan/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Conf\u00e9rence virtuelle internationale sur le th\u00e8me \u00abGender and Education amid Covid-19: Impacts, Responses, and Prospects",
        "content": "Veuillez trouver ci-joint l\u2019appel \u00e0 candidatures (formats PDF et JPG) pour la conf\u00e9rence virtuelle internationale sur le th\u00e8me \u00abGender and Education amid Covid-19: Impacts, Responses, and Prospects\u00bb qui se tiendra les 23-25 mars 2021.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/gec-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "U.S. Exchange Programs Info Session",
        "content": "U.S. Exchange Programs Info Session \nFriday, October 25th 4:00 PM to 6:00 PM\nInterested in going to the United States on an exchange program? Join us for a presentation about the types of exchanges we offer, who can apply, application deadlines, things to do, things to avoid, and many other topics. \nDon\u2019t miss this opportunity to learn about our free exchange programs and to hear from Moroccan alumni about their experiences in the U.S.!",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/u-s-exchange-programs-info-session/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Appel \u00e0 participation au concours Space4Youth 2021",
        "content": "Le Bureau des affaires spatiales des Nations Unies, en coop\u00e9ration avec le Conseil consultatif de la g\u00e9n\u00e9ration spatiale,\u00a0lance l\u2019appel \u00e0 participation \u00e0 la troisi\u00e8me \u00e9dition du concours : Space4Youth (https://www.unoosa.org/oosa/en/ourwork/space4youth/competition/2021/\nCe concours de r\u00e9daction est ouvert \u00e0 tous les\u00a0\u00e9tudiants et\u00a0jeunes professionnels \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 35 ans, souhaitant montrer comment la science spatiale, la technologie et ses applications peuvent \u00eatre mises \u00e0 profit pour l\u2019adaptation et l\u2019att\u00e9nuation du changement climatique.\n\u00a0\nLe concours est soutenu par la Mission permanente des \u00c9tats-Unis aupr\u00e8s des organisations internationales \u00e0 Vienne et par l\u2019Agence spatiale britannique, et est organis\u00e9 dans le cadre de l\u2019\u00e9v\u00e8nement All4Climate Italy 2021, le programme d\u2019\u00e9v\u00e9nements coordonn\u00e9s par l\u2019Italie en tant qu\u2019h\u00f4te de la pr\u00e9-COP26 et du Sommet Youth4Climate.\n\u00a0\nPlus de d\u00e9tails sont disponibles \u00e0 travers ce lien\u00a0:\u00a02021 (u6edz3frou3pkipup2abqsjt34-adv7ofecxzh2qqi-www-unoosa-org.translate.goog)\n\u00a0\nDate limite\u00a0: 26 avril 2021.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/space4youth-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : D\u00e9marrage des cours _ Emplois du temps de la session d\u2019Automne 2020/2021 Actualis\u00e9 le 23/10/2020",
        "content": "Le Doyen informe les \u00e9tudiants de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger que les enseignements du Semestre d\u2019automne\u00a0de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2020-2021\u00a0d\u00e9buteront le\u00a0Lundi 26 octobre 2020\u00a0selon les emplois du temps en fichiers attach\u00e9s ci-joints.\nLes enseignements seront :\u00a0\n\u2013 A distance sur la plateforme Moodle (http://moodle.uae.ac.ma/) pour le cycle Licence (S1, S3 et S5) et pour le semestre S1 des cycles master et ing\u00e9nieur\n\u2013 Hybride (pr\u00e9sentiel et/ou \u00e0 distance) pour le semestre S3 du cycle master et pour les semestres S3 et S5 du cycle ing\u00e9nieur (\u00e0 pr\u00e9ciser avec les coordonnateurs des fili\u00e8res).\nLes nouveaux inscrits dans les diff\u00e9rents cycles de formations (Licence, Master et Ing\u00e9nieur) seront invit\u00e9s dans les prochains jours \u00e0 activer leurs adresses emails acad\u00e9miques afin qu\u2019ils puissent suivre les cours \u00e0 distance sur la plateforme Moodle (Lien : http://www.uae.ma/website/fr/content/luae-passe-aux-cours-en-ligne).\n\u00a0\nNB : \n\u2013 Les emplois du temps des travaux dirig\u00e9s seront affich\u00e9s ult\u00e9rieurement\n\u2013 Les affectations de modules ainsi que\u00a0la r\u00e9partition des \u00e9tudiants par section de cours et groupes de travaux dirig\u00e9s seront afficher ult\u00e9rieurement.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/emplois-du-temps-automne-2020-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS DE RECRUTEMENT EN CDD",
        "content": "Nous recrutons, par contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9terminer (CDD), deux (2) informaticiens de formaion (Bac+5) au minimum.Pour plus d\u2019information, Veuillez consulter l\u2019avis de recrutemen (fichier attach\u00e9).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cdd2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultat de la 1\u00e8re \u00e9preuve du concours de recrutement d\u2019un Professeur-Assistant, sp\u00e9cialit\u00e9: Langue & Litt\u00e9rature Anglaise, session du 15/08/2020",
        "content": "Les convoqu\u00e9s \u00e0 l\u2019entretien oral au concours de recrutement de 1PAs en Anglais\u00a0\u00e0 la FSTT, session 15/08/2020\u00a0 (Voir le fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultat-de-la-1ere-epreuve-du-concours-de-recrutement-d-un-professeur-assistant-specialite-langue-litterature-anglaise-session-du-24-08-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "PLANNING DES EXAMENS DE LA SESSION DE PRINTEMPS 2019-2020",
        "content": "Le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger informe les \u00e9tudiants que les Examens de la Session de Printemps 2019-2020 des cycles Licence, Master et Ing\u00e9nieur d\u00e9marreront le lundi\u00a007 septembre 2020\u00a0selon le planning\u00a0ci-joint.\n\u00a0\nCalendrier des examens :\n\u2013 Semestre S6 du cycle Licence, S2 du cycle Master et S2 et S4 du cycle Ing\u00e9nieur : du 07/09/2020 au 12/09/2020\n\u2013 Semestres S2 et S4 du cycle Licence :\u00a0du 14/09/2020 au 19/09/2020\n\u00a0\n\u00a0PS. : Le planning d\u00e9taill\u00e9 des examens des semestres S2 et S4 du cycle Licence seront affich\u00e9s au cours de la semaine prochaine\n\u00a0\nLes listes des \u00e9tudiants par examen\u00a0seront affich\u00e9es ult\u00e9rieurement.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/planning-des-examens-a-distance-semestre-d-printemps-2018-2025/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Affectation PROVISOIRE des modules des semestres S1 et S3 du cycle licence_ Session d\u2019automne 2020/2021_ Actualis\u00e9e le 04-12-2020",
        "content": "Affectation\u00a0PROVISOIRE\u00a0des modules des semestres S1 et S3 du cycle Licence pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2020-2021 actualis\u00e9e le 04-12-2020 (voir fichiers attach\u00e9s ci-joints)\u00a0\n\u00a0\nR\u00e9partition des groupes et sections par parcours du semestre\u00a0S1\u00a0:\n\u00a0\n\u00a0\n\n\n\n \n\n\n\nParcours\n\n\nSection A\n\n\nSection B\n\n\n\n\nMIP\n\n\n1, 2, 3, 4, 5 et 6\n\n\u00a0\n\n\n\nMIPC\n\n\n1, 2, 3 et 4\n\n\n5, 6, 7 et 8\n\n\n\n\nGEGM\n\n\n1, 2, 3, 4, 5 et 6\n\n\u00a0\n\n\n\nBCG\n\n\n1, 2, 3, 4 et 5\n\n\n6, 7, 8, 9 et 10\n\n\n\n\n\u00a0\n\u00a0NB:\n\u00a0\n* Les \u00e9tudiants admis en premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle Licence \u00e0 la FST de Tanger ayant d\u00e9pos\u00e9 leur Bac dans d\u2019autres \u00e9tablissements sont invit\u00e9s \u00e0 compl\u00e9ter leurs dossiers d\u2019inscriptions au-pr\u00e8s de la scolarit\u00e9\u00a0(Les \u00e9tudiants dont les noms ne figurent pas sur les listes ci-jointes sont aussi concern\u00e9s par cet avis).\n* Les nouveaux inscrits en premi\u00e8re ann\u00e9e de la Licence (dont les noms figurent sur les listes d\u2019affectation de modules) doivent activer leurs adresses emails acad\u00e9miques afin qu\u2019ils puissent suivre les cours \u00e0 distance sur la plateforme Moodle (Lien :\u00a0http://www.uae.ma/website/fr/content/luae-passe-aux-cours-en-ligne).\n\u00a0\nLes \u00e9tudiants qui ont des probl\u00e8mes d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la plate-forme Moodle peuvent d\u00e9poser leurs r\u00e9clamations sur le lien\u00a0:\u00a0\u00a0https://forms.gle/P7CLgZrnSXXq1rxq6",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/affectation-s2-et-s4-2018-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de concours pour le recrutement de trois (03) Professeurs  Assistants",
        "content": "Avis de concours pour le recrutement de trois (03) Professeurs \u2013 Assistants, session du 7 novembre 2019. (Avis en fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-concours-pour-le-recrutement-de-trois-03-professeurs-assistants/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Session de recrutement de Capgemini 2019-2020",
        "content": "Capgemini reouvre ses portes cette ann\u00e9e \u00e0 plusieurs stagiaires, pour des postes en d\u00e9veloppement informatique \u00e0 partir de F\u00e9vrier 2020.\u00a0Capgemini, un des leaders mondiaux du conseil et des services informatiques, a choisi la Facult\u00e9 des Sciences de T\u00e9touan pour la 3\u00e8me fois pour faire b\u00e9n\u00e9ficier les \u00e9tudiants de l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essaadi d\u2019un programme de recrutement 2019 -2020.\u00a0Lors de pr\u00e9c\u00e9dentes exp\u00e9riences, Capgemini a recrut\u00e9 plus 95% des stagiaires et qui sont actuellement salari\u00e9s en CDI.\nProfils souhait\u00e9s:\n\u00a0\nFuturs laur\u00e9ats 2020:\u00a0\u00e9tudiants de 2\u00e8me ann\u00e9e Master et \u00e9tudiants de derni\u00e8re ann\u00e9e cycle d\u2019ing\u00e9nieurs\u00a0des \u00e9tablissements universitaires et qui ont une base technique de programmation informatique approuv\u00e9e et une bon niveau de communication en Fran\u00e7ais. L\u2019anglais serait un atout non n\u00e9gligeable.\nDate et lieu :\nJeudi 07 Novembre 2019 au sein de la Facult\u00e9 des Sciences de T\u00e9touan.\nPlan de la journ\u00e9e de recrutement :\n\nUne matin\u00e9e test de logique \u00e9liminatoire qui permettra de faire une premi\u00e8re short List de candidats.\n2\u00e8me partie, entretiens physique en pr\u00e9sence de 2 repr\u00e9sentants RH, un repr\u00e9sentant projet Technique qui valideront chaque candidats ayant r\u00e9ussi le test de logique.\n\nCandidature en ligne:\nhttp://www.med-space.org/capgemini2019",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/session-de-recrutement-de-capgemini-2019-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : DIRE-MED Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat Etudiants  _ Conf\u00e9rence 26-29 Novembre  2019 _ Tunis",
        "content": "Dans le cadre du projet Erasmus+ DIRE-MED (Dialogue interculturel, R\u00e9seaux et Mobilit\u00e9 en M\u00e9diterran\u00e9e), l\u2019Universit\u00e9 Tunis Al Manar organise uneconf\u00e9rence autour du dialogue interculturel. Cet \u00e9v\u00e9nement aura lieu la semaine du 26 au 29 novembre 2019 et r\u00e9unira des chercheurs et des \u00e9tudiants des universit\u00e9s partenaires mais verra \u00e9galement la participation d\u2019acteurs locaux,\u00a0de repr\u00e9sentants des autorit\u00e9s publiques, des entreprises, des institutions internationales.\u00a0Tous seront amen\u00e9s \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir et \u00e9changer au sujet de laM\u00e9diterran\u00e9it\u00e9.\u00a0En continuit\u00e9 des questions d\u00e9battues lors du 1er \u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 \u00e0 Tanger en avril 2019,\u00a0\u00a0cette deuxi\u00e8me rencontre abordera les th\u00e9matiques sp\u00e9cifiques suivantes:patrimoine commun, l\u2019artisanat, letourisme,\u00a0la\u00a0citoyennet\u00e9, de la mobilit\u00e9,\u00a0l\u2019insertion socio-professionnelle, \u2026 etc.\n\u00a0\nLes \u00e9tudiants de notre universit\u00e9 sont invit\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement \u00e0 travers des activit\u00e9s dans ces diff\u00e9rentes th\u00e9matiques.\u00a0\n\u00a0\nPlus de d\u00e9tails concernant le d\u00e9p\u00f4t de candidature sont indiqu\u00e9s dans le appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat en fichier attach\u00e9 ci-joint.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/dire-med-2-tunis-al-manar/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS DE SOUTENANCE DE THESE",
        "content": "Monsieur Mouad EL KHOUDRI. pr\u00e9sentera ses travaux de recherche en vue d\u2019obtention de Doctorat en Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur au sein du CED \u00ab\u00a0STI\u00a0\u00bb\u00a0 sous la direction du professeur Laila BEN ALLAL, \u00e0 la FST de Tanger.\u00a0La soutenance est pr\u00e9vue\u00a0le\u00a0samedi 26 octobre 2019 \u00e0 10 heures \u00e0 la salle des conf\u00e9rences. (Voir Avis ci-joint)\nMonsieur Mohamed Zoubair SAIDI, pr\u00e9sentera ses travaux de recherche en vue d\u2019obtention de Doctorat en Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur au sein du CED \u00ab\u00a0STI\u00a0\u00bb\u00a0 sous la direction du professeur Chaouki EL MOUJAHID conjointement avec le professeur Tarik\u00a0CHAFIK, \u00e0 la FST de Tanger.\u00a0La soutenance est pr\u00e9vue\u00a0le\u00a0mercredi 30 octobre 2019 \u00e0 10 heures \u00e0 la salle des conf\u00e9rences. (Voir Avis ci-joint).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/theseavis2010/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Formation Pratique en T\u00e9l\u00e9d\u00e9tection Optique et Radar",
        "content": "Pour plus d\u2019informations veuillez\u00a0trouver\u00a0ici\u00a0le programme",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/formation-pratique-en-teledetection-optique-et-radar/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Bourses en Pologne",
        "content": "Un appel du Minist\u00e8re concernant une offre de bourses en Pologne",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/boursepolo/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "ERASMUS MUNDUS TROPIMUNDO _ Bourse Master pour les \u00e9tudiants en Biologie",
        "content": "The Universit\u00e9 libre de Bruxelles is coordinating the Erasmus Mundus TROPIMUNDO Master programme for which the European Commission offers a certain number of fully covering scholarships for EU and non-EU students. There are no country restrictions whatsoever. As Erasmus Mundus is the educational excellence brand of the European Commission, we are not allowed to use any other criteria than excellence to select the scholarship holders.\nThis information is of particular importance for\u00a0BIOLOGY\u00a0students seeking a scholarship to study abroad.\nTROPIMUNDO is the first International Master in Tropical Biodiversity and Ecosystems (2 years, 120 ECTS) that allows students to delve into the interlinked ecosystems under threat by spending a full second semester of course work and field schools in the African rainforest, the Asian mangrove forest or Amazonian tropical rain forest and Caribbean tropical insular ecology, and a fourth semester dedicated to thesis work related to tropical biodiversity and ecosystems. The other two semesters are covering basic and specialized courses in Belgium, Italy, France and French Guyana.\nThe European Commission provides a certain number of full scholarships for students from EU and non-EU students.Selected scholarship holders will have their tuition fees and mobility covered in addition to receiving full insurance and monthly allocations.\nThe first call for 2020-2021 applicants in need of a scholarship is now open and thedeadline for application is 30 November 2019.\nFurther information on the TROPIMUNDO programme and the application procedure can be found at\u00a0https://tropimundo.eu/",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilites-erasmust-ropimundo/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "[DIRE-MED] Euro-Mediterranean Intercultural Trends Online Course",
        "content": "Lancement d\u2019un\u00a0cours en ligne\u00a0intitul\u00e9 \u00ab\u00a0Euro-Mediterranean Intercultural Trends Online Course\u00a0\u00bb r\u00e9alis\u00e9 par la Fondation Anna Lindh et UNIMED.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nQuelques informations au sujet du cours :\n\u00a0\n\nThe course is based on the Intercultural Trends Report of the Anna Lindh Foundation, a major research effort based on interviews with more than 13,000 people across 13 Mediterranean countries, to learn about their expectations, concerns, interests and values.\nThe first edition of the course will start on 12 November, 2019 and finish on 9 December, 2019, lasting four weeks for a total of approximately 12 hours of study. You can find more information and register for the course at the following link:\u00a0\nhttps://www.annalindhfoundation.org/intercultural-trends-course\n\n\n\n\n\n\n\nUNIMED \u2013\u00a0Mediterranean Universities Union\nCorso Vittorio Emanuele II, 244\n\n00186 Rome (Italy)\nTel. + 39\u00a00669485209\nwww.uni-med.net\n\u00a0\n\nSupport the\u00a0Petition for a Mediterranean Erasmus Generation\u00a0\n\u00a0\nEndorse the\u00a0Manifesto for a new Mediterranean of knowledge",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/euro-mediterranean-intercultural-trends-online-course/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : Emplois du temps de la session d\u2019Automne 2019/2020 _ ACTUALISES Le 28-09-2019",
        "content": "Emplois du temps du semestre d\u2019automne 2019/2020 actualis\u00e9s le 28/09/2019.\nLe changement concerne le semestre S3 du parcours GEGM (r\u00e9patition des \u00e9tudiants en 4 groupes au lieu de 3 groupes)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/emplois-du-temps-automne-2019-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de s\u00e9minaire (Comp\u00e9tition #Code Challenge) Actualis\u00e9 le 19-10-2019",
        "content": "Mr. Mohamed EL HABIB OUELD BENHOUMAN [IBM University Relations LeaderNorth West Africa] animera un s\u00e9minaire\u00a0le 21 octobre 2019, de 14h \u00e0 17h30 (\u00e0 la salle des conf\u00e9rence de la FST de Tanger). Ce s\u00e9minaire\u00a0 visera l\u2019exploration\u00a0des diff\u00e9rentes formations et certifications offertes par la plateforme d\u2019apprentissage IBM et lanc\u00e9es par le programme IBM SKILLS ACADEMY.\u00a0\n\u00a0\nMr BENHOUMAN, exposera, aussi, un aper\u00e7u sur la comp\u00e9tition \u00ab\u00a0CODE CHALLENGE\u00a0\u00bb organis\u00e9e par ACM (Association of Computer Machinery \u2013 Morocco Section) et sponsoris\u00e9e par IBM et \u00ab\u00a0#DigitalNationAfrica\u00a0\u00bb. Cette comp\u00e9tition aura comme objectif de mettre les \u00e9tudiants d\u00e9veloppeurs dans des situations de d\u00e9fi et de challenge dans les technologies et techniques de programmation. Cette comp\u00e9tition permettra aux \u00e9tudiants le cumul d\u2019une exp\u00e9rience dans le d\u00e9veloppement de solutions innovantes, cr\u00e9atives et appliqu\u00e9s aux domaines de la sant\u00e9, l\u2019\u00e9ducation, l\u2019agriculture et l\u2019eau.\n\u00a0\n\nL\u2019agenda su s\u00e9minaire sera comme suit:\n\n\u00a0\n\n14:00 \u2013 14:30 \u00a0 : \u00a0 Opening Presentation on Digital Skills & Innovation14:30 \u2013 14 :40 \u00a0: \u00a0 Presenting IBM Digital Nation Africa Platform and its Objectives14: 40 \u2013 14: 50 : \u00a0 Registring Students in IBM Digital Nation Africa Platform and quick demo on how to navigate into the platform (Student must bring their laptops with\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 inetrnet access)14: 50 \u2013 16:15 \u00a0: \u00a0 Security Intelligence & Cybersecurity \u00a0+ Demos \u00a0+ Q&A ( 1:25 hour)16 : 15 -16: 45 : \u00a0 Presenting The #CodeChallenge Competiton16 :45 \u2013 17: 00 : \u00a0 Closing \u00a0& Group Photo\u00a0\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nInscription:\nLes \u00e9quipes qui souhaitent participer doivent soumettre leur candidature avant le 24 novembre 2019.& Appliquer ici:\u00a0https://forms.gle/STerRALGNoygb8Wx5\nPour ceux qui sont int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 assister \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement:\n\u00a0Inscrivez-vous ici:\u00a0https://bit.ly/2lRePtn\n\u00a0\nPlus de d\u00e9tails:\nhttps://www.eventbrite.com/e/code-challenge-tickets-71961475711",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/competition-code-challenge/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de s\u00e9minaire : l\u2019Assainissement Durable",
        "content": "Le Laboratoire de G\u00e9nie Chimique et Valorisation des Ressources de la FST de Tanger et l\u2019Equipe de Mod\u00e9lisation, Mesure et Analyse des Performances des Organisations Industrielles de l\u2019ENSA de Tanger organisent, dans le cadre du cycle de formation :\u00a0Assainissement Eau Environnement,\u00a0 un s\u00e9minaire sur\u00a0 l\u2019Assainissement durable qui aura lieu le mercredi 23 octobre 2019 \u00e0 9h 30 dans la sale des Conf\u00e9rencec Othmane Filali Meknassi \u00e0 l\u2019Ecole Nationale des Sciences Appliqu\u00e9es de Tanger.\nCe s\u00e9minaire sera anim\u00e9 par Monsieur Zakarya BAICHA, Conseiller Technique \u00e0 l\u2018Agence de Coop\u00e9ration Internationale Allemande pour le D\u00e9veloppement (GIZ)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/l-assainissement-durable/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Planning des contr\u00f4les continus N\u00b01 (CC1) \u2013 Semestre d\u2019Automne 2019-2020",
        "content": "Les contr\u00f4les continus N\u00b01 (CC1) du tronc commun du semestre d\u2019Automne 2019-2020 pour le tronc commun du cycle Licence d\u00e9marreront le jeudi\u00a007 novembre 2019\u00a0selon le planning ci-joint.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0NB. :\u00a0\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Il y aura un arr\u00eat\u00a0des\u00a0cours, TD et TP\u00a0des\u00a0modules du Tronc commun (S1 et S3) pendant la p\u00e9riode des contr\u00f4les continus\u00a0CC1.\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Il n\u2019y aura pas d\u2019arr\u00eat des cours du semestre S5 du cycle licence, du cycle master et du cycle ing\u00e9nieur.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/planning-des-controles-continus-n-1-cc1-semestre-d-automne-2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "RESULTATS DE L\u2019ORIENTATION VERS LE SEMESTRE S5 DU CYCLE LICENCE _ 2019/2020",
        "content": "En fichiers attach\u00e9s\u00a0ci-joints : les r\u00e9sultats de l\u2019orientation vers le semestre S5 du cycle LICENCE pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2019/2020.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-de-l-orientation-vers-s5-du-cycle-lst-2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "\u0645\u0646\u062d \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0628\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0628\u0631\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u064a 2019/2020",
        "content": "\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0639\u0646 \u0645\u0646\u062d \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0628\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0625\u062a\u062d\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0644\u0641\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0627\u0631\u0628\u0629 \u0628\u0631\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u064a 2019/2020\u00a0\u062a\u062c\u062f\u0648\u0646 \u0631\u0641\u0642\u062a\u0647",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CLOSING OF THE SCOLAMAR PROJECT AND SLAP MASTER LAUNCH CONFERENCE",
        "content": "",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/closing-of-the-scolamar-project-and-slap-master-launch-conference/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITES ERASMUS+ _ UNIVERSITE DE CANTABRIE (Espagne)",
        "content": "2\u00a0Bourses de mobilit\u00e9s \u00a0pour les masters (Ing\u00e9nierie des t\u00e9l\u00e9communications) vers l\u2019universit\u00e9 de Cantabrie (Italie).\nP\u00e9riode :\u00a0 \u00a0 \u00a0\u2013 Une bourse pour le\u00a02\u00e8me semestre 2019/2020\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013\u00a0Une bourse pour le 1er\u00a0semestre 2020/2021\u00a0\nDate limite de d\u00e9p\u00f4t de cabdidature : 03/10/2019\nConsulter le lien :\u00a0\u00a0http://uae.ma/website/fr/content/mobilites",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilites-erasmus-sermestre-d-automne-2018-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s au Cycle Master  2019",
        "content": "Listes d\u00e9finitives des admis et listes d\u2019attentes du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle Master pour les fili\u00e8res : \n\u2013 G\u00e9nie des Mat\u00e9riaux pour Plasturgie et M\u00e9tallurgie\n\u2013 Mobiqui\u00e9t\u00e9 et Big Data\n\u2013 Science du Littoral Approche Pluridisciplinaire,\n\u2013 Syst\u00e8mes Informatiques et Mobiles\n\u2013 G\u00e9nie Energ\u00e9tique\n\u2013\u00a0Environnement Marin Exploitation des Ressources Aquacoles Marines\n\u2013 Analyse Appliqu\u00e9e et Ing\u00e9nierie Statistique\n\u2013 Bases Cellulaires et Mol\u00e9culaires en Biotechnologies\n\u00a0\n\u00a0\n\u2013 Les inscriptions de la liste principale auront lieu le \u00a0\u00a004 et 05 septembre\u00a02019\u00a0\n\u2013 Les inscriptions de la liste d\u2019attente auront lieu le\u00a006 septembre 2019\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n4 copies l\u00e9galis\u00e9es conforme \u00e0 l\u2019originale du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nOriginal du dipl\u00f4me de la Licence;\n2 Copie l\u00e9galis\u00e9e de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/listes-principal-et-d-attente-master-bcmb-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s au Masters : SC ENV, G CIV, SC AGRO 2019",
        "content": "Listes d\u00e9finitives des admis et listes d\u2019attentes du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle Master pour les fili\u00e8res :\n\u2013 G\u00e9nie Civil\n\u2013 Sciences de l\u2019Environnement\n\u2013 Sciences Agroalimentaires\n\u00a0\n\u00a0\n\u2013 Les inscriptions de la liste principale auront lieu le \u00a0\u00a004 et 05 septembre\u00a02019\u00a0\n\u2013 Les inscriptions de la liste d\u2019attente auront lieu le\u00a006 septembre 2019\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n4 copies l\u00e9galis\u00e9es conforme \u00e0 l\u2019originale du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nOriginal du dipl\u00f4me de la Licence;\n2 Copie l\u00e9galis\u00e9e de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/listes-principal-et-d-attente-master-sc-env-gciv-sc-agro/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : D\u00e9marrage des cours _ Emplois du temps de la session d\u2019Automne 2019/2020",
        "content": "Le Doyen informe les \u00e9tudiants de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger que les enseignements du Semestre d\u2019automne\u00a0de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2019-2020\u00a0d\u00e9buteront le\u00a0lundi 09 septembre 2019\u00a0selon les emplois du temps attach\u00e9s dans le lien ci-dessous.\nNB : Les affectations de modules ainsi que\u00a0la r\u00e9partition des \u00e9tudiants par section de cours et groupes de travaux dirig\u00e9s seront afficher ult\u00e9rieurement.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/emplois-du-temps-automne-2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "RESULTATS DE LA REORIENTATION DES ETUDIANTS DU PARCOURS BCG VERS LE SEMESTRE S5 DE LA FILIERE LICENCE _ GENIE DES PROCEDES 2019-2020",
        "content": "En fichier attach\u00e9\u00a0ci-joint : les r\u00e9sultats de la r\u00e9orientation des \u00e9tudiants du parcours BCG vers le semestre S5 de la fili\u00e8re Licence \u00ab\u00a0G\u00e9nie des Proc\u00e9d\u00e9s\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2019/2020.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-de-l-orientation-vers-s5-du-cycle-gp-lst-2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Emplois du temps de la session d\u2019Automne 2019/2020 Actualis\u00e9s le 11-09-2019",
        "content": "Emplois du temps du Cours, TD et TP du Semestre d\u2019automne\u00a0de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2019-2020 (Voir fichiers attach\u00e9s ci-joints)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/emplois-du-temps-cours-td-automne-2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Concours d\u2019acc\u00e8s au Masters MBD et SIM _ 2019 _ 2\u00e8me Listes d\u2019attentes",
        "content": "2\u00e8mes listes d\u2019attentes du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle Master pour les fili\u00e8res :\n\u2013 Systh\u00e8mes Informatiques et Mobiles (SIM)\n\u2013 Mobiquit\u00e9 et Big Data (MBD)\n\u00a0\nLes inscriptions de la 2\u00e8me\u00a0liste d\u2019attente auront lieu le\u00a0lundi 16 septembre 2019 de 9h \u00e0 14h\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n4 copies l\u00e9galis\u00e9es conforme \u00e0 l\u2019originale du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nOriginal du dipl\u00f4me de la Licence;\n2 Copie l\u00e9galis\u00e9e de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/l2eme-liste-d-attente-master-sim-et-mbd/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants :  Master G\u00e9nie Energ\u00e9tique",
        "content": "Le cours du module \u00ab\u00a0Transfert Thermique\u00a0\u00bb du semestre S1 d\u00e9butera le lundi 16/09/2019.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mst-genr/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Bourses d\u2019\u00e9tudes _ Japon",
        "content": "\u2013\u00a0Japon:\u00a0Bourse du Gouvernement japonais 2019/2020\n\n\n\u2013\u00a0Japon:\u00a0Bourses de recherches en Agronomie, 2019/2020",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/bouses-japon/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Listes et affectations provisoires des modules du semestre S5 du Cycle Licence _ 2019/2020",
        "content": "Listes provisoires et affectation des modules du semestre d\u2019automne S5 du cycle licence pour l\u2019ann\u00e9e universitaire\u00a02019-2020.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/listes-des-groupes-et-sections-semestre-s5-2019-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de Conf\u00e9rence \u00ab M\u00e9decine Traditionnelle Chinoise \u00bb",
        "content": "L\u2019Institut Confucius de l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di organise une conf\u00e9rence avec des d\u00e9monstrations pratiques de la M\u00e9decine Traditionnelle Chinoise. La conf\u00e9rence sera anim\u00e9e par le\u00a0Dr. Zhang-Jin Zhang (CV joint), professeur \u00e0 l\u2019\u00e9cole de la M\u00e9decine Chinoise de l\u2019Universit\u00e9 de Hong Kong en Chine. Elle aura lieu leMercredi 24 avril 2019 \u00e0 14h 30 mn \u00e0 la salle du Pr.\u00a0Otman FILALI MEKNASSI\u00a0(salle des conf\u00e9rences) de l\u2019ENSA de Tanger (Affiche joint).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-conference-medecine-traditionnelle-chinoise/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de soutenance des Th\u00e8ses de Doctorat",
        "content": "Madame Hajar GHANNAM pr\u00e9sentera ses travaux de recherche en vue d\u2019obtention du Doctorat en Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur, au sein du CED \u00ab STI \u00bb sous la direction du professeur Adil CHAHBOUN \u00e0 la FST de Tanger, conjointement avec le Dr. Mireille TURMINE de l\u2019Universit\u00e9 Pierre et Marie Curie (France) en tant que co-encadrante. La soutenance est pr\u00e9vue le Jeudi 25 Avril 2019 \u00e0 10 heures \u00e0 la salle des conf\u00e9rences (B\u00e2timent F) de la FST de Tanger (Voir Avis de soutenance joint).\nMonsieur Mohamed EDDABBAH pr\u00e9sentera ses travaux de recherche en vue d\u2019obtention du Doctorat en Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur, au sein du CED \u00ab STI \u00bb sous la direction du professeur Yassine LAAZIZ de l\u2019ENSA de Tanger, conjointement avec le professeur Mohamed MOUSSAOUI en tant que co-encadrant \u00e0 l\u2019ENSA de Tanger. La soutenance est pr\u00e9vue le Samedi 27 Avril 2019 \u00e0 10 heures \u00e0 la salle du Pr. Otman FILALI MEKNASSI \u00e0 l\u2019ENSA de Tanger (Voir Avis de soutenance joint).\nMademoiselle Hajar LAGZIRI pr\u00e9sentera ses travaux de recherche en vue d\u2019obtention de Doctorat en Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur, au sein du CED \u00ab\u00a0STI\u00a0\u00bb\u00a0sous la direction du professeur Mohammed BEZZAZI de la FST de Tanger, conjointement avec le professeur Antonio BARLETTA de l\u2019Universit\u00e9 de Bologne (Italie) en tant que co-encadrant.\u00a0La soutenance est pr\u00e9vue\u00a0le\u00a0Samedi 27 Avril 2019 \u00e0 10 heures\u00a0\u00e0 la salle des Conf\u00e9rences (B\u00e2timent F) de la FST de Tanger (Voir Avis de soutenance joint).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-soutenance-des-theses-de-doctorat/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Concours vid\u00e9o sur la th\u00e9matique de l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
        "content": "L\u2019Office National des Oeuvres Universitaires Sociales et Culturelles (ONOUSC) organise un concours vid\u00e9o \u00e0 destination des \u00e9tudiants sur la th\u00e9matique \u00a0\u00bb Pour une gestion rationnelle de l\u2019\u00e9nergie\u00a0\u00bb. (Voir fichiers attach\u00e9s en pi\u00e8ces jointes)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-efficacite-energetique/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Formation en \u00ab\u00a0Web of Science : WOS, EndNote Web, JCR et Incites\u00a0\u00bb",
        "content": "Une formation en \u00ab\u00a0Web of Science : WOS, EndNote Web, JCR et Incites\u00a0\u00bb organis\u00e9e par l\u2019IMIST-CNRST aura lieu \u00e0 la FST de Tanger le Mardi 23 Avril 2019 dans la salle des conf\u00e9rences (B\u00e2timent F) de la FST de Tanger \u00e0 partir de 9 heures (voir affiche et programme en fichiers attach\u00e9s). La formation est adress\u00e9e aux enseignants-chercheurs, doctorants et les \u00e9tudiants en Master.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/for19042019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : Emplois du Temps Mois de Ramadan",
        "content": "Le Doyen informe les \u00e9tudiants de la FST Tanger que les enseignements du Semestre de Printemps pendant le mois de Ramadan suiveront les emplois du temps ci-joints .\n\u00a0\nMatin : de 9h00 \u00e0 12h15\nApr\u00e8s-midi : de 13h00 \u00e0 16h15\n\u00a0\nPS : Vendredi\u00a0\nApr\u00e9s-midi : de 14h00 \u00e0 17h15",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/etprintemps-ramadan-2018-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Planning des contr\u00f4les continus N\u00b02  du Semestre de Printemps 2018-2019",
        "content": "Les contr\u00f4les continus N\u00b02 (CC2) du semestre de Printemps 2018-2019 des cycles Licence, Master et Ing\u00e9nieur d\u00e9marreront le lundi\u00a020 mai 2018\u00a0selon le planning ci-joint.\n\u00a0\nL\u2019arr\u00eat des enseignements pour le cycle Licence est programm\u00e9 pour le mercredi 15 mai 2019.\n\u00a0\nLes listes des \u00e9tudiants par salle d\u2019examen seront affich\u00e9es ult\u00e9rieurement.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/planning-des-controles-continus-n-2-semestre-d-printemps-2018-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : ETUDES DANS LES UNIVERSIT\u00c9S AM\u00c9RICAINES",
        "content": "Dans le but de d\u00e9velopper la collaboration entre les universit\u00e9s marocaines et am\u00e9ricaines, l\u2018ambassade am\u00e9ricaine \u00e0 Rabat\u00a0met \u00e0 la disposition des \u00e9tudiants marocains le fichier ci-joint \u00ab\u00a0Programmes d\u2019\u00e9changes aux \u00c9tats-Unis pour les \u00e9tudiants universitaires\u00a0\u00bb.\nUn niveau professionnel d\u2019anglais est souvent n\u00e9cessaire pour ce genre de programmes.\nEgalement, voici le lien pour le programme de Fulbright g\u00e9rer par MACECE\nhttp://macece.org/\net le lien pour le programme de Fulbright Specialists, qui aide les institutions de d\u00e9velopper les programmes, les cursus, et les comp\u00e9tences avec les experts am\u00e9ricains.\nhttp://macece.org/an-institutio",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/americaines/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Bourses d\u2019\u00e9tudes cours d\u2019\u00e9t\u00e9 2019 _ Universidad de Murcia (Espange)",
        "content": "Appel\u00a0de\u00a0Mobilit\u00e9\u00a0Internationale\u00a0du\u00a0Campus\u00a0Mare\u00a0Nostrum (CMN)\u00a0de l\u2019Universit\u00e9\u00a0de Murcia\u00a0\u00ab\u00a0Appel pour\u00a0attirer des\u00a0\u00e9tudiants internationaux qui\u00a0suivent des \u00e9tudes dans les Universit\u00e9 s\u00e9trang\u00e8res dans le domaine d\u2019influence du CMN pendant l\u2019ann\u00e9e acad\u00e9mique 2018/\u00ad2019\u2033\u00a0est d\u00e9j\u00e0 ouvert:\u00a0\u00a0https://bit.ly/2OxuOXE\n\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 58 bourses de voyage de 500 \u20ac chacune et\u00a0inscription gratuite dans un cours de la liste ci-joint.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Le formulaire est, tout d\u2019abord, cette ann\u00e9e en ligne\u00a0\u00a0http://www.um.es/aplicaciones/cmn-mediterraneo\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ce formulaire-ci, il faut l\u2019imprimer et envoyer avec le reste des documents demand\u00e9s (point 3 de l\u2019appel) par la poste \u00e0 l\u2019addresse indiqu\u00e9e dans l\u2019appel.\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Il faut avoir les documents en Espagne AVANT LE 26 AVRIL 2019.\n\nPlus d\u2019information:\n\u00a0Sur les diff\u00e9rents cours (ci-joint aussi) et les diff\u00e9rents villages:\u00a0https://www.um.es/unimar/\n\u00a0Pour d\u00e9charger le texte complet sur le site:\u00a0\u00a0https://sede.um.es/sede/tablon/2019/03/26/resolucion-del-rector-de-la-universidad-de-murcia-por-la-que-se-convocan-ayudas-para-atraccion-de-estudiantes/pdf/65058.pdf\u00a0\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nResum\u00e9:\u2013 Des conditions g\u00e9nerales:\n\n\u00c9tudiants qui ont r\u00e9ussi 60 cr\u00e9dits de licence ou qui sont en train d\u2019\u00e9tudier un master ou d\u2019\u00e9tudes doctorales, avec un\u00a0 niveau langue espagnole minimum A2. Cette ann\u00e9e\u00a0pour les \u00e9tudients qui choissent un cours\n\n\u00b7\u00a0\u00a0Cours, d\u2019une dur\u00e9e moyenne de 3 jours (25 heures), pendant les mois de juin, juillet, septembre et octobre 2019\u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Internationale del Mar (R\u00e9gion de Murcia).\n\u2013\u00a0Des diff\u00e9rentes th\u00e9matiques \u00e0 choisir: Sciences de la sant\u00e9, Arts, Sciences sociales, \u00e9conomiques et Sciences juridiques, Sciences exp\u00e9rimentales et de l\u2019environnement ainsi que\u00a0Sciences humaines et\u00a0\n\u00a0 t\u00e9chniques.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\u00a0 bilingue espagnol/anglais (nouveaut\u00e9 2019), on doit ajouter niveau minimum d\u2019anglais A2.\u00a0\n\u00a0\n\u00a0Documentation \u00e0 nous envoyer:\n1.\u00a0\u00a0Photocopie du Passeport.\n2.\u00a0 Certificat acad\u00e9mique des \u00e9tudes faits en 2017/2018, selon le cas de l\u2019\u00e9tudiant (voir point 3 de l\u2019appel).\n3.\u00a0\u00a0\u00a0Certificat d\u2019inscription \u00e0 l\u2019universit\u00e9 d\u2019origine dans l\u2019actuelle ann\u00e9e acad\u00e9mique 2018/2019.\n4.\u00a0\u00a0 Certificat d\u2019accr\u00e9ditation espagnol, minimum niveau A2 ou d\u2019anglais (cours bilingues).\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Les deux certificats doivent \u00eatre en espagnol, anglais ou fran\u00e7ais, scell\u00e9 par la fac ou centre. Au cas l\u2019original soit en arabe, il faudra envoyer une traduction officielle.\u00a0Merci beaucoup de votre collaboration.\n5.\u00a0\u00a0 Formulaire envoy\u00e9 en ligne, imprim\u00e9 et sign\u00e9.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cours-d-ete-2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Formation en BIG DATA",
        "content": "Monsieur SLIM BAKLOUTI de l\u2019Ecole des Elites en Commerce et Informatique (ELITECH) de Paris donnera une formation BIG DATA le lundi 22 avril 2019 \u00e0 partir de 10h dans la salle des conf\u00e9rences de la FST de Tanger.\nMonsieur BAKLOUTI parlera aussi des opportunit\u00e9s de recrutement et de stages en France.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/big-data/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de soutenance de Th\u00e8se de Doctora",
        "content": "Monsieur Ayyoub SALMI pr\u00e9sentera ses travaux de recherche en vue d\u2019obtention de Doctorat en Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur au sein du CED \u00ab\u00a0STI\u00a0\u00bb\u00a0sous la direction du professeur Ahmed MOUSSA de l\u2019ENSA de Tanger, conjointement avec le professeur V\u00e9ronique BLANQUET de l\u2019Universit\u00e9 de Limoges (France) en tant que co-encadrante.\u00a0La soutenance est pr\u00e9vue\u00a0le\u00a0Samedi 30 Mars 2019 \u00e0 11h\u00a0\u00e0 la salle des conf\u00e9rences de l\u2019ENSA de Tanger (Voir fichier attach\u00e9).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis2403/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Atelier \u00ab\u00a0D\u00e9couverte du monde professionnel\u00a0\u00bb",
        "content": "Les \u00e9tudiants inscrits en \u00ab\u00a0Licence, Master, Cycle d\u2019Ing\u00e9nieurs, Doctorat\u00a0\u00bb sont invit\u00e9s pour assister \u00e0 l\u2019\u00a0Atelier \u00ab\u00a0D\u00e9couverte du monde professionnel\u00a0\u00bb (voir affiche jointe) qui sera anim\u00e9 par Monsieur Ilyass EL AKKARI\u00a0le Mardi 14 Mai 2019 \u00e0 partir de 13h\u00a0\u00e0 la salle des Conf\u00e9rences (B\u00e2timents F) de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger. Le programme de l\u2019atelier est d\u00e9crit dans l\u2019affiche en (fichier attach\u00e9).\nLes doctorants participants auront une attestation qui sera comptabilis\u00e9e dans leur formation compl\u00e9mentaire doctorale.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis251220yu/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Bourses d\u2019\u00e9tudes cours d\u2019\u00e9t\u00e9 2019 _ Universidad de Murcia (Espange)",
        "content": "Appel\u00a0de\u00a0Mobilit\u00e9\u00a0Internationale\u00a0du\u00a0Campus\u00a0Mare\u00a0Nostrum (CMN)\u00a0de l\u2019Universit\u00e9\u00a0de Murcia\u00a0\u00ab\u00a0Appel pour\u00a0attirer des\u00a0\u00e9tudiants internationaux qui\u00a0suivent des \u00e9tudes dans les Universit\u00e9 s\u00e9trang\u00e8res dans le domaine d\u2019influence du CMN pendant l\u2019ann\u00e9e acad\u00e9mique 2018/\u00ad2019\u2033\u00a0est d\u00e9j\u00e0 ouvert:\u00a0\u00a0https://bit.ly/2OxuOXE\n\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 58 bourses de voyage de 500 \u20ac chacune et\u00a0inscription gratuite dans un cours de la liste ci-joint.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Le formulaire est, tout d\u2019abord, cette ann\u00e9e en ligne\u00a0\u00a0http://www.um.es/aplicaciones/cmn-mediterraneo\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ce formulaire-ci, il faut l\u2019imprimer et envoyer avec le reste des documents demand\u00e9s (point 3 de l\u2019appel) par la poste \u00e0 l\u2019addresse indiqu\u00e9e dans l\u2019appel.\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Il faut avoir les documents en Espagne AVANT LE 26 AVRIL 2019.\n\nPlus d\u2019information:\n\u00a0Sur les diff\u00e9rents cours (ci-joint aussi) et les diff\u00e9rents villages:\u00a0https://www.um.es/unimar/\n\u00a0Pour d\u00e9charger le texte complet sur le site:\u00a0\u00a0https://sede.um.es/sede/tablon/2019/03/26/resolucion-del-rector-de-la-universidad-de-murcia-por-la-que-se-convocan-ayudas-para-atraccion-de-estudiantes/pdf/65058.pdf\u00a0\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nResum\u00e9:\u2013 Des conditions g\u00e9nerales:\n\n\u00c9tudiants qui ont r\u00e9ussi 60 cr\u00e9dits de licence ou qui sont en train d\u2019\u00e9tudier un master ou d\u2019\u00e9tudes doctorales, avec un\u00a0 niveau langue espagnole minimum A2. Cette ann\u00e9e\u00a0pour les \u00e9tudients qui choissent un cours\n\n\u00b7\u00a0\u00a0Cours, d\u2019une dur\u00e9e moyenne de 3 jours (25 heures), pendant les mois de juin, juillet, septembre et octobre 2019\u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Internationale del Mar (R\u00e9gion de Murcia).\n\u2013\u00a0Des diff\u00e9rentes th\u00e9matiques \u00e0 choisir: Sciences de la sant\u00e9, Arts, Sciences sociales, \u00e9conomiques et Sciences juridiques, Sciences exp\u00e9rimentales et de l\u2019environnement ainsi que\u00a0Sciences humaines et\u00a0\n\u00a0 t\u00e9chniques.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\u00a0 bilingue espagnol/anglais (nouveaut\u00e9 2019), on doit ajouter niveau minimum d\u2019anglais A2.\u00a0\n\u00a0\n\u00a0Documentation \u00e0 nous envoyer:\n1.\u00a0\u00a0Photocopie du Passeport.\n2.\u00a0 Certificat acad\u00e9mique des \u00e9tudes faits en 2017/2018, selon le cas de l\u2019\u00e9tudiant (voir point 3 de l\u2019appel).\n3.\u00a0\u00a0\u00a0Certificat d\u2019inscription \u00e0 l\u2019universit\u00e9 d\u2019origine dans l\u2019actuelle ann\u00e9e acad\u00e9mique 2018/2019.\n4.\u00a0\u00a0 Certificat d\u2019accr\u00e9ditation espagnol, minimum niveau A2 ou d\u2019anglais (cours bilingues).\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Les deux certificats doivent \u00eatre en espagnol, anglais ou fran\u00e7ais, scell\u00e9 par la fac ou centre. Au cas l\u2019original soit en arabe, il faudra envoyer une traduction officielle.\u00a0Merci beaucoup de votre collaboration.\n5.\u00a0\u00a0 Formulaire envoy\u00e9 en ligne, imprim\u00e9 et sign\u00e9.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cours-d-ete/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultat de la pr\u00e9-s\u00e9lection du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant (Physique des Mat\u00e9riaux)",
        "content": "R\u00e9sultat de la pr\u00e9-s\u00e9lection du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant, sp\u00e9cialit\u00e9: Physique des Mat\u00e9riaux, session: 10 d\u00e9cembre 2018\u00a0(voir le fichier attach\u00e9).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultat-de-la-pre-selection-du-concours-physique-des-materiaux-de-recrutement-d-un-professeur-assistant/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Appel d\u2019offres ouvert N\u00b0 7/FST/NET-JAR/2018 (Avis modificatif)",
        "content": "Le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger (Ma\u00eetre d\u2019ouvrage) communique au public que des rectifications ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9es \u00e0 l\u2019avis d\u2019appel d\u2019offres ouvert N\u00b0 7/FST/NET-JAR/2018.Ces modifications concernent :\n\nArt 16.1 du CPS : Cautionnement provisoire \u00e0 produire pour chaque concurrent est fix\u00e9 \u00e0 12 000,00 DH (douze mille dirhams) au lieu de 10 000,00 DH.\nLa date d\u2019ouverture des plis est report\u00e9e au Jeudi 3 janvier 2019 \u00e0 10h00\nci-joint le dossier d\u2019A.O.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel-d-offres-ouvert-n-7-fst-net-jar-2018-avis-modificatif/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Appel d\u2019offres ouvert N\u00b0 8/FST/GAR/2018 (Avis modificatif)",
        "content": "Le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger (Ma\u00eetre d\u2019ouvrage) communique au public que des rectifications ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9es \u00e0 l\u2019avis d\u2019appel d\u2019offres ouvert N\u00b0 8/FST/GAR/2018.Ces modifications concernent :\n\nArt 16.1 du CPS : Cautionnement provisoire \u00e0 produire pour chaque concurrent est fix\u00e9 \u00e0 8 000,00 DH (huit mille dirhams).\nLa date d\u2019ouverture des plis est report\u00e9e au Vendredi 4 janvier 2019 \u00e0 10h00.\n\nDossier d\u2019A.O.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel-d-offres-ouvert-n-8-fst-gar-2018-avis-modificatif/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de concours de recrutement de six (06) professeurs-assistants",
        "content": "Avis de concours de recrutement de six (06) professeurs-assistants au profit des fonctionnaires titulaires d\u2019un doctorat ( Avis en fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultat de la pr\u00e9-s\u00e9lection du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant (G\u00e9nie Electrique)",
        "content": "R\u00e9sultat de la pr\u00e9-s\u00e9lection du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant, sp\u00e9cialit\u00e9: G\u00e9nie Electrique, session: 10 d\u00e9cembre 2018.\nlire la suite (en fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultat-de-la-pre-selection-du-concours-de-recrutement-d-un-professeur-assistant-genie-electrique/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Cr\u00e9ation d\u2019un r\u00e9seau universitaire de Fablabs au Maroc",
        "content": "https://www.auf.org/maghreb/nouvelles/actualites/maroc-creation-dun-reseau-universitaire-de-fablabs/#",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/fablabs/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultat de la pr\u00e9-s\u00e9lection du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant (G\u00e9ochimie)",
        "content": "R\u00e9sultat de la pr\u00e9-s\u00e9lection du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant, sp\u00e9cialit\u00e9: G\u00e9ochimie organique Marine et Pollution, session: 10 d\u00e9cembre 2018\nlire la suite (en fichier attach\u00e9).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultat-de-la-pre-selection-du-concours-de-recrutement-d-un-professeur-assistant/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultat de la pr\u00e9-s\u00e9lection du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant ( G\u00e9nie M\u00e9canique)",
        "content": "R\u00e9sultat de la pr\u00e9-s\u00e9lection du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant, sp\u00e9cialit\u00e9: G\u00e9nie M\u00e9canique, session: 10 d\u00e9cembre 2018\nlire la suite (le fichier attach\u00e9).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/res28122018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "projet MaBioVA",
        "content": "Dans le cadre du projet MaBioVA financ\u00e9 par le programme Erasmus+CBHE Renforcement de Capacit\u00e9 dans le domaine de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur, des enseignants du master MaBioVA-Tanger-Rabat-Marrakech seront form\u00e9s aux nouvelles techniques de l\u2019enseignement et le e-learning \u00e0 travers un atelier organis\u00e9 \u00e0 la FST de Tanger du 25 au 27 f\u00e9vrier 2019. Cet atelier regroupe les partenaires des universit\u00e9s de Rabat, Marrakech, Tanger et Toulouse-INP. Pour plus d\u2019informations, visitez le site web du projet http://www.erasmus.mabiova.net/\nProgramme de formation en fichier attach\u00e9",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mabiova/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Affectations PROVISOIRES des modules des semestres S2 et S4 du cycle licence_ Actualis\u00e9es le 09 02 2019",
        "content": "Affectations PROVISOIRES des modules des semestres S2 et S4 du cycle Licence pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2018-2019 : CLIQUER ICI\n\u00a0\nNB:\u00a0les \u00e9tudiants ayant un probl\u00e8me au niveau de leur affectation de modules doivent s\u2019adresser au service de la scolarit\u00e9 avant le vendredi\u00a0 15 f\u00e9vrier 2019",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/affectation-s2-et-s4-2018-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Programmes d\u2019\u00e9changes _ \u00c9tats-Unis pour les \u00e9tudiants universitaires",
        "content": "Programmes d\u2019\u00e9changes avec les \u00c9tats-Unis pour les \u00e9tudiants universitaires :\n\nConsulter les fichiers attach\u00e9s ci-joints",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/programmes-d-echanges-etats-unis-pour-les-etudiants-universitaires/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "SELECTION ET ENTRETIEN DES CANDIDATS AU CYCLE DOCTORAL 2018/2019_CENTRE D\u2019ETUDES DOCTORALES \u00ab SCIENCES ET TECHNIQUES DE L\u2019INGENIEUR \u00bb",
        "content": "Il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des candidats au cycle doctoral 2018/2019 au sein du CED \u00ab Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur \u00bb, que l\u2019\u00e9tape de s\u00e9lection et d\u2019entretien est en cours.\nLes \u00e9tudiants s\u00e9lectionn\u00e9s recevront par mail un message de la commission de s\u00e9lection et d\u2019entretien de la structure de recherche d\u2019accueil concern\u00e9e, leur indiquant la date et le lieu pour passer l\u2019entretien.\nLe jour de l\u2019entretien, chaque candidat doit \u00eatre obligatoirement muni des pi\u00e8ces suivantes :\n\nRe\u00e7u de confirmation de l\u2019inscription en ligne portant la photo du candidat (document obligatoire) ;\nCopie certifi\u00e9e conforme du Master ou du dipl\u00f4me reconnu \u00e9quivalent dans la discipline des \u00ab Sciences et Techniques \u00bb avec minimum Mention Assez Bien ;\nCopie certifi\u00e9e conforme de la licence ou du dipl\u00f4me reconnu \u00e9quivalent ;\nCopie certifi\u00e9e conforme du Baccalaur\u00e9at ;\nJustification de l\u2019\u00e9quivalence dans le cas des dipl\u00f4mes \u00e9trangers ;\nCopies certifi\u00e9es conformes des relev\u00e9s de notes du Master et de la Licence ou dipl\u00f4mes \u00e9quivalents. \nCopie certifi\u00e9e conforme de la CIN.\n\nLES CANDIDATS RETENUS APRES ENTRETIEN, seront contact\u00e9s par le CED \u00ab STI \u00bb par mail afin de constituer deux dossiers :\n\nLe dossier d\u2019inscription administrative au cycle doctoral 2018/2019 (\u00e0 t\u00e9l\u00e9charger \u00e0 partir du site : www.fstt.ac.ma, cliquer sur \u00ab Guichet Doctorant \u00bb). Ce dossier d\u2019inscription doit \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 au secr\u00e9tariat du CED \u00ab STI \u00bb \u00e0 la FST de Tanger.\nLe dossier de bourse de la premi\u00e8re ann\u00e9e de Doctorat \u00e0 d\u00e9poser au service des bourses \u00e0 l\u2019Administration de la FST Tanger (Bureau : TRIBAK Siham) est constitu\u00e9 par\u00a0les pi\u00e8ces suivantes\u00a0:\n\n\nCopie certifi\u00e9e conforme de la CIN ;\nCopie certifi\u00e9e conforme du Baccalaur\u00e9at ;\nCopie certifi\u00e9e conforme de la licence ou du dipl\u00f4me reconnu \u00e9quivalent ;\nCopie certifi\u00e9e conforme du Master ou du dipl\u00f4me reconnu \u00e9quivalent dans la discipline des \u00ab Sciences et Techniques \u00bb avec minimum Mention Assez Bien ;\nJustification de l\u2019\u00e9quivalence dans le cas des dipl\u00f4mes \u00e9trangers ;\nCopies certifi\u00e9es conformes des relev\u00e9s de notes : Licence, Master ou dipl\u00f4mes \u00e9quivalents ;\nAttestation administrative de non emploi pour les Candidats qui ne travaillent pas.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/selection-et-entretien-des-candidats-au-cycle-doctoral-2018-2019-centre-d-etudes-doctorales-sciences-et-techniques-de-l-ingenieur/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de Soutenance d\u2019Habilitation Universitaire",
        "content": "Madame Houda BEL MOKADEM, Professeure Assistante \u00e0 l\u2019Ecole Nationales des Sciences Appliqu\u00e9es de Tanger. pr\u00e9sentera son Habilitation Universitaire le 20 Avril 2019 \u00e0 11 heures \u00e0 la salle Pr. Otman FILALI MEKNASSI (Avis en fichier attach\u00e9).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avishabi172019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Appel d\u2019offres ouvert sur offres des prix N\u00b0 7/FST/NET-JAR/2018 concernant: \u00ab\u00a0Prestations de nettoyage des locaux et de jardinage des espaces verts de la FST de Tanger\u00a0\u00bb",
        "content": "Le\u00a0Mercredi 26 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 10h00, il sera proc\u00e9d\u00e9, \u00e0 la salle de r\u00e9union du d\u00e9canat de la FST Tanger, \u00e0 l\u2019ouverture des plis relatifs \u00e0 l\u2019appel d\u2019offres ouvert sur offres des prix N\u00b0 7/FST/NET-JAR/2018 concernant: \u00ab\u00a0Prestations de nettoyage des locaux et de jardinage des espaces verts de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger\u00a0\u00bb\u00a0en fichier attach\u00e9 (dossier d\u2019Appel d\u2019offres)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel-d-offres-ouvert-sur-offres-des-prix-n-7-fst-net-jar-2018-concernant-prestations-de-nettoyage-des-locaux-et-de-jardinage-des-espaces-verts-de-la-faculte-des-sciences-et-techniques-a-tanger/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Conf\u00e9rence sur les Risques C\u00f4tiers",
        "content": "Dans le cadre du Programme Europ\u00e9en ScolaMar (Erasmus plus), l\u2019Universit\u00e9 Mohammed V de Rabat et l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essaadi organisent en collaboration avec les deux autres universit\u00e9s du consortium (Ibn Tofa\u00efl de K\u00e9nitra et Choua\u00efb Doukkali d\u2019 El Jadida), une Conf\u00e9rence sur les risques c\u00f4tiers\u00a0les 23 et 24 avril 2019\u00a0\u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences de l\u2019Universit\u00e9 Mohammed V de Rabat.\u00a0\nPour plus d\u2019information, consulter le lien suivant\u00a0:\nhttp://www.uae.ma/website/fr/content/conf%C3%A9rence-sur-les-risques-c%C3%B4tiers",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/conference/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "appel d\u2019offres ouvert sur offres des prix N\u00b0 8/FST/GAR/2018 concernant: \u00ab\u00a0Prestations de gardiennage et de surveillance des locaux de la FST de Tanger\u00a0\u00bb.",
        "content": "Le Jeudi\u00a027 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 10h00, il sera proc\u00e9d\u00e9, \u00e0 la salle de r\u00e9union du d\u00e9canat de la FST Tanger, \u00e0 l\u2019ouverture des plis relatifs \u00e0 l\u2019appel d\u2019offres ouvert sur offres des prix N\u00b0 8/FST/GAR/2018 concernant: \u00ab\u00a0Prestations de gardiennage et de surveillance des locaux de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger\u00ab\u00a0.\u00a0en fichier attach\u00e9 (dossier d\u2019Appel d\u2019offres)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel-d-offres-ouvert-sur-offres-des-prix-n-8-fst-gar-2018-concernant-prestations-de-gardiennage-et-de-surveillance-des-locaux-de-la-fst-de-tanger/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITES ERASMUS+ _ SEMESTRE D\u2019AUTOMNE _ 2018-2019",
        "content": "Consulter le lien :\u00a0\u00a0http://uae.ma/website/fr/content/mobilites",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilites-erasmus-sermestre-d-automne-2018-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Workshop CM&N le 24/04/2019",
        "content": "L\u2019\u00e9quipe de recherche Couches Minces & Nanomat\u00e9riaux (CM&N) organise, le 24/04/2019 \u00e0 partir de 10h \u00e0 la salle de conf\u00e9rence de la FST de Tanger, un workshop dont le programme est le suivant: \n\u2013 10h-10h45: \u201cLes liquides ioniques : solvants pour l\u2019\u00e9lectrochimie\u201d Prof. Mireille Turmine, Sorbonne Universit\u00e9, Paris, France \n\u2013 10h45-11h30: \u201cMicro\u00e9mulsions monodisperses liquides et solides : applications et perspectives\u201d Prof. Abdel Illah El Abed, ENS Paris Saclay, Cachan, France \n\u2013 11h30-12h15: \u201cLes batteries redoxflow principe et perspectives\u201d Prof. Vincent Vivier, Sorbonne Universit\u00e9, Paris, France",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cm-n/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : AMO-CNOPS",
        "content": "Dans le cadre de l\u2019Assurance Maladie de Base Gratuite des \u00e9tudiants, veuillez trouver ci-dessous le lien vers la plateforme d\u2019inscription des \u00e9tudiants de notre universit\u00e9 \u00e0 l\u2019AMO:\n\u00a0\namo.uae.ac.ma\n\u00a0\nCette plateforme permet l\u2019inscription des \u00e9tudiants n\u2019ayant pas encore rempli les informations de l\u2019AMO et permet aussi la consultation du r\u00e9sultat d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 AMO.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/amo-cnops/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Ev\u00e9nement de Dialogue Interculturel 24 avril 2019 _ Projet Erasmus+ DIRE-MED",
        "content": "Dans le cadre du projet Erasmus+DIRE-MED:Dialogue Interculturel, R\u00e9seaux et Mobilit\u00e9s en M\u00e9diterran\u00e9e, l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di organise, en collaboration avec l\u2019Union des Universit\u00e9s de la M\u00e9diterran\u00e9e (r\u00e9seau de 118 universit\u00e9s de 23 pays de la M\u00e9diterran\u00e9e), un premier \u00e9v\u00e8nement de dialogue interculturel qui aura lieu au centre culturel Ahmed Boukmakh de Tanger, le 24 avril prochain. Cette rencontre a pour objectif de renforcer la coop\u00e9ration universit\u00e9/soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 travers la promotion du dialogue interculturel et en renfor\u00e7ant l\u2019esprit international et l\u2019esprit d\u2019entreprise dans la r\u00e9gion. Tous les partenaires du projet DIRE-MED participeront \u00e0 cette rencontre, dont une quarantaine d\u2019\u00e9tudiants des 9 universit\u00e9s partenaires.\u00a0\nLa th\u00e9matique g\u00e9n\u00e9rale de cette premi\u00e8re rencontre est la M\u00e9diterran\u00e9it\u00e9. La matin\u00e9e de cette rencontre sera d\u00e9di\u00e9e \u00e0 deux tables rondes, l\u2019une sur la pr\u00e9servation et la promotion du patrimoine m\u00e9diterran\u00e9en et la deuxi\u00e8me sur la dimension interculturelle de la mobilit\u00e9 et insertion professionnelle. L\u2019apr\u00e8s-midi sera consacr\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation des 24 projets des \u00e9tudiants.\nFormulaire d\u2019inscription sur le lien :\u00a0https://forms.gle/fjmAnVtXeedeR4UeA",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/dire-med-evenement-dialogue/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "LISTES ET LOCAUX D\u2019EXAMENS DE RATTRAPAGES_SESSION D\u2019AUTOMNE 2018/2019_Actualis\u00e9 le 11-01-2019",
        "content": "Listes par local d\u2019examen\u00a0 concernant les contr\u00f4les de rattrapages des semestres S1 et S3 du cycle licence pour la session d\u2019automne 2018-2019.\n\u00a0\n\u00a0\n\u2013 Lien pour les listes des modules du semestre S1\u00a0:\u00a0Cliquer ici\u00a0\n\u00a0\n\n\u00a0\n\u2013 Lien pour les listes des modules du semestre S3 : Cliquer ici\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nNB : TRES IMPORTANT !\n\u00a0\n$$1\u00fcL\u2019acc\u00e8s \u00e0 la salle d\u2019examen est interdit \u00e0 tout \u00e9tudiant dont le nom ne figure pas sur la liste des convoqu\u00e9s \u00e0 passer l\u2019\u00e9preuve en question.\n$1\u00fcL\u2019\u00e9tudiant n\u2019est autoris\u00e9 \u00e0 composer que s\u2019il est en mesure de pr\u00e9senter sa carte d\u2019\u00e9tudiant ou \u00e0 d\u00e9faut d\u2019un certificat d\u2019inscription d\u00e9livr\u00e9 par les bureaux inscription et d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 comportant une photographie. Les contr\u00f4les seront op\u00e9r\u00e9s par un passage dans les rangs.\n$1\u00fcL\u2019\u00e9tudiant doit \u00e9galement apposer sa signature sur la liste d\u2019\u00e9margement pour attester de sa pr\u00e9sence \u00e0 l\u2019\u00e9preuve.\n$1\u00fcL\u2019usage des t\u00e9l\u00e9phones mobiles ou tout autre mat\u00e9riel permettant de communiquer avec l\u2019ext\u00e9rieur est interdit. Ces appareils devront \u00eatre \u00e9teints \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la salle et plac\u00e9s dans les sacs, cartables et porte documents.\n$1\u00fcPendant la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9preuve, il est interdit au candidat de communiquer avec d\u2019autres candidats ou avec l\u2019ext\u00e9rieur et d\u2019\u00e9changer du mat\u00e9riel (stylos, correcteur blanco, r\u00e8gles, calculatrices\u2026) \n$1\u00fcLa remise de la copie est obligatoire m\u00eame s\u2019il s\u2019agit d\u2019une copie blanche.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/rattrapages-2018-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "20\u00e8me Journ\u00e9e Recherche Scientifique_1 & 2 F\u00e9vrier 2019 \u00e0 la FST de Tanger",
        "content": "Notre Universit\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre la 20\u00e8me\u00a0Journ\u00e9e de la Recherche Scientifique \u00e0 la FST de Tanger les 1 et 2 f\u00e9vrier 2019 (Voir d\u00e9pliant en fichier attach\u00e9). C\u2019est une occasion pour nos doctorants de pr\u00e9senter leurs travaux de recherche, de d\u00e9battre des orientations de la recherche scientifique, et de primer nos chercheurs. Elle sera pr\u00e9sid\u00e9e par Monsieur le Secr\u00e9taire d\u2019Etat en charge de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur et de la Recherche Scientifique, le Professeur Khalid Samadi et anim\u00e9e par le Directeur du Centre National de la Recherche Scientifique et Technique, le Professeur Mohamed Khalfaoui.\nLes \u00e9tudiants inscrits en cycle Master et Doctorat sont invit\u00e9s \u00e0 assister \u00e0 cette journ\u00e9e.\nLa pr\u00e9sence \u00e0 cette journ\u00e9e sera comptabilis\u00e9e dans le volume horaire de la formation compl\u00e9mentaire doctorale des doctorants, et leur permettra aussi d\u2019avoir une attestation de participation qui leur sera d\u00e9livr\u00e9e ult\u00e9rieurement par l\u2019Universit\u00e9 \u00e0 travers notre CED. N\u2019oublier pas lors de votre participation \u00e0 cette journ\u00e9e de signer votre pr\u00e9sence \u00e0 l\u2019accueil.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/12jr/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Habilitation Universitaire",
        "content": "Monsieur\u00a0Anouar Abdelhakim BOUDHIR, enseignant-chercheur au d\u00e9partement de G\u00e9nie Informatique de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger pr\u00e9sentera son Habilitation Universitaire le Vendredi 18 Janvier 2019 \u00e0 15h \u00e0 la salle des Conf\u00e9rences de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger (Avis joint).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/habilitation-universitaire/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Annonces de bourses",
        "content": "En fichier attach\u00e9 un ensemble d\u2019annonces de bourses de coop\u00e9ration.\n\n\nIl s\u2019agit des programmes suivants:\n\n\n\u2013\u00a0Sultanat de Brunei:\u00a0Master pour fonctionnaires 2019/2020;\n\n\n\u2013\u00a0Inde:\u00a0Bourses 2019/2020;\n\n\n\u2013\u00a0Indon\u00e9sie:\u00a0Bourse universit\u00e9 Sunan 2019/2020;\n\n\n\u2013\u00a0ONU-Suisse:\u00a0Master pour fonctionnaires 2019/2020;\n\n\n\u2013\u00a0Bangladesh:\u00a0informations sur l\u2019universit\u00e9 Islamique.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/ab2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Habilitation Universitaire",
        "content": "Monsieur Karim EL MOKHTARI, enseignant-chercheur au d\u00e9partement de G\u00e9nie Electrique de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger pr\u00e9sentera son Habilitation Universitaire le Jeudi 03 Janvier 2019 \u00e0 10h \u00e0 la salle des Conf\u00e9rences de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger (Avis en fichier attach\u00e9).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis112019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de deux soutenances de th\u00e8se de Doctorat",
        "content": "Avis de deux soutenances de th\u00e8se de Doctorat qui auront lieu le 12 janvier 2019 au sein du CED\u00a0\u00ab\u00a0Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur\u00a0\u00bb selon le planning ci-dessous.\u00a0\n\u00a0\u00a0\n\n\n\n\nDoctorant (e)\n\n\nInstitution\n\n\nDate et lieu de soutenance\n\n\n\n\nRajae ALLOUDANE\n\n\n\u00a0FST Tanger\n\n\nSamedi 12 Janvier 2019 \u00e0 10h \u00e0 la Salle des Conf\u00e9rences de la FST Tanger (Voir Avis joint)\n\n\n\n\nSanae DAHROUCH\n\n\n\u00a0FST Tanger\n\n\nSamedi 12 Janvier 2019 \u00e0 15h \u00e0 la Salle des Conf\u00e9rences de la FST Tanger (Voir Avis joint)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis07012019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : AMO-CNOPS",
        "content": "Dans le cadre de l\u2019Assurance Maladie de Base Gratuite des \u00e9tudiants, veuillez trouver ci-dessous le lien vers la plateforme d\u2019inscription des \u00e9tudiants de notre universit\u00e9 \u00e0 l\u2019AMO:\n\u00a0\namo.uae.ac.ma\n\u00a0\nCette plateforme permet l\u2019inscription des \u00e9tudiants n\u2019ayant pas encore rempli les informations de l\u2019AMO et permet aussi la consultation du r\u00e9sultat d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 AMO.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/amo-cnops-2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : DIRE-MED Appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat Etudiants  _ Conf\u00e9rence 23-24 avril 2019 _ Tanger",
        "content": "Dans le cadre du projet Erasmus+ DIRE-MED (Dialogue interculturel, R\u00e9seaux et Mobilit\u00e9 en M\u00e9diterran\u00e9e), l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di organise le 23 et 24 avril 2019 \u00e0 Tanger une\u00a0conf\u00e9rence autour du dialogue interculturel. Elle r\u00e9unira des chercheurs et des \u00e9tudiants des universit\u00e9s partenaires mais verra \u00e9galement la participation d\u2019acteurs locaux,\u00a0\u00a0de repr\u00e9sentants des autorit\u00e9s publiques, des entreprises, des institutions internationales. Tous seront amen\u00e9s \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir et \u00e9changer au sujet de la\u00a0M\u00e9diterran\u00e9it\u00e9\u00a0et aborderont plus sp\u00e9cifiquement les questions du\u00a0patrimoine commun, de l\u2019artisanat\u00a0et du\u00a0tourisme\u00a0ainsi que de la question de la\u00a0citoyennet\u00e9, de la mobilit\u00e9\u00a0et de l\u2019insertion socio-professionnelle.\nLes \u00e9tudiants de notre universit\u00e9 sont invit\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement \u00e0 travers des activit\u00e9s dans diff\u00e9rents domaines\u00a0tels que\u00a0: la sant\u00e9, l\u2019agriculture, l\u2019ing\u00e9nierie, l\u2019\u00e9conomie, le droit, la litt\u00e9rature, l\u2019histoire, la g\u00e9ographie, la science politique, les arts, les langues\u2026\nPlus de d\u00e9tails concernant le d\u00e9p\u00f4t de candidature sont indiqu\u00e9s dans l\u2019appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat en fichier attach\u00e9 ci-joint.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/dire-med/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "INSCRIPTION ADMINISTRATIVE EN DOCTORAT 2018/2019 CED SCIENCES ET TECHNIQUES DE L\u2019ING\u00c9NIEURE",
        "content": "Suite \u00e0 l\u2019entretien \u00e0 la candidature au cycle doctoral 2018/2019 au sein du CED\u00a0\u00ab\u00a0Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur\u00a0\u00bb, les \u00e9tudiants retenus et accept\u00e9s pour s\u2019inscrire au Doctorat au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2018/2019,\u00a0ont \u00e9t\u00e9 contact\u00e9s par le CED\u00a0\u00ab\u00a0STI\u00a0\u00bb par mail pour s\u2019inscrire au cycle doctoral 2018/2019.\nL\u2019inscription aura lieu au secr\u00e9tariat du CED\u00a0\u00ab\u00a0STI\u00a0\u00bb \u00e0 la FST de Tanger du Lundi 24 d\u00e9cembre 2018 au Vendredi 28 d\u00e9cembre 2018 selon\u00a0le planning des rendez-vous ci-joint\u00a0(classement par ordre alphab\u00e9tique).\u00a0Chaque \u00e9tudiant (e) doit obligatoirement respecter et se pr\u00e9senter selon le rendez-vous qui lui a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 (date et heure d\u2019inscription).\nChaque \u00e9tudiant doit \u00eatre muni le jour de son rendez-vous de deux types de dossier\u00a0:\n\nDOSSIER D\u2019INSCRIPTION AU CYCLE DOCTORAL 2018/:\u00a0A DEPOSER AU SECRETARIAT DU CED\u00a0\u00ab\u00a0STI\u00a0\u00bb A LA FST DE TANGER\nDOSSIER DE DEMANDE DE BOURSE DOCTORALE 2018/:\u00a0A DEPOSER AU SERVICE DES BOURSES (BUREAU\u00a0: TRIBAK SIHAM) A L\u2019ADMINISTRATION DE LA FST DE TANGER.\u00a0\u00a0\n\n1. LE DOSSIER D\u2019INSCRIPTION AU CYCLE DOCTORAL 2018/2019 (Dossier joint).\u00a0Ce dossier est aussi t\u00e9l\u00e9chargeable \u00e0 partir du site\u00a0:\u00a0www.fstt.ac.ma, (\u00a0cliquer sur \u00ab\u00a0Guichet Doctorant\u00a0\u00bb et t\u00e9l\u00e9charger \u00ab\u00a0Dossier d\u2019inscription Cycle Doctoral\u00a0\u00bb).\nN.B.\n\nChaque \u00e9tudiant doit respecter son rendez-vous (date et heure, voir planning des rendez-vous ci-joint) ;\nTout dossier d\u2019inscription hors son rendez-vous ne sera pas accept\u00e9 ;\nTout dossier d\u2019inscription incomplet ne sera pas accept\u00e9 ;\nToutes les signatures demand\u00e9es doivent figurer dans les documents concern\u00e9s ;\nLa signature de l\u2019\u00e9tudiant pour la charte des th\u00e8ses doit \u00eatre l\u00e9galis\u00e9e.\n\n\u00a0\n2. LE DOSSIER DE DEMANDE DE BOURSE DOCTORALE 2018/2019 :\u00a0doit \u00eatre constitu\u00e9 des pi\u00e8ces suivantes\u00a0:\n\nCopie certifi\u00e9e conforme de la CIN ;\nCopie certifi\u00e9e conforme du Baccalaur\u00e9at ;\nCopie certifi\u00e9e conforme de la licence ou du dipl\u00f4me reconnu \u00e9quivalent ;\nCopie certifi\u00e9e conforme du Master ou du dipl\u00f4me reconnu \u00e9quivalent dans la discipline des \u00ab Sciences et Techniques \u00bb avec minimum Mention Assez Bien ;\nJustification de l\u2019\u00e9quivalence dans le cas des dipl\u00f4mes \u00e9trangers ;\nCopies certifi\u00e9es conformes des relev\u00e9s de notes : Licence, Master ou dipl\u00f4mes \u00e9quivalents ;\nAttestation administrative de non emploi pour les Candidats qui ne travaillent pas.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/site15122018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Contr\u00f4les continus N\u00b02 (CC2) \u2013 Semestre d\u2019Automne 2018-2019",
        "content": "Les contr\u00f4les continus N\u00b02 (CC2) du semestre d\u2019Automne 2018-2019 pour les cycles Licence, Master et Ing\u00e9nieur\u00a0 d\u00e9marreront le mercredi\u00a002 janvier 2019.\u00a0Le planning des contr\u00f4les sera affich\u00e9 unlt\u00e9rieurement.\nPS. : \u2013 L\u2019arr\u00eat des cours pour le tronc commun du cycle Licence est programm\u00e9 pour le mercredi 26\u00a0d\u00e9cembre 2018",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/controles-continus-n-2-cc2-semestre-d-automne-2018-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Habilitation Universitaire",
        "content": "Madame Rajaa CHAHBOUNE, enseignant-chercheur \u00e0 la Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie de Tanger, pr\u00e9sentera son Habilitation Universitaire le Samedi 22 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 10h \u00e0 la salle \u00ab\u00a0Pr. Fouad SAYAH\u00a0\u00bb du d\u00e9partement de Biologie de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger (Avis en fichier attach\u00e9).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis170220182/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : R\u00e9gularisation de la situation administrative",
        "content": "Les \u00e9tudiants dont les nom figurent dans le fichier attach\u00e9 ci-joint doivent se pr\u00e9senter d\u2019urgence au service de la scolarit\u00e9 afin de r\u00e9gulariser leur situation administrative.\nLes \u00e9tudiants qui n\u2019auront pas r\u00e9gularis\u00e9 leur situation administrative avant le mardi 23 octobre 2018\u00a0 ne seront pas autoris\u00e9s \u00e0 passer les contr\u00f4les continus CC1.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/situation-administrative/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants du cycle doctorat",
        "content": "La Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger organise un concours de recrutement, par contrats, de quatre (04) \u00e9tudiants r\u00e9inscrits au moins en 2\u00e8me ann\u00e9e du cycle Doctorat. ( Avis en fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/thfsr/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Planning des contr\u00f4les continus N\u00b01 (CC1) \u2013 Semestre d\u2019Automne 2018-2019",
        "content": "Les contr\u00f4les continus N\u00b01 (CC1) du semestre d\u2019Automne 2018-2019 pour le tronc commun du cycle Licence d\u00e9marreront le lundi\u00a029 octobre 2018\u00a0selon le planning ci-joint.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0NB. :\u00a0\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Il y aura un arr\u00eat\u00a0des\u00a0cours, TD et TP\u00a0des\u00a0modules du Tronc commun (S1 et S3) pendant la p\u00e9riode des contr\u00f4les continus\u00a0CC1.\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Il n\u2019y aura pas d\u2019arr\u00eat des cours du cycle DUT, du semestre S5 du cycle licence, du cycle master et du cycle ing\u00e9nieur.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/planning-des-controles-continus-n-1-cc1-semestre-d-automne-2018-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS DE WORKSHOP _ 26 OCTOBRE 2018",
        "content": "L\u2019\u00e9quipe de recherche\u00a0\u00ab\u00a0Couches Minces et Nanomat\u00e9riaux\u00a0\u00bb\u00a0de la FST de Tanger organise le vendredi 26/10/2018 \u00e0 la salle des Conf\u00e9rences de la FST de Tanger un Workshop dans lequel des doctorants de l\u2019\u00e9quipe CMN ainsi que\u00a0 d\u2019autres \u00e9quipes et laboratoires de l\u2019\u00e9tablissement pr\u00e9senteront leurs r\u00e9cents travaux de recherches.\nLe programme du workshop est en fichier attach\u00e9 ci-joint.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/workshop-e-oct-2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : Emplois du temps de la session d\u2019Automne 2018/2019 _ Actualis\u00e9 le 19/10/2018",
        "content": "Le Doyen informe les \u00e9tudiants de la FST de Tanger que les enseignements programm\u00e9s dans la salle E02 \nseront transf\u00e9r\u00e9s \u00e0 la salle F01\u00a0tantdis que ceux programm\u00e9s dans la salle F01 seront transf\u00e9r\u00e9s \u00e0 la salle B06.\nLes emplois du temps sont disponibles sur le lien ci-dessous :\n\u00a0https://www.dropbox.com/sh/rd3z0u1hi4nbc6r/AACp2SdpXpQeNs6bcrS39kaVa?dl=0",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/emplois-du-temps-automne-2018-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "LISTES ET LOCAUX D\u2019EXAMENS DU CC1 _SESSION D\u2019AUTOMNE 2018-2019",
        "content": "Les listes par local d\u2019examen concernant les contr\u00f4les continus CC1 des semstres S1 et S3 du cycle Licence pour la session de d\u2019automne 2018-2019 sont disponibles sur le lien ci-dessous :\n\u00a0\nhttps://www.dropbox.com/sh/l4jsqpjjlul8yug/AAA3_gl1VCgODDcroEQv2ExMa?dl=0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nNB : TRES IMPORTANT !\n\u00a0\n$1\u00fcLes \u00e9tudiants dont les noms ne figurent pas sur les listes des examens\u00a0DOIVENT\u00a0contacter le service de la scolarit\u00e9 au moins 24h avant la date du contr\u00f4le.\n$1\u00fcL\u2019acc\u00e8s \u00e0 la salle d\u2019examen est interdit \u00e0 tout \u00e9tudiant dont le nom ne figure pas sur la liste des convoqu\u00e9s \u00e0 passer l\u2019\u00e9preuve en question.\n$1\u00fcL\u2019\u00e9tudiant n\u2019est autoris\u00e9 \u00e0 composer que s\u2019il est en mesure de pr\u00e9senter sa carte d\u2019\u00e9tudiant ou \u00e0 d\u00e9faut d\u2019un certificat d\u2019inscription d\u00e9livr\u00e9 par les bureaux inscription et d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 comportant une photographie. Les contr\u00f4les seront op\u00e9r\u00e9s par un passage dans les rangs.\n$1\u00fcL\u2019\u00e9tudiant doit \u00e9galement apposer sa signature sur la liste d\u2019\u00e9margement pour attester de sa pr\u00e9sence \u00e0 l\u2019\u00e9preuve.\n$1\u00fcL\u2019usage des t\u00e9l\u00e9phones mobiles ou tout autre mat\u00e9riel permettant de communiquer avec l\u2019ext\u00e9rieur est interdit. Ces appareils devront \u00eatre \u00e9teints \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la salle et plac\u00e9s dans les sacs, cartables et porte documents.\n$1\u00fcPendant la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9preuve, il est interdit au candidat de communiquer avec d\u2019autres candidats ou avec l\u2019ext\u00e9rieur et d\u2019\u00e9changer du mat\u00e9riel (stylos, correcteur blanco, r\u00e8gles, calculatrices\u2026) \n$1\u00fcLa remise de la copie est obligatoire m\u00eame s\u2019il s\u2019agit d\u2019une copie blanche.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cc1-2018-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis d\u2019appel d\u2019offres ouvert N\u00b0 6/FST/INFO/2018",
        "content": "Le\u00a0Mercredi 28 novembre 2018 \u00e0 10h00, il sera proc\u00e9d\u00e9, \u00e0 la salle de r\u00e9union du d\u00e9canat de la FST Tanger, \u00e0 l\u2019ouverture des plis relatifs \u00e0 l\u2019appel d\u2019offres ouvert sur offres des prix N\u00b0 6/FST/INFO/2018 concernant: \u00ab\u00a0Acquisition, installation et mise en oeuvre d\u2019une solution de type infrastructure as a service ainsi qu\u2019une solution de supervision associ\u00e9e\u00ab\u00a0.\n\u00a0en Fichier attach\u00e9 (dossier d\u2019AO)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Bourses de Master Mistral 2019/20 \u2013 Avignon Universit\u00e9 (France)",
        "content": "Avignon Universit\u00e9 a le plaisir de vous annoncer le lancement du\u00a0programme de bourses MISTRAL. Il est destin\u00e9 aux \u00e9tudiants \u00e9trangers\u00a0de bon niveau inscrits dans un \u00e9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur\u00a0\u00e0 l\u2019\u00e9tranger et qui souhaitent poursuivre des \u00e9tudes \u00e0 Avignon\u00a0Universit\u00e9 en vue de l\u2019obtention d\u2019un Master.Le nouvel appel \u00e0 candidatures est lanc\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e 2019-2020\u00a0(D\u00c9LAI DE CANDIDATURE : 30 MARS 2019). Vous trouverez toutes les\u00a0informations n\u00e9cessaires ici :\u00a0 \u00a0\u00a0http://univ-avignon.fr/international/etudiants-etrangers/bourses-mistral/",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/br2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Liste des participants _ Ecole d\u2019automne sur l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9nergies renouvelables dans les b\u00e2timents",
        "content": "L\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e0di en collaboration avec l\u2019Universit\u00e9 de Cadiz organise l\u2019\u00e9cole d\u2019automne sur l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et les \u00e9nergies renouvelables dans les b\u00e2timents le 14 et 15 novembre 2018 dans l\u2019annexe de la la faculte de droit de Tanger.\nLe programme de cette \u00e9cole ainsi que la liste des participants sont en fichiers attach\u00e9s ci-joints.\nContact :\u00a0ahachad_med@yahoo.fr",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-nov-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats de la Pr\u00e9s\u00e9lection du Concours d\u2019acc\u00e8s 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle Master 2018/2019 Actualis\u00e9 le 21 juillet 2018",
        "content": "Listes des candidats s\u00e9lectionn\u00e9s pour l\u2019\u00e9preuve \u00e9crite du\u00a0concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la\u00a01\u00e8re ann\u00e9e du Cycle\u00a0Master\u00a0pour les fili\u00e8res :\n\u2013 Sciences de l\u2019Environnement\n\u2013 Bases Cellulaires et Mol\u00e9culaires en Biotechnologie\n\u2013 G\u00e9nie des Mat\u00e9riaux pour Plasturgie et M\u00e9tallurgie\n\u2013 G\u00e9nie Energ\u00e9tique\n\u2013 Analyse Appliqu\u00e9 et Ing\u00e9nierie Statistique\n\u2013 Environnement Marin /\u00a0Exploitation des Ressources Aquacoles Marines\n\u2013 Mobiquit\u00e9 et Big Data\n\u2013 Syst\u00e8mes Informatiques et Mobiles\n\u2013 G\u00e9nie Civil\n\u00a0\nCalendrier du Concours :\n\u00a0\n\n\n\n\nLundi 23 Juillet 2018 \u00e0 10h00\n\n\nMardi 24 Juillet 2018 \u00e0 10h00\n\n\nMercredi 25 Juillet 2018 \u00e0 10h00\n\n\n\n\nEnvironnement marin / Exploitation des ressources aquacoles marines\n\n\nBases Cellulaires et Mol\u00e9culaires en Biotechnologies\n\n\nSciences de l\u2019environnement\n\n\n\n\nG\u00e9nie Energ\u00e9tique\n\n\nAnalyse Appliqu\u00e9e & Ing\u00e9nierie Statistique \n\n\nG\u00e9nie civil\n\n\n\n\u00a0\n\nMobiquit\u00e9 & Big Data\n\n\nSyst\u00e8mes Informatiques et Mobiles \n\n\n\n\u00a0\n\nG\u00e9nie des Mat\u00e9riaux pour Plasturgie et M\u00e9tallurgie \n\n\u00a0\n\n\n\n\u00a0\n\u00a0\nNB\u00a0:\u00a0 La r\u00e9partition des candidats par local d\u2019examen sera affich\u00e9e ult\u00e9rieurement",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-d-acces-master/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : Emplois du temps de la session de Printemps 2018/2019 _ Actualis\u00e9s le 04-02-2019",
        "content": "Le Doyen informe les \u00e9tudiants de la FST Tanger que les enseignements du Semestre de Printemps\u00a0de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2018-2019\u00a0d\u00e9buteront le\u00a0lundi 28 janvier 2019\u00a0selon les emplois du temps ci-apr\u00e8s :\u00a0\n\u00a0\nDUT :\u00a0Cliquer ici\nLICENCE :\u00a0Cliquer ici\nMASTER :\u00a0Cliquer ici\nINGENIEUR :\u00a0Cliquer ici",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/etprintemps-2018-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Projet ScolaMAR : Appel \u00e0 candidature",
        "content": "Appel \u00e0 candidature Projet ScolaMAR Ecole de Terrain ( l\u2019annonce en fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/projet-scolamar-appel-a-candidature/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Actualisation calendrier des inscriptions",
        "content": "Les inscriptions des nouveaux bacheliers dans les diff\u00e9rents parcours (MIPC, MIP, BCG et GEGM) du cycle Licence pour l\u2019ann\u00e9e 2018/2019 sont cl\u00f4tur\u00e9es.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/actualisation-calendrier-des-inscriptions/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Pr\u00e9sentation de la soci\u00e9t\u00e9 MAGNETI  MARELLI",
        "content": "La DRH de la soci\u00e9t\u00e9\u00a0\u00a0MAGNETI\u00a0 MARELLI nouvellement install\u00e9e \u00e0 Tanger (secteur automobile) fera une pr\u00e9sentation au profit des \u00e9tudiants de la FSTT, le mercredi 06 f\u00e9vrier 2019 \u00e0 12h00, dans la salle des conf\u00e9rences, sur les activit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 et sur ses besoins en laur\u00e9ats et stagiaires. Elle passera aussi des entretiens de stages de PFE.\u00a0\n\u00a0\nLes fili\u00e8res concern\u00e9es sont :\u00a0\n\u00a0\n* Cycle Licence :\u00a0 Energies Renouvelables,\u00a0G\u00e9nie des proc\u00e9d\u00e9s,\u00a0G\u00e9nie industriel,\u00a0Techniques d\u2019analyses Chimiques, G\u00e9nie Electrique et Syst\u00e8mes Industriels,\u00a0D\u00e9sign Industriel et Productique,\u00a0G\u00e9nie Informatique, Math\u00e9matiques Appliqu\u00e9es\n\u00a0\n* Cycle Master : G\u00e9nie des Mat\u00e9riaux pour Plasturgie et M\u00e9tallurgie, G\u00e9nie Energ\u00e9tique, Science de l\u2019Environnement, Syst\u00e8mes Informatiques et Mobiles, Mobiquit\u00e9 et Big Data\n\u00a0\n* Cycle ing\u00e9nieur : G\u00e9nie Industriel, Electronique Electrotechnique et Automatique,\u00a0Logiciels et Syst\u00e8mes Informatiques\n\u00a0\n\u00a0\nLes \u00e9tudiants int\u00e9ress\u00e9s doivent \u00eatre munis de leurs\u00a0CVs.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/presentation-2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Inscription en ligne \u00e0 l\u2019AMO pour \u00e9tudiants",
        "content": "Afin de faciliter aux \u00e9tudiants de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur des secteurs public et priv\u00e9 l\u2019expression de leur demande d\u2019inscription \u00e0 l\u2019Assurance Maladie de Base des Etudiants, nous avons con\u00e7u un formulaire \u00e9lectronique simple et d\u2019acc\u00e8s facile via ce\u00a0Site web.\nPour plus d\u2019informations, vous pouvez t\u00e9lecharger\u00a0tous les documents dont vous avez besoin :\n\u2013\u00a0Feuille de soins\u2013\u00a0Feuille de soins dentaires\u2013\u00a0Feuille de soins Affection de longue dur\u00e9e",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/inscription-en-ligne-a-l-amo-pour-etudiants/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Cheminement P\u00e9dagogique du DEUST",
        "content": "Cheminements p\u00e9dagogiques entre les modules du :\n\u2013 Semestre 1 et ceux du semestre S3 \n\u2013 Semestre 2\u00a0et ceux du\u00a0semestre S4\npour les diff\u00e9rents troncs communs du cycle Licence.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cheminement-pedagogique-deust-2014-2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CAHIERS DES NORMES PEDAGOGIQUES & REGLEMENTS D\u2019EVALUATIONS",
        "content": "En fichiers attach\u00e9s ci-joints les Cahiers des Normes P\u00e9dagogiques Nationales ainsi que les R\u00e9glements d\u2019Evaluations (Normes compl\u00e9mentaires au CNPN) des cycles Licence, Master et Ing\u00e9nieur",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cnpn-et-reglements-d-evaluations/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MEVLANA EXCHANGE PROGRAMME 2019-2020 ACADEMIC YEAR",
        "content": "Programme de bourses Mevlana avec la Turquie (voir le fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/br08022019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CALENDRIER UNIVERSITAIRE 2018/2019",
        "content": "En fichier attach\u00e9 le calendrier universitaire pour l\u2019ann\u00e9e 2018/2019",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/calendrier-universitaire-2018-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Listes des Groupes et affectations provisoires des modules du semestre S1, S3 et S5 du Cycle Licence _ Actualis\u00e9es le 30-09-2018",
        "content": "Listes provisoires des \u00e9tudiants inscrits dans les semestres S1, S3 et S5 du cycle LST avec les affectations aux modules des semestres d\u2019automne de l\u2019ann\u00e9e universitaire\u00a02018-2019\u00a0sont disponibles sur le lien ci-dessous :\u00a0\n\u00a0https://www.dropbox.com/sh/lw2kfpc4jixvnic/AAAE7Xz1cc6E633_UZdGL_Dsa?dl=0\n\u00a0La r\u00e9partitions des groupes par section pour les semestres S1 et S3 du cycle licence est donn\u00e9e dans le tableau en fichier attach\u00e9 ci-joint\n\u00a0\nNB :\n\u00a0\n\u2013 Les Listes de la fili\u00e8re licence \u00ab\u00a0G\u00e9nie Electrique et Syst\u00e8mes Industriels\u00a0\u00bb seront affich\u00e9es ult\u00e9rieurement\n\u2013 Les \u00e9tudiants dont les noms ne figurent pas sur ces listes ou ayant des modules non affect\u00e9s doivent se pr\u00e9senter \u00e0 la scolarit\u00e9 au plus tard le vendredi 05 octobre 2018.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/listes-des-groupes-et-sections-semestre-s1-s3-et-s5-2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de R\u00e9inscription en Doctorat pour l\u2019Ann\u00e9e Universitaire 2018-2019_CED \u00a0\u00bb STI \u00ab\u00a0",
        "content": "Les r\u00e9inscriptions en Doctorat pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2018/2019\u00a0du CED\u00a0\u00ab\u00a0Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur\u00a0\u00bb\u00a0auront lieu du lundi 01 Octobre 2018 au jeudi 25 Octobre 2018 de 10h \u00e0 14h.\u00a0Le d\u00e9p\u00f4t du dossier de r\u00e9inscription\u00a0(Voir\u00a0pi\u00e8ces jointes)\u00a0aura lieu au secr\u00e9tariat du CED\u00a0\u00ab\u00a0Sciences et Techniques de I\u2019Ing\u00e9nieur\u00a0\u00bb \u00e0 la FST de Tanger.\u00a0\nN.B.\n\nTout dossier incomplet ne sera pas accept\u00e9\nAucun dossier de r\u00e9inscription ne sera accept\u00e9 apr\u00e8s le 25 Octobre 2018\nLa r\u00e9inscription 2018/2019 ne sera accord\u00e9e qu\u2019apr\u00e8s avoir compl\u00e9t\u00e9 le dossier de r\u00e9inscription de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re (2017/2018)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-reinscription-en-doctorat-pour-l-annee-universitaire-2018-2019-ced-sti/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITE ERASMUS + _ Note d\u2019orientation pour les \u00e9tudiants",
        "content": "MOBILITES ERASMUS+\u00a0\nNote d\u2019orientation pour les \u00e9tudiants (voir fichier attach\u00e9 ci-joint",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilite-erasmus-note-d-orientation/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : S5 BA & BV _ Module : Techniques appliqu\u00e9es \u00e0 la Biologie",
        "content": "Le contr\u00f4le continu CC1 du module \u00ab\u00a0Techniques Appliqu\u00e9es \u00e0 la Biologie\u00a0\u00bb relatif au semestre S5 de la licence Biotechnologies Animales et V\u00e9g\u00e9tales aura lieu le mardi 18 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 10h00.\nLes listes par local d\u2019examen sont en fichier attach\u00e9 ci-joint;",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cc1-du-module-techniques-appliquees-a-la-biologie/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Summer Camp Career Center UAE (planning d\u2019\u00e9t\u00e9) Juillet 2018",
        "content": "le Career Center UAE organise la 2\u00e8me \u00e9dition du Summer Camp durant tout le mois de juillet 2018.\u00a0 Il s\u2019agit d\u2019un programme d\u2019\u00e9t\u00e9 riche en ateliers de langues, formations soft-skills et pr\u00e9paration \u00e0 l\u2019emploi, visites d\u2019entreprises et d\u2019activit\u00e9s ludiques et culturelles le programme d\u00e9taill\u00e9 en fichier attach\u00e9",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/dfer451/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats DEUST 2017-2018 et ORIENTATION VERS LES SEMESTRES DE SPECIALISATION S5 & S6 DU CYCLE LICENCE",
        "content": "Listes des \u00e9tudiants ayant valid\u00e9s le dipl\u00f4me DEUST\u00a0 ou\u00a0autoris\u00e9s \u00e0 s\u2019inscrire aux semestres de sp\u00e9cialisation S5 et S6\u00a0 par d\u00e9rogation au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2018-2019 .\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n Ces \u00e9tudiants sont amen\u00e9s \u00e0 faire obligatoirement une demande d\u2019orientation en ligne sur le site de la FSTT via le lien suivant : www.fstt.ac.ma/preinscription/orientation.\nDates importantes:\n\nPr\u00e9-inscription en ligne et d\u00e9p\u00f4t de la fiche d\u2019orientation au secr\u00e9tariat du Vice Doyen Charg\u00e9 des Affaires P\u00e9dagogiques : entre le 7 et le 13 juillet 2018.\nAffichage des r\u00e9sultats de l\u2019orientation :\u00a0\u00e0 partir du\u00a0 20 juillet 2018.\n\nNB : \n\u2013 Les \u00e9tudiants doivent exprimer obligatoirement tous les choix possibles par ordre de priorit\u00e9.\n\u2013 Aucune demande d\u2019orientation ne sera trait\u00e9e apr\u00e8s les d\u00e9lais fix\u00e9s ci-dessus.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-deust-2017-2018-et-orientation-vers-les-semestres-de-specialisation-s5-s6-du-cycle-licence/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Concours d\u2019acc\u00e8s _ 2\u00e8me ann\u00e9e du Cycle ing\u00e9nieur _ R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9preuve \u00e9crite de la fili\u00e8re EEA",
        "content": "\u2013 Liste des \u00e9tudiants admis en 2\u00e8me ann\u00e9e de la fili\u00e8re ing\u00e9nieur EEA\u00a0(fichier attach\u00e9 ci-joint)\n\u2013 Liste des \u00e9tudiants convoqu\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9preuve orale du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e\u00a0la fili\u00e8re ing\u00e9nieur GEMIpour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2018/2019 (fichier attach\u00e9 ci-joint)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-2eme-annee-2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s _ 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0G\u00e9nie Industriel\u00a0\u00bb",
        "content": "R\u00e9sultats du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re et \u00e0 la deuxi\u00e8me ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0G\u00e9nie Industriel\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2018/2019 (fichiers attach\u00e9s cijoints)\nDates \u00e0 Retenir\n\n Les inscription de la liste principale auront lieu le : 24 et 25 Juillet 2018.\n\nLes inscription de la liste d\u2019attente auront lieu le : 26 Juillet 2018.\n\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n4 copies l\u00e9galis\u00e9es conforme \u00e0 l\u2019originale du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des quatre semestres du DEUST ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent; ou relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nAttestation du dipl\u00f4me Bac+2 ou Bac+3;\n2 Copie l\u00e9galis\u00e9e de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-1ere-anneee/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s _ 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0G\u00e9oinformation\u00a0\u00bb",
        "content": "R\u00e9sultats du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re et \u00e0 la deuxi\u00e8me ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0G\u00e9oinformation\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2018/2019 (fichiers attach\u00e9s cijoints)\nDates \u00e0 Retenir\n\nLes inscription de la liste principale auront lieu le :\u00a024 et 25 Juillet 2018.\n\nLes inscription de la liste d\u2019attente auront lieu le :\u00a026 Juillet 2018.\n\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n4 copies l\u00e9galis\u00e9es conforme \u00e0 l\u2019originale du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des quatre semestres du DEUST ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent; ou relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nAttestation du dipl\u00f4me Bac+2 ou Bac+3;\n2 Copie l\u00e9galis\u00e9e de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-1ere-annee-geoinfo/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Concours d\u2019acc\u00e8s _ 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle ing\u00e9nieur _ R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9preuve \u00e9crite de la fili\u00e8re : \u00ab\u00a0G\u00e9nie Electrique et Management Industriel\u00a0\u00bb",
        "content": "Liste des \u00e9tudiants convoqu\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9preuve orale du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycles ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0G\u00e9nie Electrique et Management Industriel\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2018/2019 (fichier attach\u00e9 cijoint)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-1ere-ecrit/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s _ 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0GEMI\u00a0\u00bb",
        "content": "R\u00e9sultats du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re et \u00e0 la deuxi\u00e8me ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0G\u00e9nie Electrique & Management Industriel\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2018/2019 (fichiers attach\u00e9s cijoints)\nDates \u00e0 Retenir\n\n Les inscription de la liste principale auront lieu le : 24 et 25 Juillet 2018.\n\nLes inscription de la liste d\u2019attente auront lieu le : 26 Juillet 2018.\n\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n4 copies l\u00e9galis\u00e9es conforme \u00e0 l\u2019originale du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des quatre semestres du DEUST ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent; ou relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nAttestation du dipl\u00f4me Bac+2 ou Bac+3;\n2 Copie l\u00e9galis\u00e9e de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-1ere-ann/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Concours d\u2019acc\u00e8s _ 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle ing\u00e9nieur _ R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9preuve \u00e9crite de la fili\u00e8re : Logiciels et Syst\u00e8mes Intelligents",
        "content": "Liste des \u00e9tudiants convoqu\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9preuve orale du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycles ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0Logiciels et Syst\u00e8mes Intelligents\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2018/2019 (fichier attach\u00e9 cijoint)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-1ere/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s _ 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0LSI\u00a0\u00bb",
        "content": "R\u00e9sultats du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re et \u00e0 la deuxi\u00e8me ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0Logiciels & Syst\u00e8mes Intelligents\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2018/2019 (fichiers attach\u00e9s cijoints)\nDates \u00e0 Retenir\n\n Les inscription de la liste principale auront lieu le : 24 et 25 Juillet 2018.\n\nLes inscription de la liste d\u2019attente auront lieu le : 26 Juillet 2018.\n\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n4 copies l\u00e9galis\u00e9es conforme \u00e0 l\u2019originale du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des quatre semestres du DEUST ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent; ou relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nAttestation du dipl\u00f4me Bac+2 ou Bac+3;\n2 Copie l\u00e9galis\u00e9e de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-1ere-ann-2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Listes par  local d\u2019examen _ Concours d\u2019acc\u00e8s au Cycle Master 2018/2019",
        "content": "Les listes par local d\u2019examen du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e et la\u00a0deuxi\u00e8me ann\u00e9e des cycles masters pour l\u2019ann\u00e9e acad\u00e9mique 2018/2019,\u00a0\u00a0(en fichiers attach\u00e9s)\nN.B. : Tous les candidats doivent \u00eatre munis de leur Carte d\u2019Identit\u00e9 Nationale.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/listes-par-local-d-examen-concours-d-acces-au-cycle-master-2018-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats de la 1\u00e8re  \u00e9preuve du concours de recrutement de deux (02) Professeurs Assistants sp\u00e9cialit\u00e9: \u00ab\u00a0Informatique\u00a0\u00bb",
        "content": "Liste des candidats (en fichier attach\u00e9) retenus pour se pr\u00e9senter\u00a0\u00e0 la 2\u00e8me \u00e9preuve du concours de recrutement\u00a0de deux professeurs assistants sp\u00e9cialit\u00e9 : \u00ab informatique\u00bb",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/inforec/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de concours",
        "content": "La facult\u00e9 des sciences et techniques de Tanger organise un concours de recrutement de\u00a0quatre(04) professeurs Assistants (session du 10/12/2018).\u00a0Les candidats doivent s\u2019inscrire\u00a0obligatoirement via le lien: http://econcours.uae.ac.ma/.\nLes dossiers de candidature doivent \u00eatre envoy\u00e9s au plus tard le samedi 24 novembre 2018 (Avis de concours en fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-concours/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Ecole d\u2019automne sur l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9nergies renouvelables dans les b\u00e2timents",
        "content": "L\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e0di en collaboration avec l\u2019Universit\u00e9 de Cadiz organise l\u2019\u00e9cole d\u2019automne sur l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et les \u00e9nergies renouvelables dans les b\u00e2timents le 14 et 15 novembre 2018 dans l\u2019annexe de la la faculte de droit de Tanger.\nLe programme de cette \u00e9cole est en fichier attachr ci-joint.\nLes int\u00e9ress\u00e9s peuvent envoyer leurs CVs et lettre de motivation \u00e0 l\u2019adresse email ci-apr\u00e8s : ahachad_med@yahoo.fr",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-nov-2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats de la 1\u00e8re  \u00e9preuve du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant sp\u00e9cialit\u00e9: \u00ab\u00a0Langue Fran\u00e7aise et Communication\u00a0\u00bb.",
        "content": "Liste des candidats (en fichier attach\u00e9) retenus pour se pr\u00e9senter \u00e0 la 2\u00e8me \u00e9preuve du concours de recrutement d\u2019un professeur assistant sp\u00e9cialit\u00e9 : \u00ab langue fran\u00e7aise et communication\u00bb",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-de-la-1ere-epreuve-du-concours-de-recrutement-d-un-professeur-assistant-specialite-langue-francaise-et-communication/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants :  Masters SIM et MBD et Cycle Ing\u00e9nieur LSI _ Session de recrutement Capgemini",
        "content": "Capgemini ouvre ses portes cette ann\u00e9e \u00e0 plusieurs stagiaires, pour des postes en d\u00e9veloppement informatique \u00e0 partir de F\u00e9vrier 2019.\nCapgemini, un des leaders mondiaux du conseil et des services informatiques, a choisi la Facult\u00e9 des Sciences de T\u00e9touan pour la 2\u00e8me fois pour faire b\u00e9n\u00e9ficier les \u00e9tudiants de l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essaadi d\u2019un programme de recrutement 2018 -2019.Lors de pr\u00e9c\u00e9dentes exp\u00e9riences, Capgemini a recrut\u00e9 plus 95% des stagiaires et qui sont actuellement salari\u00e9s en CDI.\n\n\u00a0\nProfils souhait\u00e9s:\u00a0\n\u00a0\nFuturs laur\u00e9ats 2019:\u00a0\u00e9tudiants de 2\u00e8me ann\u00e9e Master et \u00e9tudiants de derni\u00e8re ann\u00e9e cycle d\u2019ing\u00e9nieurs\u00a0des \u00e9tablissements universitaires et qui ont une base technique de programmation informatique approuv\u00e9e et un bon niveau de communication en Fran\u00e7ais. L\u2019anglais serait un atout non n\u00e9gligeable.\nDate et lieu :\nJeudi 25 Octobre 2018 au sein de la Facult\u00e9 des Sciences de T\u00e9touan.\nPlan de la journ\u00e9e de recrutement :\n\nUne matin\u00e9e test de logique \u00e9liminatoire qui permettra de faire une premi\u00e8re short List de candidats.\n2\u00e8me parties, entretiens physique en pr\u00e9sence de 2 repr\u00e9sentants RH, un repr\u00e9sentant projet Technique qui valideront chaque candidats ayant r\u00e9ussi le test de logique.\n\nCandidature en ligne:\u00a0\nhttp://www.med-space.org/capgemini-octobre-2018/",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/session-de-recrutement-capgenini-fs-tetouan/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Cheminement P\u00e9dagogique du cycle Master",
        "content": "Cheminements p\u00e9dagogiques entre les modules du\u00a0Semestre 1 et ceux du semestre S3\u00a0pour les diff\u00e9rents fil\u00e8res du cycle master (voir fichier attach\u00e9 ci-joint)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cheminement-pedagogique-master/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS _ Retrait de la bourse pour le cycle Licence",
        "content": "Le Minist\u00e8re de l\u2019Education Nationale, de la Formation Professionnelle de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur et de la Recherche Scientifique informe le \u00e9tudiants du cycle Licence qu\u2019ils pourront proc\u00e9der au retrait de la deuxi\u00e8me tranche de leurs bourses \u00e0 partir du mardi 06 mars 2018.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/bourse/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats de la 1\u00e8re  \u00e9preuve du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant sp\u00e9cialit\u00e9: \u00ab\u00a0Statistiques\u00a0\u00bb",
        "content": "Liste des candidats (En fichier attach\u00e9) retenus pour se pr\u00e9senter \u00e0 la 2\u00e8me \u00e9preuve du concours de recrutement d\u2019un professeur assistant sp\u00e9cialit\u00e9 : \u00ab statistiques\u00bb",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/gszgvdhdgs45/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Colloque International LOGISTIQUA 2018",
        "content": "La Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger en partenariat avec l\u2019Ecole Nationale des Sciences Appliqu\u00e9es de Tanger\u00a0organise la\u00a011\u00e9me\u00a0\u00e9dition de Colloque International de la Logistique et le Supply Chain Management LOGISTIQUA les\u00a026 et 27 avril \u00a02018.\nPour plus d\u2019informations, visiter le site :\u00a0www.logistiqua.ma.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/colloque-international-logistiqua-2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : P\u00e9tition UNIMED pour une g\u00e9n\u00e9ration Erasmus M\u00e9diterran\u00e9enne",
        "content": "L\u2019Union des Universit\u00e9s de la M\u00e9diterran\u00e9e (UNIMED \u2013 http://www.uni-med.net/) a lanc\u00e9 une p\u00e9tition dont les objectifs sont notamment d\u2019accro\u00eetre la mobilit\u00e9 des \u00e9tudiants et du personnel acad\u00e9mique et administratif dans la r\u00e9gion euro-m\u00e9diterran\u00e9enne et de soutenir la mobilit\u00e9 Sud-Sud, conduisant ainsi \u00e0 des \u00e9changes mutuellement b\u00e9n\u00e9fiques entre l\u2019UE et le sud de la M\u00e9diterran\u00e9e et contribuant \u00e0 la cr\u00e9ation de la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration Erasmus m\u00e9diterran\u00e9enne. Il est crucial que les \u00e9tudiants de notre universit\u00e9 appuient cette initiative qui pourrait avoir un impact sur les futures g\u00e9n\u00e9rations d\u2019\u00e9tudiants. \nNous devons recueillir au moins 500 signatures d\u2019ici la fin du mois de mars 2018.\nSIGNER LA PETITION sur le lien :\u00a0https://erasmuspetition.uni-med.net/fr/",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/erasmus/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis d\u2019appel d\u2019offres ouvert N\u00b0 3/ FST/ INFO/2018 (Acquisition, installation et mise en service d\u2019une solution de type infrastructure As A service ainsi qu\u2019une solution de supervision associ\u00e9e)",
        "content": "Le\u00a0Mercredi 11 juillet 2018 \u00e0 9h00,\u00a0il sera proc\u00e9d\u00e9, \u00e0 la salle de r\u00e9union de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques -Tanger- sise \u00e0 Boukhalef, ancienne route de l\u2019a\u00e9roport Ziaten Tanger, \u00e0 l\u2019ouverture des plis relatifs \u00e0 l\u2019appel d\u2019offres ouvert sur offres de prix n\u00b0: 3/ FST/ INFO/2018 -en s\u00e9ance publique- concernant\u00a0l\u2019acquisition, l\u2019installation et la mise en \u0153uvre d\u2019une solution de type infrastructure As A service ainsi qu\u2019une solution de supervision associ\u00e9e.\nPour les int\u00e9ress\u00e9s , veuillez\u00a0 remplir le formulaire en ligne (cliquez ici) et t\u00e9l\u00e9charger le dossier ci-dessous",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/app201863/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "International Conference for Research  on Phosphates and derivatives",
        "content": "Ce congr\u00e8s est organis\u00e9 par PhoResNet, en collaboration avec l\u2019universit\u00e9 Mohammed VI polytechnique de Benguerir\u00a0et aura lieu les 12 et 13 novembre 2018.\u00a0Pour plus de d\u00e9tail (inscription, th\u00e8mes,\u2026\u2026..), veuillez voir le site du congr\u00e8s\u00a0: \u00a0www.phoresnet.org/phosphate-days-2018/\nEmail :\u00a0phosphatedays@phoresnet.org\nL\u2019inscription au r\u00e9seau \u00abPhoResNet\u00a0\u00bb est via le site\u00a0:\u00a0www.phoresnet.org",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/poiouii/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Deuxi\u00e8me Liste d\u2019Attente Cycle Ing\u00e9nieur fili\u00e8re \u00ab Geoinformation \u00bb",
        "content": "Les inscription de la Deuxi\u00e8me liste d\u2019attente\u00a0( En fichier attach\u00e9)\u00a0auront lieu le :\u00a0mardi 31 juillet 2018 \u00e0 10h\n\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n4 copies l\u00e9galis\u00e9es conforme \u00e0 l\u2019originale du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des quatre semestres du DEUST ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent; ou relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nAttestation du dipl\u00f4me Bac+2 ou Bac+3;\n2 Copie l\u00e9galis\u00e9e de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/ghghgh/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9inscription en cycle Licence \u00a0\u00bb Liste des \u00e9tudiants n\u2019ayant plus droit \u00e0 la d\u00e9rogation 2018/2019\u2033",
        "content": "Le Doyen informe les \u00e9tudiants dont les noms figurent sur la liste\u00a0(en fichier attach\u00e9)\u00a0 qu\u2019ils ont \u00e9puis\u00e9 leur ann\u00e9e de r\u00e9serve ainsi que leur droit \u00e0 une r\u00e9inscription par d\u00e9rogation\u00a0(+ de 4 r\u00e9inscriptions en DEUST). Par cons\u00e9quent, ils ne sont plus autoris\u00e9 \u00e0 se r\u00e9inscrire en cycle licence pour l\u2019ann\u00e9e 2018/2019.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/ghfhgfh/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Affectations PROVISOIRES des modules des semestres S2 et S4 du cycle licence_ Session de printemps 2017-2018 (Actualis\u00e9s le 14/02/2018)",
        "content": "AFFECTATIONS PROVISOIRES DES \u00a0MODULES DES SEMESTRES S2 ET S4 DU CYCLE LICENCE. \nCLIQUER SUR LE LIEN CI-DESSOUS :\n\u00a0\nhttps://www.dropbox.com/sh/15pdqhlnoxtp4ix/AACeOedzug3NxkTMXwdTE868a?dl=0\n\u00a0\nNB:\u00a0les \u00e9tudiants ayant un probl\u00e8me au niveau de leur affectation de modules doivent s\u2019adresser au service de la scolarit\u00e9 avant le vendredi 09 mars 2018",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/affectation-s2-1-s4-2017-2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s au Cycle Master",
        "content": "Voici ci-dessous le lien concernant les r\u00e9sultats du concours d\u2019acc\u00e8s au cycle master 2018/2019\u00a0\nhttps://www.dropbox.com/sh/ryg4t34dp2kyfwj/AAA16P6lk_uH1wd0NsbKubKca?dl=0\nCalendrier des inscriptions du cycle master\u00a0:\n\n\n\n\nListe principale\n\n\nVendredi 07/09/2018\u00a0\n\n\n\n\nListe d\u2019attente\n\n\nLe 08\u00a0septembre\u00a02018\u00a0\n\n\n\n\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n4 copies l\u00e9galis\u00e9es conforme \u00e0 l\u2019originale du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nOriginal du dipl\u00f4me de la Licence;\n2 Copie l\u00e9galis\u00e9e de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/ghjghfdf44/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis d\u2019appel d\u2019offres ouvert N\u00b0 4/ FST/ MAT SC/2018 (Concernant l\u2019acquisition du mat\u00e9riel scientifique pour la FST de Tanger",
        "content": "Le\u00a0Mercredi 11 juillet 2018 \u00e0 11h00,\u00a0il sera proc\u00e9d\u00e9, \u00e0 la salle de r\u00e9union de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques -Tanger- sise \u00e0 Boukhalef, ancienne route de l\u2019a\u00e9roport Ziaten Tanger, \u00e0 l\u2019ouverture des plis relatifs \u00e0 l\u2019appel d\u2019offres ouvert sur offres de prix n\u00b0: 4/ FST/ MAT SC/2018 -en s\u00e9ance publique- concernant\u00a0acquisition du Mat\u00e9riel Scientifique pourla Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger.\nPour les int\u00e9ress\u00e9s , veuillez\u00a0 remplir le formulaire en ligne (cliquez ici) et t\u00e9l\u00e9charger le dossier ci-dessous",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/app20184/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis d\u2019appel d\u2019offres ouvert N\u00b0 5/ FST/ BUV/2018 (Gestion en concession de la buvette des \u00e9tudiants de la FST de Tanger)",
        "content": "Le\u00a0Mercredi 11 juillet 2018 \u00e0 15h00min,\u00a0il sera proc\u00e9d\u00e9, \u00e0 la salle de r\u00e9union de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques -Tanger- sise \u00e0 Boukhalef, ancienne route de l\u2019a\u00e9roport Ziaten Tanger, \u00e0 l\u2019ouverture des plis relatifs \u00e0 l\u2019appel d\u2019offres ouvert sur offres de prix n\u00b0 : 5/ FST/ BUV/2018 -en s\u00e9ance publique- concernant\u00a0la\u00a0Gestion en Concession de la Buvette des \u00e9tudiants de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger.\nPour les int\u00e9ress\u00e9s , veuillez t\u00e9l\u00e9charger le dossier ci-dessous",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/app201865/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Concours d\u2019acc\u00e8s _ 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle Master _ R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9preuve \u00e9crite de la fili\u00e8re : \u00ab\u00a0EMERA\u00a0\u00bb",
        "content": "Liste des \u00e9tudiants convoqu\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9preuve orale du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle Master\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Environnement marin/Exploitation des resoources aquacoles marines\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2018/2019 (fichier attach\u00e9 cijoint)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-1ere-ecrit-master/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats de l\u2019orientation en S5 du cycle LST 2018-2019",
        "content": "R\u00e9sultats de l\u2019orientation des \u00e9tudiants de la FST de Tanger en semestres de sp\u00e9cialisation S5\u00a0et S6 du cycle Licence en Sciences et Techniques pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2018-2019.\nLes \u00e9tudiants n\u2019ayant pas valid\u00e9 le DEUST doivent d\u00e9poser une demande de d\u00e9rogation \u00e0 la scolarit\u00e9 avant le mercredi 05 septembre 2018.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-de-l-orientation-en-s5-du-cycle-lst-2018-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9inscription en cycle Licence \u00ab\u00a0Demande de d\u00e9rogations 2018/2019\u00a0\u00bb",
        "content": "Le Doyen informe les \u00e9tudiants dont les noms figurent sur la liste\u00a0(en fichier attach\u00e9 )\u00a0qu\u2019ils doivent d\u00e9poser leurs demandes de d\u00e9rogation pour une quatri\u00e8me et derni\u00e8re inscription aux modules du cycle licence aupr\u00e8s du bureau du Vice D\u00e9canat Charg\u00e9 des Affaires P\u00e9dagogiques entre le 03 et le 07 septembre 2018.\u00a0\u00bb",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/uhtd/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats de la 1\u00e8re  \u00e9preuve du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant sp\u00e9cialit\u00e9: Energie",
        "content": "Liste des candidats (en fichier attach\u00e9) retenus pour se pr\u00e9senter \u00e0 la 2\u00e8me \u00e9preuve du concours de recrutement d\u2019un professeur assistant sp\u00e9cialit\u00e9 : \u00ab \u00e9nergie \u00bb",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-de-la-1ere-epreuve-du-concours-de-recrutement-d-un-professeur-assistant-specialite-energie/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITES ERASMUS+ 2018-2019 (2)",
        "content": "http://uae.ma/website/fr/content/mobilites",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilites-erasmus-2018-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Formation \u00e0 la carte en G\u00e9nie Civil\u00a0: Building Information Modeling (B.I.M) sous le logiciel Revit",
        "content": "Revit est un logiciel Autodesck pour la conception architecturale et\u00a0structurale .Il permet de cr\u00e9er une maquette num\u00e9rique 3D d\u2019un b\u00e2timent\u00a0puis de cr\u00e9er divers documents n\u00e9cessaires \u00e0 sa construction (plan,\u00a0perspective, \u2026).\nCliquez ici pour plus d\u2019information ou d\u2019inscription",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/fffsfssfsfsf/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AI2SD2018 : Conf\u00e9rence internationale sur les Syst\u00e8mes intelligents avanc\u00e9s pour le d\u00e9veloppement durable appliqu\u00e9 \u00e0 l\u2019Agriculture, l\u2019\u00e9nergie, la sant\u00e9 et l\u2019environnement",
        "content": "La \u00ab\u00a0Conf\u00e9rence internationale sur les Syst\u00e8mes intelligents avanc\u00e9s pour le d\u00e9veloppement durable\u00a0appliqu\u00e9 \u00e0 l\u2019Agriculture, l\u2019\u00e9nergie, la sant\u00e9 et l\u2019environnement\u00a0\u00bb\u00a0se tiendra \u00e0 Tanger du 12 au 14 juillet 2018.\nPour plus de d\u00e9tails, veuillez visiter le site web\u00a0: www.ai2sd.com",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/ai2sd2018-conference-internationale-sur-les-systemes-intelligents-avances-pour-le-developpement-durable-applique-a-l-agriculture-l-energie-la-sante-et-l-environnement/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sum\u00e9_Journ\u00e9e Nationale ICDI-2018",
        "content": "L\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di, la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger, le Laboratoire Physico-chimie des Mat\u00e9riaux, Substances naturelles et Environnement et l\u2019Association des amis des Sciences et environnement ont organis\u00e9 une Journ\u00e9e Nationale sur la chimie (ICDI-2018) sous le th\u00e8me : \u00abImpact de la Chimie sur le D\u00e9veloppement Industriel de la r\u00e9gion du Nord\u00bb 10/02/2018.\nCette rencontre regroupe les chercheurs universitaires nationaux et des industriels pour d\u00e9battre, autour de leurs exp\u00e9riences et de leurs savoir-faire, le r\u00f4le de la chimie dans le monde industriel comme : Agroalimentaire ; Pharmaceutique ; Energie renouvelable ; \u2026etc\nCette journ\u00e9e vise \u00e0 approfondir les connaissances sur les m\u00e9thodes chimiques innovantes et l\u2019application de la chimie dans le domaine industriel. Elle vise, \u00e9galement, \u00e0 d\u00e9velopper une collaboration tout azimut entre l\u2019universit\u00e9 et le milieu industriel, associ\u00e9e \u00e0 la science et \u00e0 la technologie en respectant le d\u00e9veloppement durable et en tenant compte des aspects environnementaux et sociaux.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resume-journee-nationale-icdi-2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Bourses de recherche doctorale et postdoctorale \u00abEugen Ionescu\u00bb 2017-2018",
        "content": "Le programme \u00ab\u00a0Eugen Ionescu\u00a0\u00bb permet aux chercheurs des pays membres ou observateurs de l\u2019OIF et de l\u2019Alg\u00e9rie, issus des \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur membres de l\u2019AUF de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une mobilit\u00e9 de recherche de 3 \u00e0 5 mois dans l\u2019une des 30 institutions d\u2019enseignement sup\u00e9rieur de Roumanie.\n\u00a0\nAppel international \u00e0 candidatures ouvert du 17 novembre 2017 au 14 janvier 2018 (23h, heure de Bucarest, GMT+2).\n\u00a0\nPour plus de d\u00e9tails, voir lien ci-dessous :\n\n\u00a0\n\n\u00a0https://www.auf.org/maghreb/nouvelles/appels-a-candidatures/bourses-de-recherche-doctorale-postdoctorale-eugen-ionescu-2017-2018/",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/bourses/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de concours de recrutement des Professeurs Assistants",
        "content": "Avis de concours de recrutement de six (06) Professeurs Assistants r\u00e9serv\u00e9 aux fonctionnaires titulaires d\u2019un doctorat ou d\u2019un Doctorat d\u2019Etat ou d\u2019un Dipl\u00f4me \u00e9quivalent.Les candidats doivent s\u2019inscrire obligatoirement \u00e0 travers le lien : http://econcours.uae.ac.ma/. Les dossiers (avis en fichier attach\u00e9) de candidatures doivent \u00eatre envoy\u00e9s avec le re\u00e7u de pr\u00e9inscription en ligne \u00e0 Monsieur le Doyen de la F.S.T BP 416 Tanger Principale avant le 17 janvier 2018",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/conavis2017/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Planning des contr\u00f4les continus N\u00b02 (CC2) du Cycle Licence \u2013 Semestre d\u2019Automne 2017-2018_Actualis\u00e9 le 29-12-2017",
        "content": "Les contr\u00f4les continus N\u00b02 (CC2) du semestre d\u2019Automne 2017-2018 du cycle Licence\u00a0 d\u00e9marreront le lundi\u00a025 d\u00e9cembre 2017\u00a0selon le planning ci-joint.\nPS. : \u2013 L\u2019arr\u00eat des cours pour le cycle Licence est programm\u00e9 pour le samedi 16\u00a0d\u00e9cembre 2017",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/planning-des-controles-continus-n-2-cc2-semestre-d-automne-2017-2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "NISS2018 (International Conference on Networking, Information Systems & Security",
        "content": "=============================================================\nApologies if you receive multiple copies of this CFP\u00a0\nThanks to broadcast this\u00a0CFP\u00a0to your colleagues\u00a0and PhD_Students\n=============================================================\n\n\n\n\nhttp://medi-ast.org/niss18/\n\u00a0The International Conference on Networking, Information Systems & Security (NISS 2018) is co-organized by Mediterranean Association of Sciences and Technologies and the Faculty of Sciences and Techniques of Tangier.\n\n\nNISS is a comprehensive conference focused on the various aspects of advances in Information systems, Security and Networking Technologies. The main purpose of NISS 2018 is to improve our research by achieving the highest capability and encourage open discussions on recent advances in computer communication and information technologies.\nAuthors are invited to submit original unpublished manuscripts that demonstrate recent advances in computer communications, wireless/mobile networks, Informations Systems and Security in the theoretical and practical aspects. Accepted papers will be published in the proceedings with an assigned ISBN number and submitted to Springer link digital library, SCOPUS, and DBLP\u2026\nJournal Publication :\u00a0Best Selected papers will be published in a special issue under\u00a0\u00a0Indersciences IJIE , \u00a0IGI IJISSC\u00a0(Under Process)\n\nImportant Dates\nPaper Submission Due:\u00a0February\u00a018, 2018\nAcceptance Notification: \u00a0\u00a0\u00a0March 18, 2018\nCamera-ready Papers Due: \u00a0\u00a0\u00a0April 1, 2018\nAuthor Registration Due: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0April 8, 2018\nConference Dates: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0April 27-28, 2018\nSubmission Link:\nhttps://easychair.org/conferences/?conf=niss2018\nTopics:\nhttp://medi-ast.org/niss18/Topics.html\n\u00a0\nCONTACT:\nPlease fell free to contact us using the email below:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00a0 \u00a0\u00a0nissec2018@gmail.com",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/niss2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Lancement de la comp\u00e9tition Min Ajliki EntrepreNord",
        "content": "La comp\u00e9tition\u00a0Min Ajliki EntrepreNord\u00a0a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e officiellement.\n\u00a0\nPage facebook de la compt\u00e9tition :https://www.facebook.com/MinajlikiEntreprenord/\n\u00a0\nFormulaire d\u2019inscription \u00e0 la comp\u00e9tition:\u00a0bit.ly/2A8GTha.\n\u00a0\n\u00a0La date fin d\u2019inscription est le 29 janvier 2018.\n\u00a0\n\u00a0Tous les d\u00e9tails de la comp\u00e9titions sont disponibles dans la pr\u00e9sentation ci-jointe.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis25/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "WORKSHOP \u201cBioinformatics and Data Analysis\u201d BDA\u20192018 \u2013 Second Edition",
        "content": "Inscription et pour plus d\u2019informations consulter le lien ci-dessous\u00a0:\n\u00a0\nhttp://smbi-maroc.org/Activities/BDA2018/index.htm",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/wordshop20181/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Journ\u00e9e nationale sur la chimie",
        "content": "Journ\u00e9e nationale sous le th\u00e8me :\u00ab Impact de la Chimie sur le D\u00e9veloppement Industriel de la r\u00e9gion du Nord \u00bb\u00a0qui aura lieu \u00e0 la facult\u00e9 des sciences et techniques de Tanger,\u00a0le 10 f\u00e9vrier 2018.\nDates \u00e0 retenir\n\n21/01/2018: Date limite d\u2019envoi des r\u00e9sum\u00e9s et de la fiche d\u2019inscription.\n28/01/2018: Notification d\u2019acceptation des communications.\n\n\u00a0\nPour plus d\u2019information, veuillez consulter les fichiers attach\u00e9s",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/chi2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Min Ajliki EntrepreNord SHOW",
        "content": "Un nouveau Moment Fort de la Comp\u00e9tition Min Ajliki EntrepreNord.\n\u00a0\n\nIl s\u2019agit de\u00a0Min Ajliki EntrepreNord SHOW, une s\u00e9rie de rencontres organis\u00e9es au profit des filles \u00e9tudiantes des \u00e9tablissements de l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essaadi et L\u2019OFPPT.\n\u00a0\nL\u2019objectif de ces rencontres est de :\n*rencontrer les jeunes \u00e9tudiantes et les \u00e9couter par rapport aux challenges qu\u2019elles rencontrent dans leurs parcours et leur projet professionnel ,\u00a0\n* stimuler leur esprit entrepreneurial\u00a0\n*et les encourager \u00e0 s\u2019inscrire \u00e0 la comp\u00e9tition.\nA cet effet, deux rendez vous sont pr\u00e9vus dans la semaine du 12 f\u00e9vrier 2018:\n\u00a0\n\u00a0\n\nAu programme: Ateliers, t\u00e9moignages et du Fun.\nLa rencontre sera cl\u00f4tur\u00e9e par un cocktail pour favoriser le networking des jeunes.\nUne annonce a \u00e9t\u00e9 post\u00e9e aujourd\u2019hui sur le page facebook de l\u2019\u00e9v\u00e9nement\u00a0:\u00a0https://www.facebook.com/MinajlikiEntreprenord/",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-min/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : Emplois du temps de la Session de Printemps 2017/2018 Actualis\u00e9s le 31 01 2018",
        "content": "Le Doyen informe les \u00e9tudiants de la FST Tanger que les enseignements du Semestre de printemps\u00a0de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2017-2018\u00a0d\u00e9buteront le\u00a0lundi 29 janvier 2018\u00a0selon les emplois du temps attach\u00e9s dans le lien ci-dessous.\nLe lien:\u00a0https://www.dropbox.com/sh/rd3z0u1hi4nbc6r/AACp2SdpXpQeNs6bcrS39kaVa?dl=0",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/emplois-du-temps-session-printemps-2017-2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "REGLEMENT D\u2019EVALUATION (En compl\u00e9ment au Cahier National des Normes P\u00e9dagogiques-Juillet 2016)",
        "content": "REGLEMENTS D\u2019EVALUATIONS (En compl\u00e9ment au Cahier National des Normes P\u00e9dagogiques 2014\u00a0pour les cycles Licence, Master et Ing\u00e9nieur (Juillet 2016).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/reglement-d-evaluation-2016/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Bourses d\u2019\u00e9tudes en Master 2019-2020 _ Universit\u00e9 de Catane (Italie)",
        "content": "L\u2019universit\u00e9 de Catane (Italie) offre des bourses d\u2019\u00e9tudes en master pour l\u2019ann\u00e9e univesrsitaire 2019/2020. Les masters concern\u00e9s sont :\u00a0\n\n\nPhysics\nChemical Engineering for Industriel Sustainability\nAutomation Engineering and Control of Complex Systems\nElectrical Engineering\n\n\nPlus d\u2019informations concernant la proc\u00e9dure de candidature\u00a0 sont disponibles sur le lien\u00a0\u00a0(https://www.unict.it/it/corsi-numero-non-programmato/2019-2020/public-selection-admission-non-eu-students-international).\n\u00a0 Date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers de candidatures (en ligne) : 15 mars 2019",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/master-en-automatisation-ingenierie-2019-20120-catania-italie-2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITES ERASMUS+ 2018-2019",
        "content": "http://uae.ma/website/fr/content/mobilites",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilites-erasmus-2018-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Concours de recrutement d\u2019un (01) administrateur 2\u00e8me grade, sp\u00e9cialit\u00e9: D\u00e9veloppement Humain, session du 17/03/2019",
        "content": "Liste des candidats convoqu\u00e9s pour l\u2019\u00e9preuve d\u2019entretien\u00a0(En fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis19022019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Programme Erasmus+ Mobilit\u00e9, Lublin University of Technology (LUT) de la Pologne",
        "content": "Dans le cadre du Programme Erasmus+ Mobilit\u00e9, Lublin University of Technology (LUT) de la Pologne, offre des bourses de mobilit\u00e9s pour nos \u00e9tudiants et staff. Dernier d\u00e9lai pour candidater en ligne: 30 novembre 2017 via le site:\n\nhttp://www.bwm.pollub.pl/erasmusplus-af.en\n\n\nBourses disponibles:\n \n\u00a0 \u00a0\u2013 Etudiants: \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02 mobilit\u00e9s Master (Pour le 2\u00e8me semestre de 2017-2018). \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03 mobilit\u00e9s Master (Pour le 1er semestre de \u00a02018-2019). \u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Niveau de l\u2019anglais exig\u00e9: Certificat officiel de niveau B1 minimum\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Les \u00e9tudiants pourront trouver plus de d\u00e9tail dans la pr\u00e9sentation ci-jointe (en particulier ladiapo 2)\n\u00a0 \u00a0\u2013 Staff:\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02 mobilit\u00e9s Staff administratif (Semaine internationale du personnel en Octobre 2018 ).\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02 mobilit\u00e9s staff Acad\u00e9mique (entre le 12/02/2018 \u00a0et le 20/06/2018) ou ( entre Octobre 2018 et janvier 2019)\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Discipline: Mechanical Engineering, Electrical Engineering, Computer Science,\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Environmental Engineering, Civil Engineering and Architecture, Management and Fundamentals of Technology",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avvvssss/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Planning des contr\u00f4les continus N\u00b01 (CC1) \u2013 Semestre d\u2019Automne 2017-2018 _ ACTUALISE LE 23 OCT 2017",
        "content": "Les contr\u00f4les continus N\u00b01 (CC1) du semestre d\u2019Automne 2017-2018 du cycle Licence d\u00e9marreront le mardi\u00a007 Novembre 2017\u00a0selon le planning ci-joint.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\nNB. :\u00a0\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Il y aura un arr\u00eat\u00a0des\u00a0cours, TD et TP\u00a0des\u00a0modules du Tronc commun (S1 et S3) pendant la p\u00e9riode des contr\u00f4les continus\u00a0CC1.\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Il n\u2019y aura pas d\u2019arr\u00eat des cours du DUT, du semestre S5 du cycle licence, du cycle master et du cycle ing\u00e9nieur.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/planning-des-controles-continus-n/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de soutenance de Th\u00e8se de Mr KASSOGUE Hamidou",
        "content": "Monsieur KASSOGUE Hamidou pr\u00e9sentera ses travaux de recherche en vue d\u2019obtention de Doctorat en Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur le Mardi 14 Novembre 2017 \u00e0 10h \u00e0 la Salle des Conf\u00e9rences de la FST de Tanger (Avis en fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/thsouavifff/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de Conf\u00e9rence",
        "content": "Le Professeur Philippe SONNET\u00a0de\u00a0l\u2019Institut de Science des Mat\u00e9riaux de Mulhouse (Universit\u00e9 de Haute Alsace de Mulhouse \u2013 France), invit\u00e9 par le professeur Mustapha DIANI\u00a0dans la cadre du projet \u00ab\u00a0TOUBKAL/16/36\u00a0\u00bb donnera une conf\u00e9rence sous le th\u00e8me\u00a0:\u00ab\u00a0De l\u2019\u00e9lectronique mol\u00e9culaire \u00e0 la vectorisation de m\u00e9dicaments: apport des calculs \u00e0 l\u2019\u00e9chelle atomique\u00a0\u00bb,et ce\u00a0le Jeudi 16 Novembre\u00a0 2016 \u00e0 11h\u00a0dans la salle des conf\u00e9rence \u00e0 la FST de Tanger.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis251/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Programme Workshop e-VAL",
        "content": "Dans le cadre du projet Erasmus+e-VAL\u00a0\u00ab\u00a0Exploitation des Comp\u00e9tences et Valorisation des acquis pour une Meilleure Insertion et Visibilit\u00e9 professionnelles\u00a0\u00bb, L\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di organise un\u00a0Workshop le Vendredi 17 Novembre 2017 \u00e0 partir de 8h 30 mn \u00a0\u00e0 la salle des conf\u00e9rences de la FST de Tanger\u00a0(Voir programme en document joint).\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nDans le cadre du projet Erasmus+e-VAL, veuillez trouver (en fichier attach\u00e9) le programme du Workshop qui sera organis\u00e9\u00a0\u00e0 la FST de Tanger\u00a0le vendredi 17 Novembre 2017.\u00a0Nous visons les \u00e9tudiants inscrits en 3\u00e8me ann\u00e9e de licence et les Master.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/ggffdfdf/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "6th Congr\u00e8s  International de la Physique des Interactions Rayonnement-Mati\u00e8re (PIRM-VI\u20192018)",
        "content": "A l\u2019occasion du 28\u00e8me anniversaire de l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essaadi et de la Journ\u00e9e Internationale de la Lumi\u00e8re (16 mai 2018) en partenariat avec l\u2019Universit\u00e9 Chouaib Doukkali, l\u2019Equipe de Recherche en Physique Appliqu\u00e9e de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger organise le 6\u00e8me Congr\u00e8s International de la Physique des Interactions Rayonnement-Mati\u00e8re (PIRM-VI\u20192018) dans la th\u00e9matique \u00ab\u00a0Science pour le d\u00e9veloppement durable\u00a0\u00bb, et ce du 7 au 9 Mai 2018 \u00e0 Tanger. Pour plus d\u2019informations, consulter le site du congr\u00e8s : www.pirm.uae.ma",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/6th-congres-international-de-la-physique-des-interactions-rayonnement-matiere-pirm-vi-2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "T\u00e9l\u00e9d\u00e9tection Optique et Radar Traitements des Images avec des Logiciels Libres : Fondements et Applications Pratiques (2\u00e8me \u00e9dition)",
        "content": "cliquer sur ce lien pour plus de d\u00e9tails.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/fg34oi/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX CANDIDATS A L\u2019INSCRIPTION EN THESE 2017/2018 CED \u00ab Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur \u00bb",
        "content": "Nous portons \u00e0 la connaissance des candidats \u00e0 une inscription au cycle doctoral au CED \u00ab Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur \u00bb au titre de l\u2019ann\u00e9e acad\u00e9mique 2017/2018, que les dossiers de candidature sont en phase d\u2019\u00e9tude au sein de notre CED.\u00a0Suite \u00e0 cette \u00e9tude, les candidats retenus seront inform\u00e9s par E-mail de la date et du lieu de l\u2019entretien.\nChaque candidat retenu pour passer l\u2019entretien doit \u00eatre obligatoirement muni le jour de l\u2019entretien des pi\u00e8ces suivantes :\n\nCarte d\u2019identit\u00e9 nationale ;\nRe\u00e7u de candidature en ligne ;\nCopies l\u00e9galis\u00e9es des dipl\u00f4mes (baccalaur\u00e9at, Licence, Master, dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur d\u2019Etat,\u2026)\nRelev\u00e9 des notes.\n\nN.B.\n\nAucun candidat ne sera autoris\u00e9 \u00e0 passer l\u2019entretien sans pr\u00e9sence de son re\u00e7u de candidature en ligne ;\nLes dipl\u00f4mes doivent \u00eatre reconnus par l\u2019Etat ;\n\nPour les dipl\u00f4mes obtenus \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, il faut obligatoirement la justification de l\u2019\u00e9quivalence nationale ;\n\n\nCoordonn\u00e9es du CED \u00ab Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur \u00bb :Facult\u00e9 des Sciences et Techniques. B.P. 416 TangerT\u00e9l : (+212) 5 39 39 39 54/55Fax : (+212) 5 39 39 39 53Site Web: www.fstt.ac.ma",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/hg44rezdsdsdsds/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "COMPRENDRE ET MAITRISER LE REGLEMENT THERMIQUE DES CONSTRUCTIONS AU MAROC ET DE SES OUTILS INFORMATIQUES (BINAYATE PRESCRIPTIVE, 3D ET PERFORMANTIELLE)",
        "content": "cliquer sur ce lien pour plus de d\u00e9tails.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/termo20018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Workshop COMSOL Multiphysics",
        "content": "La Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger organise en collaboration avec la soci\u00e9t\u00e9 COMSOL un Workshop sur les applications potentielles\u00a0du logiciel COMSOL Multiphysics le mardi 12 d\u00e9cembre 2017 dans la salle des conf\u00e9rences (B\u00e2timent F).\nLe programme du Workshop est en fichier attach\u00e9.\nL\u2019enregistrement \u00e0 ce Workshop se fait sur le lien suivant :\n\u00a0https://www.comsol.se/events/workshop/Potential-Applications-Using-COMSOL-Multiphysics-41341",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/workshop-comsol/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Journ\u00e9e des recrutements Capgenini",
        "content": "Capgemini\u00a0ouvre ses portes cette ann\u00e9e \u00e0 plus de 150 Stagiaires, pour des postes en d\u00e9veloppement informatique \u00e0 partir de F\u00e9vrier 2018.\n\nUn des leaders mondiaux du conseil et des services informatiques, a choisi la Facult\u00e9 des Sciences de T\u00e9touan pour faire b\u00e9n\u00e9ficier les \u00e9tudiants de l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essaadi d\u2019un programme de recrutement 2017 -2018.Lors de pr\u00e9c\u00e9dentes exp\u00e9riences, Capgemini a recrut\u00e9 plus 95% des stagiaires et qui sont actuellement salari\u00e9s en CDI.\n\nProfils souhait\u00e9s\n\n\u00b7\u00a0 Futurs laur\u00e9ats 2018:\u00a0\u00e9tudiants du 2\u00e8me\u00a0ann\u00e9e master\u00a0et derni\u00e8re ann\u00e9e cycle d\u2019ing\u00e9nieurs\u00a0des \u00e9tablissements universit\u00e8res.\n\n\u00b7\u00a0 Base technique de programmation informatique approuv\u00e9e.\n\n\u00b7\u00a0 Bonne communication Fran\u00e7ais, l\u2019anglais serait un atout non n\u00e9gligeable.\n\nDate et lieu :\n\nle\u00a0samedi 09 D\u00e9cembre 2017 au sein de la Facult\u00e9 des Sciences de T\u00e9touan\n\nPlan de la journ\u00e9e de recrutement :\n\n\nUne matin\u00e9e test de logique \u00e9liminatoire qui permettra de faire une premi\u00e8re short List de candidats.\n2\u00e8me parties, entretiens physique en pr\u00e9sence de 2 repr\u00e9sentants RH, un repr\u00e9sentant projet Technique qui valideront chaque candidats ayant r\u00e9ussi le test de logique.\n\n\n\nInscription en ligne:\u00a0http://www.med-space.org/capgemini-fs-tetouan\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\nPr\u00e9sentation de\u00a0Capgemini\u00a0Maroc\n\n\u00a0\n\nAvec plus de 190 000 collaborateurs,\u00a0Capgemini\u00a0est pr\u00e9sent dans plus de 40 pays et c\u00e9l\u00e8bre son cinquanti\u00e8me anniversaire en 2017. Le Groupe est l\u2019un des leaders mondiaux du conseil, des services informatiques et de l\u2019infog\u00e9rance et a r\u00e9alis\u00e9 en 2016 un chiffre d\u2019affaires de 12,5 milliards d\u2019euros.\nAvec ses clients,\u00a0Capgemini\u00a0con\u00e7oit et met en \u0153uvre les solutions business, technologiques et digitales qui correspondent \u00e0 leurs besoins et leur apportent innovation et comp\u00e9titivit\u00e9.\nProfond\u00e9ment multiculturel,\u00a0Capgemini\u00a0revendique un style de travail qui lui est propre, la \u00ab Collaborative Business ExperienceTM \u00bb, et s\u2019appuie sur un mode de production mondialis\u00e9, le \u00ab Rightshore\u00ae \u00bb.\nPlus d\u2019informations sur :\u00a0www.capgemini.com\u00a0Rightshore\u00ae est une marque du groupe\u00a0Capgemini.\n\n\n\u00a0\n\nM\u00e9tiers :\n\n\u00a0L\u2019entit\u00e9\u00a0Capgemini\u00a0Maroc intervient sur l\u2019ensemble des m\u00e9tiers : Banques / Assurance, Telecom, Services, Industrie, Energies & Utilities. Elle a pour ambition d\u2019accompagner ses clients dans la transformation et l\u2019\u00e9volution de leur syst\u00e8me d\u2019information.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/journee/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs _ Concours d\u2019acc\u00e8s au cycle ing\u00e9nieur d\u2019\u00e9tat EEA",
        "content": "Les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s au cycle ing\u00e9nieur : Electronique, Electrotechnique et Automatique (EEA) pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2017/2018 sont disponibles sur le lien ci-dessous :\nhttps://www.dropbox.com/sh/t9kpznvqpgn5q0z/AAAPV40dU32mWkEG2aclgeLya?dl=0\n\u00a0\n\u2013 Les inscriptions de la\u00a0liste principale auront lieu le \u00a0jeudi\u00a007 \u00a0et vendredi 08 Septembre 2017.\n\u2013 Les inscriptions de la\u00a0liste d\u2019attente\u00a0auront lieu le\u00a0samedi 09\u00a0Septembre\u00a02017.\n\u00a0\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n4 copies l\u00e9galis\u00e9es conforme \u00e0 l\u2019originale du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des quatre semestres du DEUST ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent; ou relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nAttestation du dipl\u00f4me Bac+2 ou Bac+3;\n2 Copie l\u00e9galis\u00e9e de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-d-acces-a-la-1ere-au-cycle-ingenieur-d-etat-resultats-definitifs-eea-2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Bourses d\u2019\u00e9tudes pour cours d\u2019\u00e9t\u00e9 _ Mobilit\u00e9 Internationale du Campus Mare Nostrum de l\u2019Universit\u00e9 de Murcia",
        "content": "L\u2019appel\u00a0de\u00a0Mobilit\u00e9\u00a0Internationale\u00a0du\u00a0Campus\u00a0Mare\u00a0Nostrum (CMN)\u00a0de l\u2019Universit\u00e9\u00a0de Murcia\u00a0\u00ab\u00a0Appel pour\u00a0attirer des\u00a0\u00e9tudiants internationaux qui suivent des \u00e9tudes dans les Universit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res dans le\u00a0domaine d\u2019influence du CMN pendant l\u2019ann\u00e9e acad\u00e9mique 2017/\u00ad2018\u2033\u00a0sera\u00a0OUVERT BIENT\u00d4T.\n\u00a0\n\u00a0\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0On\u00a0vous\u00a0rappelle\u00a0que\u00a0les\u00a0aides\u00a0sont\u00a0dirig\u00e9es\u00a0aux\u00a0:\u00a0\u00e9tudiants\u00a0qui ont r\u00e9ussi 60 cr\u00e9dits des \u00e9tudes du premier cycle (grade ou similaire), \u00e9tudiants de master ou d\u2019\u00e9tudes doctorales.\n\u00a0\n\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Les\u00a0\u00e9tudes\u00a0auront\u00a0lieu\u00a0en\u00a0juin,\u00a0juillet, septembre\u00a0et octobre\u00a02018\u00a0avec\u00a0une\u00a0dur\u00e9e\u00a0moyenne\u00a0de\u00a025h\u00a0(3\u00a0jours)\u00a0dans\u00a0la\u00a0R\u00e9gion\u00a0de\u00a0Murcia\u00a0(Espagne).\n\u00a0\n\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Des diff\u00e9rentes\u00a0th\u00e9matiques\u00a0au choix\u00a0:\u00a0Sciences\u00a0de\u00a0la\u00a0Sant\u00e9,\u00a0Arts,\u00a0Sciences\u00a0Sociales,\u00a0\u00c9conomiqueset\u00a0Sciences\u00a0Juridiques,\u00a0Sciences\u00a0Exp\u00e9rimentales\u00a0et\u00a0de l\u2019Environnement ainsi que\u00a0Sciences\u00a0Humaines\u00a0et\u00a0Techniques.\n\u00a0\n\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0N\u00e9cessaire\u00a0d\u2019avoir\u00a0un\u00a0niveau\u00a0ad\u00e9quat\u00a0d\u2019espagnol\u00a0(A2\u00a0au\u00a0minimum)\n\u00a0\n\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Pour\u00a0l\u2019inscription, il est n\u00e9cessaire de se registrer tout d\u2019abord en ligne\u00a0http://www.um.es/aplicaciones/cmn-mediterraneo\u00a0et de recevoir le formulaire\u00a0d\u2019inscription\u00a0\u00a0joint\u00a0\u00a0aux\u00a0documents restants demand\u00e9s\u00a0sur papier avant la date indiqu\u00e9e sur l\u2019appel.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/bourses-d-etudes-pour-cours-d-ete/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats de la 1\u00e8re  \u00e9preuve du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant sp\u00e9cialit\u00e9: Math\u00e9matiques",
        "content": "Liste des candidats (en fichier attach\u00e9) retenus pour se pr\u00e9senter \u00e0 la 2\u00e8me \u00e9preuve du concours de recrutement d\u2019un professeur assistant sp\u00e9cialit\u00e9 : \u00ab math\u00e9matiques \u00bb",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-de-la-1ere-epreuve-du-concours-de-recrutement-d-un-professeur-assistant-specialite-mathematiques/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs _ Concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la 1\u00e8re ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur d\u2019\u00e9tat  LSI",
        "content": "Les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur : LSI pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2017/2018 sont disponibles sur le lien ci-dessous :\nhttps://www.dropbox.com/sh/t9kpznvqpgn5q0z/AAAPV40dU32mWkEG2aclgeLya?dl=0\n\u00a0\n\u2013 Les inscriptions de la\u00a0liste principale auront lieu le \u00a0jeudi\u00a007 \u00a0et vendredi 08 Septembre 2017.\n\u2013 Les inscriptions de la\u00a0liste d\u2019attente\u00a0auront lieu le\u00a0samedi 09\u00a0Septembre\u00a02017.\n\u00a0\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n4 copies l\u00e9galis\u00e9es conforme \u00e0 l\u2019originale du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des quatre semestres du DEUST ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent; ou relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nAttestation du dipl\u00f4me Bac+2 ou Bac+3;\n2 Copie l\u00e9galis\u00e9e de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-d-acces-a-la-1ere-annee-du-cycle-ingenieur-d-etat-resultats-definitifs-lsi/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Une  journ\u00e9e d\u2019emploi \u00e0 T\u00e9touan shore",
        "content": "L\u2019ANAPEC et T\u00e9touan Shore, organisent le 28 juillet 2017 \u00e0 T\u00e9touan Shore, la journ\u00e9e d\u2019emploi.\u00a0Cette journ\u00e9e est destin\u00e9e aux dipl\u00f4m\u00e9s et \u00e9tudiants en fin de cursus de l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essaadi (en fichier attach\u00e9 le programme)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/ttshjoemp/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "RESULTATS DE L\u2019ORIENTATION VERS LE SEMESTRE S5 DU CYCLE LICENCE _ 2017/2018",
        "content": "En fichiers attach\u00e9s\u00a0ci-joints : les r\u00e9sultats de l\u2019orientation vers le semestre S5 du cycle LICENCE pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2017/2018.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-de-l-orientation-vers-s5-du-cycle-lst-2017-2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITE ERASMUS+ AVEC L\u2019UNIVERSITE PARIS 6 (FRANCE)",
        "content": "Des bourses de mobilit\u00e9 vers l\u2019Universit\u00e9 Pierre et Marie Curie (Paris 6) sont disponibles\nLa mobilit\u00e9 doit se terminer avant le 31 juillet 2018.\n\n2 x bourses licence (5 mois)\n1 x bourse master (5 mois) (le stage n\u2019est pas \u00e9ligible)\n2 x bourses personnel (14 jours maximum)\n\nDate limite de candidature: 20 octobre 2017\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir pour les \u00e9tudiants:\n\nCurriculum Vitae \nlettre de motivation \n2 Lettres de recommandations \nrelev\u00e9s de notes \nDipl\u00f4me de Licence (candidats postulant au niveau master) \nCopie du Passeport. \nContrat d\u2019\u00e9tudes avec l\u2019UPMC ( Learning agreement ci-joint)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilite-erasmus-avec-l-universite-paris-6-france/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de R\u00e9inscription en Doctorat pour l\u2019ann\u00e9e 2017-2018_CED \u00ab STI \u00bb",
        "content": "Les r\u00e9inscriptions en Doctorat pour l\u2019ann\u00e9e 2017/2018\u00a0du CED\u00a0\u00ab\u00a0Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur\u00a0\u00bb\u00a0d\u00e9buteront le Lundi 02 Octobre 2017 selon le planning en fichier attach\u00e9\u00a0(chaque doctorant doit respecter la date fix\u00e9e de rendez-vous pour son r\u00e9inscription).\n\u00a0\nLe dossier de r\u00e9inscription_Cycle Doctoral est \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger \u00e0 partir du site de la FST Tanger\u00a0:\u00a0www.fstt.ac.ma\u00a0(Ouvrir la fen\u00eatre \u00ab\u00a0Guichet Doctorant\u00a0\u00bb). Le d\u00e9p\u00f4t des dossiers complets de r\u00e9inscription en Doctorat aura lieu au secr\u00e9tariat du CED\u00a0\u00ab\u00a0STI\u00a0\u00bb \u00e0 la FST de Tanger.\n\u00a0\n\u00a0\nN.B.\u00a0Tout dossier incomplet ne sera pas accept\u00e9.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/2018theseavis/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s au Cycle Master \u00ab\u00a0Syst\u00e8mes Informatiques et Mobiles\u00a0\u00bb _ 2\u00e8me liste d\u2019attente",
        "content": "2 \u00e8me liste d\u2019attente du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle Master;\nFili\u00e8re : \u00abSyst\u00e8mes Informatiques et Mobiles\u00bb.\n\u00a0\n\u2013 Les inscriptions de la liste principale auront lieu le vendredi 13\u00a0 Octobre 2017 de 9h \u00e0 12h\n\u00a0\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n4 copies l\u00e9galis\u00e9es conforme \u00e0 l\u2019originale du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nOriginal du dipl\u00f4me de la Licence;\n2 Copie l\u00e9galis\u00e9e de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/listes-principal-et-d-attente-master-sim-2eme/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Listes des Groupes et affectations provisoires des modules du semestre S1 & S3 du Cycle Licence _ Actualis\u00e9es le 07-10-2017",
        "content": "Listes provisoires des \u00e9tudiants inscrits dans les semestres S1 et S3 du cycle LST avec les affectations des modules des semestres d\u2019automne de l\u2019ann\u00e9e universitaire\u00a02017-2018\u00a0: Cliquer Ici\n\u00a0\nNB : Les cours d\u00e9marreront effectivement le lundi 11 septembre 2017 \u00e0 8h30.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/listes-des-groupes-et-sections-semestre-s1-s3-2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITE ERASMUS+ AVEC L\u2019UNIVERSITE PARIS 6 (FRANCE)",
        "content": "Des bourses de mobilit\u00e9 vers l\u2019Universit\u00e9 Pierre et Marie Curie (Paris 6) sont disponibles.\nLa mobilit\u00e9 doit se terminer\u00a0avant le 31 juillet 2018.\n\u00a0\n\n2 x bourses licence (5 mois)\n1 x bourse master (5 mois) (le stage n\u2019est pas \u00e9ligible)\n2 x bourses personnel (14 jours maximum)\u00a0\n\nDate limite de candidature: 20 octobre 2017\n\u00a0\nPi\u00e8ces\u00a0\u00e0 fournir pour les \u00e9tudiants:\n\u00a0\n\nCurriculum Vitae\n\nlettre de motivation\n\n\n2 Lettres de recommandations\n\n\nrelev\u00e9s de notes\n\n\nDipl\u00f4me\u00a0de Licence (candidats postulant au niveau master)\n\n\nCopie du Passeport.\n\n\nContrat d\u2019\u00e9tudes avec l\u2019UPMC ( Learning agreement ci-joint).\n\n\n\u00a0\nPour le personnel (enseignant et administratif), les documents suivants sont demand\u00e9s:\n\ninvitation de l\u2019universit\u00e9 Paris 6\u00a0\n\n\u00a0\nPour envoyer vos candidatures et pour plus d\u2019informations, pri\u00e8re utiliser l\u2019adresse \u00e9lectronique:\u00a0erasmusplusuae@gmail.com",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mo201718/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : CONSULTATION DES NOTES DU TRONC COMMUN DU CYCLE LICENCE",
        "content": "Les notes des modules du tronc commun du cycle Licence peuvent \u00eatre consult\u00e9es sur le lien suivant : Cliquer ici\u00a0\n\u00a0\nPS : Authentification :\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Login : Code APOGEE\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Mot de passe : CNE ou code MASAR\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nLe code APOGEE ou Num\u00e9ro \u00e9tudiant est un num\u00e9ro \u00e0 8 chiffres qui figure sur l\u2019attestation de scolarit\u00e9, les relev\u00e9s de notes ou sur les listes d\u2019affectation des modules.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/consultation-des-notes-du-deust/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : REPRISE DES COURS DU TRONC COMMUN DU CYCLE LICENCE",
        "content": "Le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger informe les \u00e9tudiants\u00a0que les cours, TD et TP des modules des semestres S2 et S4 du cycle licence reprendront le lundi 25 mars 2019 \u00e0 08h30.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/reprise-des-cours-s2-et-s4/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CC1 Chimie Organique 1 _ MIPC 2 _ Listes par local d\u2019examen",
        "content": "Le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger informe les \u00e9tudiants du parcours MIPC 2 que le contr\u00f4le continu CC1 du module \u00ab\u00a0Chimie organique 1\u00a0\u00bb programm\u00e9 initialement pour le lundi 18 mars 2019 \u00e0 13h30 a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 au lundi 25 mars 2019 \u00e0 12h30. Les listes par local d\u2019examen sont en fichier attach\u00e9 ci-joint.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/fre-chi-org/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis d\u2019appel d\u2019offres ouvert sur offres de prix N\u00b0 1/FST/MAT SC/2019",
        "content": "Le Mercredi 17 avril 2019 \u00e0 10h00, il sera proc\u00e9d\u00e9, \u00e0 la salle de r\u00e9union de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques -Tanger- sise \u00e0 Boukhalef, ancienne route de l\u2019a\u00e9roport Ziaten Tanger, \u00e0 l\u2019ouverture des plis relatifs \u00e0 l\u2019appel d\u2019offres ouvert sur offres de prix n\u00b0: 1/ FST/ MAT SC/ 2019 -en s\u00e9ance publique- conform\u00e9ment au r\u00e8glement relatif aux conditions et formes de passation des march\u00e9s pour le compte de l\u2019Universit\u00e9 Abdelamel Essa\u00e2di (29 juin 2015), concernant l\u2019acquisition du mat\u00e9riel scientifique pour la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger.\nDossier d\u2019appel d\u2019offres ( en fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/app13032019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "La 6\u00e8me \u00c9DITION DES DOCTORIALES VSST\u20192019",
        "content": "La 6\u00e8me\u00a0\u00c9DITION DES DOCTORIALES VSST\u20192019 \u2013 S\u00c9ANCE COMMUNIQUER ET CONVAINCRE, POSTER \u00c0 L\u2019APPUI\nP\u00f4le Universitaire d\u2019Al-Hoceima, le samedi 30 mars 2019\nLes Doctoriales VSST s\u2019adressent \u00e0 tous les doctorants souhaitant mieux d\u00e9finir leur avenir professionnel et d\u00e9sireux d\u2019approfondir leurs connaissances dans le domaine de la recherche scientifique, de l\u2019innovation et de l\u2019entreprenariat, quel que soit leur projet de carri\u00e8re (recherche fondamentale, enseignement, entreprise ou culture).\nLes Doctoriales est une occasion d\u2019apprendre \u00e0 mieux se former et \u00e0 valoriser la R&D des doctorants.\nDynamiser le r\u00e9seau professionnel des doctorants, g\u00e9n\u00e9rer des rencontres avec les acteurs socio-\u00e9conomique et culturels, tels sont les objectifs de la 6\u00e8me\u00a0\u00e9dition des Doctoriales\u00a0: Forum Jeune Chercheurs.\nCette 6\u00e8me\u00a0\u00e9dition sera organis\u00e9e le samedi 30 mars 2019 au P\u00f4le Universitaire d\u2019Al-Hoceima, apr\u00e8s l\u2019organisation des pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions \u00e0\u00a0:\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Grenade (Espagne), durant le colloque international VSST, 2015.\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Al-Hoceima (Maroc), 2015.\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Rabat (Maroc), durant le colloque international VSST, 2016.\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Al-Hoceima (Maroc), durant le colloque international ISKO-Maghreb, 2017. \u00a0\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Toulouse (France), durant le colloque international VSST, 2018.\nUne journ\u00e9e pour provoquer des \u00ab\u00a0d\u00e9clics\u00a0\u00bb sur\u00a0:\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0les atouts d\u2019une formation par la m\u00e9thodologie de la recherche scientifique,\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0la richesse et la qualit\u00e9 des comp\u00e9tences des doctorants,\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0la n\u00e9cessit\u00e9 de construire un projet professionnel solide,\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0pr\u00e9senter son travail \u00e0 des non-sp\u00e9cialistes et s\u2019ouvrir \u00e0 d\u2019autres horizons scientifiques et culturels \u00e0 travers les rencontres interdisciplinaires,\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0initier des rencontres avec les acteurs du monde socio-\u00e9conomique pour r\u00e9v\u00e9ler les atouts des docteurs au service de leur structure et soci\u00e9t\u00e9.\u00a0\nLes Doctoriales est une vitrine de la recherche et de l\u2019innovation d\u00e9velopp\u00e9es dans notre r\u00e9gion pour l\u2019ensemble des acteurs socio-\u00e9conomique.\n\u00a0\nCONTEXTE\n\u00a0\nLa journ\u00e9e Doctoriales VSST\u20192019 est ax\u00e9 sur la pr\u00e9sentation poster. L\u2019exercice propos\u00e9 a pour objectif de savoir pr\u00e9senter, animer et convaincre, aptitudes requises pour tout porteur de projet autant dans le secteur priv\u00e9 que public.\u2028Dans ce cadre, chaque doctorant se pr\u00e9sentera en\u00a020 minutes questions comprises, \u00e0 son \u00e9quipe, au moyen d\u2019un poster format A1 pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 l\u2019avance.\u00a0\n\u00a0\nCe poster doit bien s\u00fbr avoir \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 et imprim\u00e9 avant les Doctoriales. En effet, la pr\u00e9sentation du poster a lieu l\u2019apr\u00e8s midi.\n\u00a0\nDATES IMPORTANTES\u00a0\nDate limite d\u2019inscription au Doctoriales VSST\u20192019\u00a0: le mercredi 27 mars 2019\nInscription gratuite via le formulaire\u00a0:https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdc0CCz1W1Hc0Ax7SPcYXuWyOzzDK86PHPqfqZ8ZHYZf6NO6g/viewform?usp=sf_link\nPROGRAMME DE LA JOURN\u00c9E DOCTORIALES\n\u00a0\n\n\n\n\n09h00 \u2013 09h30\n\n\n\u00a0\n\n\nS\u00e9ance d\u2019ouverture \u00a0\n\n\n\n\n09h45 \u2013 13h00\n\n\n\u00a0\n\n\nAtelier M\u00e9thodologie de la Recherche Scientifique\n\n\n\n\n15h00 \u2013 17h45\n\n\n\u00a0\n\n\nLab-Sc. \u00e0 Ciel Ouvert\u00a0: Communiquer et convaincre, POSTER \u00e0 l\u2019appui. \u00a0\n\n\n\n\n17h45 \u2013 18h00\n\n\n\u00a0\n\n\nS\u00e9ance de cl\u00f4ture \u2013 3 Best Poster Awards\n\n\n\n\n\u00a0\nPour plus d\u2019information\u00a0:\u00a0http://doctoriales-vsst.xplorew.org",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/la-6eme-edition-des-doctoriales-vsst-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Habilitation Universitaire",
        "content": "Madame Asmae KHATTABI, Professeur Assistant \u00e0 l\u2019Ecole Nationale de Sant\u00e9 Publique de Rabat pr\u00e9sentera son Habilitation Universitaire le Jeudi 28 Mars 2019 \u00e0 10h \u00e0 la salle des Conf\u00e9rences de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger (fichier attach\u00e9).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis2003/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "LISTES ET LOCAUX D\u2019EXAMENS _ CC2 des semestres S2 et S4 _SESSION DE PRINTEMPS _ 2018/2019",
        "content": "Listes par local d\u2019examen concernant les contr\u00f4les continus CC2 des semestres S2 et S4 du cycle licence pour la session de printemps 2018-2019. Cliquer ici\n\u00a0\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nNB : TRES IMPORTANT !\n\u00a0\n$$1\u00fcL\u2019acc\u00e8s \u00e0 la salle d\u2019examen est interdit \u00e0 tout \u00e9tudiant dont le nom ne figure pas sur la liste des convoqu\u00e9s \u00e0 passer l\u2019\u00e9preuve en question.\n$1\u00fcL\u2019\u00e9tudiant n\u2019est autoris\u00e9 \u00e0 composer que s\u2019il est en mesure de pr\u00e9senter sa carte d\u2019\u00e9tudiant ou \u00e0 d\u00e9faut d\u2019un certificat d\u2019inscription d\u00e9livr\u00e9 par les bureaux inscription et d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 comportant une photographie. Les contr\u00f4les seront op\u00e9r\u00e9s par un passage dans les rangs.\n$1\u00fcL\u2019\u00e9tudiant doit \u00e9galement apposer sa signature sur la liste d\u2019\u00e9margement pour attester de sa pr\u00e9sence \u00e0 l\u2019\u00e9preuve.\n$1\u00fcL\u2019usage des t\u00e9l\u00e9phones mobiles ou tout autre mat\u00e9riel permettant de communiquer avec l\u2019ext\u00e9rieur est interdit. Ces appareils devront \u00eatre \u00e9teints \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la salle et plac\u00e9s dans les sacs, cartables et porte documents.\n$1\u00fcPendant la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9preuve, il est interdit au candidat de communiquer avec d\u2019autres candidats ou avec l\u2019ext\u00e9rieur et d\u2019\u00e9changer du mat\u00e9riel (stylos, correcteur blanco, r\u00e8gles, calculatrices\u2026) \n$1\u00fcLa remise de la copie est obligatoire m\u00eame s\u2019il s\u2019agit d\u2019une copie blanche.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cc2-2018-2019-bis/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Bourse d\u2019Etudes au S\u00e9n\u00e9gal",
        "content": "Un appel du Minist\u00e8re concernant une offre de bourses au S\u00e9n\u00e9gal.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/boursesene/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Demande de d\u00e9rogation pour une orientation vers le semestre S5 du cycle Licence 2018/2019",
        "content": "Le Doyen informe les \u00e9tudiants dont les noms figurent sur la liste\u00a0(en fichier attach\u00e9)\u00a0qu\u2019ils doivent d\u00e9poser leurs demandes de d\u00e9rogation pour s\u2019orienter vers le semestre S5 du cycle licence\u00a0 aupr\u00e8s du bureau du Vice D\u00e9canat Charg\u00e9 des Affaires P\u00e9dagogiques entre le 03 et le 07 septembre 2018.\u00a0\u00bb",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/demande-de-derogation-pour-une-orientation-vers-le-semestre-s5-du-cycle-licence-2018-2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Orientation vers le semestre S3 du parcours GEGM 2018/2019",
        "content": "Le Doyen informe les \u00e9tudiants inscrits dans les parcours MIPC et MIP d\u00e9sireux de se r\u00e9orienter vers le semestre S3 du parcours GEGM qu\u2019ils doivent d\u00e9poser leurs demandes aupr\u00e8s du bureau du Vice D\u00e9canat Charg\u00e9 des Affaires P\u00e9dagogiques entre le 03 et le 07 septembre 2018.\nNB:\u00a0Seules les \u00e9tudiants ayant valid\u00e9 la premi\u00e8re ann\u00e9e des parcours MIPC et MIP peuvent se r\u00e9orienter vers S3 du parcours GEGM",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/yteh/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Rentr\u00e9e Universitaire 2018/2019",
        "content": "Le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger informe les \u00e9tudiants que le d\u00e9marage des cours pour le semestre d\u2019automne 2018/2019 est programm\u00e9 pour le lundi 10 septembre 2018 pour les cycles licence et ing\u00e9nieur et le lundi 17 septembre 2018 pour le cycle master.Les emplois du temps ainsi que les affectations des modules du tronc commun du cycle licence seront affich\u00e9s sur le site web de l\u2019\u00e9tablissement le mercredi 05 septembre 2018.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/ret/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "TRES URGENT : AVIS AUX ETUDIANTS _ MIPC S4 _ Groupe 4",
        "content": "Les \u00e9tudiants du groupe 4 du parcours MIPC (S4) dont les noms figurent dans le tableau ci-dessous sont pri\u00e9s de se pr\u00e9senter le mardi 25 juin 2019 \u00e0 12h00 \u00e0 la salle F01 pour passer le cont\u00f4le de rattrapage du module Analyse 4.\n\u00a0\nPour plus d\u2019informations, contacter l\u2019administration au num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone :\u00a006 60 10 46 76\n\u00a0\n\n\n\n\n\n \n\n\nNum\u00e9ro\nNom\nPr\u00e9nom\n\n\n15005428\nBAKKALI\nZAYD\n\n\n17005404\nBASSAIRI\nABDELMONIM\n\n\n17005613\nBELAYACHI\nDOUHA\n\n\n17005847\nBOUDAGHIA\nMOHAMMED\n\n\n17007764\u00a0\nBOUZAIDI\nNOUHAILA\n\n\n17005879\nEL KHOLFI\nHIND\n\n\n17005687\nHIMMI\nYOUNES\n\n\n14005315\nJABRAN\nADAM\n\n\n16000078\nKERNANE\nOUMAIMA\n\n\n17005520\nMOUKA\nIBTISSAM\n\n\n17004835\nSOODI\nSOUMAYA",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/s4/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s _ 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0Logiciels et Syst\u00e8mes Intelligents\u00a0\u00bb 2019/2020",
        "content": "R\u00e9sultats du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0Logiciels et Syst\u00e8mes Intelligents\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2019/2020 (fichiers attach\u00e9s cijoints)\nDates \u00e0 Retenir\n\nLes inscriptions de la liste principale auront lieu le :\u00a022 et 23 Juillet 2019.\n\nLes inscriptions de la liste d\u2019attente auront lieu le :\u00a005 septembre 2019.\n\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n4 copies l\u00e9galis\u00e9es conforme \u00e0 l\u2019originale du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des quatre semestres du DEUST ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent; ou relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nAttestation du dipl\u00f4me Bac+2 ou Bac+3;\n2 Copie l\u00e9galis\u00e9e de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-1ere-annee-lsi-2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Le Master M@BioVA : Un nouveau parcours en BCMB \u00e0 la FST de Tanger \u00ab\u00a0",
        "content": "Le parcours\u00a0M@BioVA est un master en r\u00e9seau national et international dans le cadre du projet ERASMUS+ CBHE, compos\u00e9 de 13 universit\u00e9s et instituts de recherche Europ\u00e9ens (France, Espagne, Italie) et Marocains (FST de Tanger, FST de Marrakech et Facult\u00e9 des Sciences de Rabat)\nLes inscrits en ce parcours b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019une formation bas\u00e9e sur une approche p\u00e9dagogique innovante renforc\u00e9e par l\u2019enseignement en e-learning o\u00f9 la quasi-totalit\u00e9 des modules seront disponibles sur une plateforme d\u2019apprentissage Moodle.\nLes \u00e9tudiants se forment dans une salle p\u00e9dagogique active, avec tous les \u00e9quipements n\u00e9cessaires (salle de visioconf\u00e9rence, e-learning, etc. financ\u00e9s dans le cadre du projet Erasmus+, CBHE)( voir le fichier attach\u00e9)\u00a0 pour\u00a0plus de d\u00e9tails sur M@BioVa:\u00a0\u00a0http://www.erasmus.mabiova.net/",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/m-biova-un-nouveau-parcours-en-master-bcmb-a-la-fst-de-tanger/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITES AVEC L\u2019UNIVERSITE DE CADIZ",
        "content": "Dans le cadre du Programme Erasmus+ Mobilit\u00e9, l\u2019Universit\u00e9 de Cadiz (UCA) offre des bourses de mobilit\u00e9s pour nos \u00e9tudiants et staff. Dernier d\u00e9lai pour d\u00e9poser les dossiers de candidature: 31 octobre 2017 via le site:\nhttp://www.uca.es/ori/portal.do?TR=C&IDR=144\n\u00a0\nBourses disponibles:\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0\u2013 Etudiants:\u00a0(Mobilit\u00e9 en 2\u00e8me semestre 2017-2018). \u00a0 \u00a0 \u00a04 mobilit\u00e9s de Doctorat\n\u00a0 \u00a0 \u00a0Dur\u00e9e de la mobilit\u00e9: 5 mois \u00a0 \u00a0 \u00a0Certificat de la langue (espagnol ou anglais) exig\u00e9\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0\u2013 Staff:\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 1 mobilit\u00e9 Staff administratif (staff week) \n\u00a0 \u00a0 \u00a0 2 mobilit\u00e9s staff Acad\u00e9mique\u00a0\u00a0\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 Lettre d\u2019invitation exig\u00e9e",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/ggggg/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "LISTES ET LOCAUX D\u2019EXAMENS _ CC2 _ Cycles Master et Ing\u00e9nieur _SESSION DE PRINTEMPS _ 2018/2019",
        "content": "Listes par local d\u2019examen concernant les contr\u00f4les continus CC2 des cycles Master et Ing\u00e9nieur pour la session de printemps 2018-2019.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nNB : TRES IMPORTANT !\n\u00a0\n$$1\u00fcL\u2019acc\u00e8s \u00e0 la salle d\u2019examen est interdit \u00e0 tout \u00e9tudiant dont le nom ne figure pas sur la liste des convoqu\u00e9s \u00e0 passer l\u2019\u00e9preuve en question.\n$1\u00fcL\u2019\u00e9tudiant n\u2019est autoris\u00e9 \u00e0 composer que s\u2019il est en mesure de pr\u00e9senter sa carte d\u2019\u00e9tudiant ou \u00e0 d\u00e9faut d\u2019un certificat d\u2019inscription d\u00e9livr\u00e9 par les bureaux inscription et d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 comportant une photographie. Les contr\u00f4les seront op\u00e9r\u00e9s par un passage dans les rangs.\n$1\u00fcL\u2019\u00e9tudiant doit \u00e9galement apposer sa signature sur la liste d\u2019\u00e9margement pour attester de sa pr\u00e9sence \u00e0 l\u2019\u00e9preuve.\n$1\u00fcL\u2019usage des t\u00e9l\u00e9phones mobiles ou tout autre mat\u00e9riel permettant de communiquer avec l\u2019ext\u00e9rieur est interdit. Ces appareils devront \u00eatre \u00e9teints \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la salle et plac\u00e9s dans les sacs, cartables et porte documents.\n$1\u00fcPendant la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9preuve, il est interdit au candidat de communiquer avec d\u2019autres candidats ou avec l\u2019ext\u00e9rieur et d\u2019\u00e9changer du mat\u00e9riel (stylos, correcteur blanco, r\u00e8gles, calculatrices\u2026) \n$1\u00fcLa remise de la copie est obligatoire m\u00eame s\u2019il s\u2019agit d\u2019une copie blanche.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cc2-2018-2019-ing-et-mst/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Summer Camp_Career Center UAE",
        "content": "Le Career Center de l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essaadi a le plaisir de vous pr\u00e9senter son planning d\u2019\u00e9t\u00e9 \u00ab\u00a0Summer Camp\u00a0\u00bb, qui est con\u00e7u pour les \u00e9tudiants de l\u2019universit\u00e9 afin qu\u2019ils puissent profiter d\u2019un s\u00e9jour d\u2019activit\u00e9s \u00e0 la fois ludiques et de travail pendant le mois de juillet dans le but de renforcer leurs capacit\u00e9s en soft skills.\u00a0\nUne exp\u00e9rience in\u00e9dite entre visites d\u2019entreprise, ateliers de langues, guest-speakers, ateliers et formation en Soft-skills et en pr\u00e9paration \u00e0 l\u2019emploi, activit\u00e9s culturelles, sportives et artistiques, sera au rendez-vous.\nVous trouverez en fichier attach\u00e9 l\u2019affiche du \u00ab\u00a0Summer Camp\u00a0\u00bb.\nle lien d\u2019inscription :\u00a0\u00a0http://vcc.careercenter.ma/vcc/careercenter/Career-Center-UAE",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/planning-d-ete-summer-camp-career-center-uae/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de Soutenance d\u2019Habilitation Universitaire",
        "content": "La pr\u00e9sentation de l\u2019Habilitation Universitaire de\u00a0Monsieur Abdelghni LAKEHAL, enseignant-chercheur \u00e0 la Facult\u00e9 Polydisciplinaire de Larache aura lieu\u00a0le jeudi 18 juillet 2019 \u00e0 12h\u00a0dans la salle des conf\u00e9rences de la Facult\u00e9 Polydisciplinaire de Larache (Avis en fichier attach\u00e9).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/ze12/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS RETENUS",
        "content": "L\u2019inscription aura lieu au secr\u00e9tariat du CED (Bloc G) \u00e0 la FST de Tanger du jeudi 12 d\u00e9cembre 2019 au vendredi 20 d\u00e9cembre 2019 selon le planning des rendez-vous ci-joint (classement par ordre alphab\u00e9tique). Chaque \u00e9tudiant(e) doit obligatoirement respecter et se pr\u00e9senter selon le rendez-vous qui lui a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 (date et heure d\u2019inscription).\n\u00a0Chaque \u00e9tudiant(e) doit \u00eatre muni le jour de son rendez-vous de deux types de dossier\u00a0:\n\nDOSSIER D\u2019INSCRIPTION AU CYCLE DOCTORAL\nDOSSIER DE DEMANDE DE BOURSE DOCTORALE\n\n1. LE DOSSIER D\u2019INSCRIPTION AU CYCLE DOCTORAL 2019/2020 (voir Dossier joint). Ce dossier est aussi t\u00e9l\u00e9chargeable \u00e0 partir du site\u00a0:\u00a0www.fstt.ac.ma, cliquer sur \u00abGuichet Doctorant\u00bb et t\u00e9l\u00e9charger \u00abDossier d\u2019inscription Cycle Doctoral\u00bb.\n\u00a02. LE DOSSIER DE DEMANDE DE BOURSE DOCTORALE 2019/2020\u00a0: il doit \u00eatre constitu\u00e9 des pi\u00e8ces suivantes\u00a0:\n\nCopie certifi\u00e9e conforme de la CIN ;\nCopie certifi\u00e9e conforme du Baccalaur\u00e9at ;\nCopie certifi\u00e9e conforme de la licence ou du dipl\u00f4me reconnu \u00e9quivalent ;\nCopie certifi\u00e9e conforme du Master ou du dipl\u00f4me reconnu \u00e9quivalent dans la discipline des \u00ab Sciences et Techniques \u00bb avec minimum Mention Assez Bien ;\nJustification de l\u2019\u00e9quivalence dans le cas des dipl\u00f4mes \u00e9trangers ;\nCopies certifi\u00e9es conformes des relev\u00e9s de notes : Licence, Master ou dipl\u00f4mes \u00e9quivalents;\nAttestation administrative de non emploi pour les Candidats qui ne travaillent pas",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/reidoc2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Journ\u00e9e d\u2019information sur le projet Erasmus+ e-VAL",
        "content": "Dans le cadre du projet Erasmus+ e-VAL (Exploitation des Comp\u00e9tences et Valorisation des acquis pour une meilleure Insertion et Visibilit\u00e9 Professionnelles), une journ\u00e9e d\u2019informations autour du projet sera organis\u00e9e le mercredi 09 octobre 2019 \u00e0 13h \u00e0 l\u2019Ecole Nationale des Sciences Appliqu\u00e9es de T\u00e9touan.\n\u00a0\nLes \u00e9tudiants sont invit\u00e9s \u00e0 y participer. Ce projet les concerne prioritairement\n\u00a0\nUne attestation leur sera d\u00e9livr\u00e9e.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/projet-erasmus-eval/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de soutenance de th\u00e8ses de Doctorat",
        "content": "Monsieur Tarik AMTOUT\u00a0pr\u00e9sentera ses travaux de recherche en vue d\u2019obtention de Doctorat en Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur, au sein du CED \u00ab\u00a0STI\u00a0\u00bb\u00a0sous\u00a0la direction du professeur Mustapha ER-ERIANI, conjointement avec le professeur Taoufik EL BOUAYACHI\u00a0en tant que co-encadrant \u00e0 la FST de Tanger.\u00a0La soutenance est pr\u00e9vue\u00a0le\u00a0Jeudi 25 Juillet 2019 \u00e0 10 heures\u00a0\u00e0 la salle des conf\u00e9rences (B\u00e2timent F) de la FST de Tanger (Avis de soutenance joint).\n\n\n\n\nMademoiselle Yousra YETTEFTI OUZEKHTI\u00a0pr\u00e9sentera ses travaux de recherche en vue d\u2019obtention de Doctorat en Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur, au sein du CED \u00ab\u00a0STI\u00a0\u00bb\u00a0sous la direction du professeur Jamal BRIGUI \u00e0 la FST de Tanger.\u00a0La soutenance est pr\u00e9vue\u00a0le\u00a0Jeudi 25 Juillet 2019 \u00e0 16 heures\u00a0\u00e0 la salle des conf\u00e9rences (B\u00e2timent F) de la FST de Tanger (Avis de soutenance joint).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/thesav23/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9preuve \u00e9crite du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la fili\u00e8re master : EMERA 2019/2020",
        "content": "Liste des \u00e9tudiants convoqu\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9preuve orale du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du master\u00a0\n\u00ab\u00a0Environnement marin exploitation des ressources aquacoles marines\u00a0\u00bb\u00a0pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2019/2020 (voir fichier attach\u00e9 ci-joint)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-lemera/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : CONCOURS D\u2019ACCES AU CYCLE D\u2019INGENIEURS DE L\u2019ENSA HOCEIMA",
        "content": "L\u2019ENSA d\u2019AL HOCEIMA ouvre le concours de passerelles pour acc\u00e9der\u00a0\u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle\u00a0ing\u00e9nieur de deux fili\u00e8res (Voir fichiers attach\u00e9s ci-joints).\n\u00a0\nLa date limite de candidature : 11 octobre 2019.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-du-cycle-ingenier-al-hoceima2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Annonce de l\u2019ouverture des inscriptions en Doctorat pour les nouveaux inscrits (Ann\u00e9e universitaire 2019-2020)",
        "content": "\u064a\u0646\u0647\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f \u0631\u0626\u064a\u0633 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u0639\u062f\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0643\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u062a\u0630\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u062d\u062b\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0640 \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0640 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0635\u0644\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0633\u062a\u0631 \u0623\u0648 \u0645\u0627 \u064a\u0639\u0627\u062f\u0644\u0647 \u0628\u0645\u064a\u0632\u0629\u060c \u0623\u0646\u0647 \u062a\u0642\u0631\u0631 \u0641\u062a\u062d \u0627\u0644\u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u0627\u062a \u0644\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0647 \u0628\u0631\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u064a \u00a02020/2019 \u00a0\u062d\u0635\u0631\u064a\u0627 \u0639\u0628\u0631 \u0645\u0648\u0642\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062a\u0631\u0646\u064a\u062a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0628\u062a\u062f\u0628\u064a\u0631 \u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0647 :\u00a0\u00a0www.gcd.uae.ma.\u00a0\u0648\u064a\u0634\u0645\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0631\u0627 \u0643\u0632 \u062f\u0631\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062a\u0645\u062f\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629\u060c \u0648\u064a\u0639\u062f \u0627\u0644\u0633\u0628\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0644\u0644\u062a\u0631\u0634\u064a\u062d \u0648\u0627\u0644\u062a\u0623\u0637\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0647.\n\u0645\u0631\u0627\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0639\u062a\u0645\u062f\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0647:1.\u00a0\u00a0 \u00a0\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0640 \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0628\u062a\u0637\u0648\u0627\u06462.\u00a0\u00a0 \u00a0\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0648\u062a\u0642\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 \u0640 \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0642\u0646\u064a\u0627\u062a \u0628\u0637\u0646\u062c\u06293.\u00a0\u00a0 \u00a0\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0640 \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u062a\u0637\u0648\u0627\u06464.\u00a0\u00a0 \u00a0\u0645\u0631\u0643\u0632\u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0648\u0627\u0644\u062a\u062f\u0628\u064a\u0631 \u0640 \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0628\u0637\u0646\u062c\u06295.\u00a0\u00a0 \u00a0\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0642\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0643\u0631\u064a\u0629 \u2013 \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0628\u062a\u0637\u0648\u0627\u0646\n\u0648\u0633\u062a\u062a\u0645 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u062c\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0635 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0645\u0647\u0627:\n1.\u00a0\u00a0 \u00a0\u0645\u0646 07 \u0625\u0644\u0649 20 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2019 \u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014 \u0625\u0642\u062a\u0631\u0627\u062d \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0648\u0631 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0636\u064a\u0639 \u0645\u0646 \u0637\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u062a\u0630\u06292.\u00a0\u00a0 \u00a0\u0645\u0646 25 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 \u0625\u0644\u0649 08 \u0646\u0648\u0646\u0628\u0631 2019 \u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014- \u0625\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0648\u0631 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0636\u064a\u0639 \u0645\u0646 \u0637\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u063a\u0628\u064a\u0646 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0636\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u06473.\u00a0\u00a0 \u00a0\u0645\u0646 21 \u0646\u0648\u0646\u0628\u0631 \u0625\u0644\u0649 05 \u062f\u062c\u0646\u0628\u0631 2019 \u2014\u2014\u2014\u2014\u2014- \u0625\u0646\u062a\u0642\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0648\u0625\u062c\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u0627\u062a4.\u00a0\u00a0 \u00a0\u0645\u0646 06 \u0625\u0644\u0649 16 \u062f\u062c\u0646\u0628\u0631 2019 \u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014- \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u064a",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/annonce-de-l-ouverture-des-inscriptions-en-doctorat-pour-les-nouveaux-inscrits-annee-universitaire-2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de pr\u00e9sentation d\u2019Habilitation Universitaire",
        "content": "La pr\u00e9sentation de l\u2019Habilitation Universitaire de\u00a0Monsieur Mohammed JBILOU, enseignant-chercheur \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger, aura lieu\u00a0le samedi 27 juillet 2019 \u00e0 10h\u00a0dans la salle des conf\u00e9rences (B\u00e2timent F) de la FST de Tanger (Avis en copie en fichier attach\u00e9).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/jbilou/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9preuve \u00e9crite du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la fili\u00e8re master : Sciences Agroalimentaires 2019/2020",
        "content": "Liste des \u00e9tudiants convoqu\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9preuve orale du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du master\u00a0\n\u00ab\u00a0Sciences Agroalimentaires\u00a0\u00bb\u00a0pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2019/2020 (voir fichier attach\u00e9 ci-joint)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-c-sc-agro/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Listes des groupes et affectations provisoires des modules des semestres S1 et S3 du Cycle Licence _ 2019/2020 Actualis\u00e9es le 06-10-2019",
        "content": "Listes provisoires et affectation des modules des semestres d\u2019automne S1 et S3 du cycle licence pour l\u2019ann\u00e9e universitaire\u00a02019-2020 actualis\u00e9es le 06-10-2019.\n\u00a0\u00a0\nPS : Les \u00e9tudiants qui ne figurent pas sur ces listes ou qui ont des probl\u00e8mes au niveau de l\u2019affectation de leurs modules doivent contacter d\u2019urgence le service de la scolarit\u00e9.\n\u00a0\n\u00a0R\u00e9partition des groupes et sections par parcours du semestre S1 :\n\u00a0\n\n\n\n\nParcours\n\n\nSection A\n\n\nSection B\n\n\n\n\nMIP\n\n\n1, 2, 3, 4, 5 et 6\n\n\u00a0\n\n\n\nMIPC\n\n\n1, 2, 3 et 4\n\n\n5, 6, 7 et 8\n\n\n\n\nGEGM\n\n\n1, 2, 3, 4, 5 et 6\n\n\u00a0\n\n\n\nBCG\n\n\n1, 2, 3, 4 et 5\n\n\n6, 7, 8, 9 et 10",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/listes-des-groupes-et-sections-semestre-s1-s3-2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "APPEL \u00c0 CANDIDATURE : CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S \u00c0 LA 2\u00c8ME ANN\u00c9E DU CYCLE ING\u00c9NIEUR D\u2019\u00c9TAT 2023-2024",
        "content": "La\u00a0Facult\u00e9 des\u00a0Sciences et\u00a0Techniques de\u00a0Tanger organise le 27 Juillet 2023 le concours d\u2019acc\u00e8s en 2\u00e8me\u00a0ann\u00e9e\u00a0du cycle Ing\u00e9nieur d\u2019\u00c9tat au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire\u00a02023-2024.\nPour plus d\u2019informations sur les conditions et les modalit\u00e9s du concours\u00a0 :\u00a0Cliquez ici\u00a0.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel-a-candidature-concours-dacces-a-la-2eme-annee-du-cycle-ingenieur-detat-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS DE PR\u00c9SENTATION D\u2019HABILITATION UNIVERSITAIRE : HIND ES-SAOUINI",
        "content": "Mme. HIND ES-SAOUINI Professeure d\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur Assistante \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger, pr\u00e9sentera ses travaux en vue de l\u2019obtention de d\u2019Habilitation\u00a0Universitaire le Mardi 18\u00a0 Juillet 2023 \u00e0 10 heures \u00e0 la salle des conf\u00e9rences, FST \u2013 Tanger.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tAvis de soutenance d'habilitation",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-presentation-dhabilitation-universitaire-hind-es-saouini/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS DE PR\u00c9SENTATION D\u2019HABILITATION UNIVERSITAIRE : SAIDA BOUZID",
        "content": "Mme. Saida BOUZID Professeure d\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur Assistante \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger, pr\u00e9sentera ses travaux en vue de l\u2019obtention de d\u2019Habilitation\u00a0Universitaire le Mercredi 26 Juillet 2023 \u00e0 10 heures \u00e0 la salle des conf\u00e9rences, FST \u2013 Tanger.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tAvis de soutenance d'habilitation",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-presentation-dhabilitation-universitaire-saida-bouzid/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX \u00c9TUDIANTS : PROC\u00c9DURE DE CONNEXION AU WIFI CAMPUS CONNECT\u00c9",
        "content": "Il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des \u00e9tudiants qu\u2019il est d\u00e9sormais possible de se connecter au Wifi Campus Connect\u00e9 mis en place au niveau des diff\u00e9rents locaux et espaces de l\u2019\u00e9tablissement.Pour pouvoir se connecter, il faut disposer d\u2019un compte institutionnel actif.Pour vous connecter au Wifi Campus Connect\u00e9, veuillez suivre la proc\u00e9dure d\u00e9crite dans les documents ci-joints, selon l\u2019\u00e9quipement que vous utilisez.T\u00e9l\u00e9chargement : Guide Appareil Android NativeGuide Appareil MacOS-CATGuide Appareil Portable iOS-CATGuide Appareil Windows CATGuide Appareil Windows Native",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-procedure-de-connexion-au-wifi-campus-connecte/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AUTOMOTIVE INNOVATION HACKATHON",
        "content": "Dans le cadre du Projet Saxxed.Fit4market financ\u00e9 par le DAAD, nous avons le plaisir de vous annoncer que l\u2019ENSA de Tanger organise \u00a0l\u2019Automotive Innovation Hackathon avec la participation de l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di, l\u2019Universit\u00e9 Technique de Chemnitz, l\u2019Universit\u00e9 Sidi Mohamed Ben Abdellah de F\u00e8s et SupCom Tunis.\nIl s\u2019agit d\u2019une comp\u00e9tition d\u2019innovation technologique dans le domaine de l\u2019industrie automobile et de l\u2019exploitation des donn\u00e9es li\u00e9es \u00e0 l\u2019activit\u00e9 des objets mobiles en g\u00e9n\u00e9ral.\nCette initiative vise \u00e0 encourager la proposition d\u2019id\u00e9es novatrices en utilisant les Technologies de l\u2019Information et de la Communication pour apporter de nouvelles solutions dans ce domaine.\nLien d\u2019inscription \u00e0 la comp\u00e9tition : https://forms.gle/6c7q4Hvbjp59NNCt7",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/automotive-innovation-hackathon/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Bourses de mobilit\u00e9s dans le cadre de la double diplomation",
        "content": "La France offre des bourses de mobilit\u00e9s dans le cadre de la double diplomation avec les \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs marocaines et fran\u00e7aises\n\u00a0\nL\u2019information est affich\u00e9e sue le site du minist\u00e8re :\nhttps://www.enssup.gov.ma/ar/node/4939",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/bouses-double-diplomation/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00c9SULTAT DE LA 1\u00c8RE \u00c9PREUVE DU CONCOURS DE RECRUTEMENT D\u2019UN (01) PROFESSEUR ASSISTANT, SP\u00c9CIALIT\u00c9 : INFORMATIQUE",
        "content": "R\u00e9sultat de la 1\u00e8re \u00e9preuve du concours de recrutement d\u2019un (01) Professeur-Assistant, sp\u00e9cialit\u00e9: \u00ab\u00a0Informatique\u00a0\u00bb, session du 10 juin 2023.\u00a0\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe des convoqu\u00e9s (PA : Informatique)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultat-de-la-1ere-epreuve-du-concours-de-recrutement-dun-01-professeur-assistant-specialite-informatique/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00c9SULTAT DE LA 1\u00c8RE \u00c9PREUVE DU CONCOURS DE RECRUTEMENT D\u2019UN (01) PROFESSEUR ASSISTANT, SP\u00c9CIALIT\u00c9 : PHYSIQUE DES MAT\u00c9RIAUX",
        "content": "R\u00e9sultat de la 1\u00e8re \u00e9preuve du concours de recrutement d\u2019un (01) Professeur-Assistant, sp\u00e9cialit\u00e9: \u00ab\u00a0Physique des Mat\u00e9riaux\u00a0\u00bb, session du 10 juin 2023.\n\n\u00a0\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe des convoqu\u00e9s (PA : Physique des Mat\u00e9riaux)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultat-de-la-1ere-epreuve-du-concours-de-recrutement-dun-01-professeur-assistant-specialite-physique-des-materiaux/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00c9SULTAT DE LA 1\u00c8RE \u00c9PREUVE DU CONCOURS DE RECRUTEMENT D\u2019UN (01) PROFESSEUR ASSISTANT, SP\u00c9CIALIT\u00c9 : BIOLOGIE M\u00c9DICALE",
        "content": "R\u00e9sultat de la 1\u00e8re \u00e9preuve du concours de recrutement d\u2019un (01) Professeur-Assistant, sp\u00e9cialit\u00e9: \u00ab\u00a0Biologie M\u00e9dicale\u00a0\u00bb, session du 10 juin 2023.\u00a0\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe des convoqu\u00e9s (PA : Biologie M\u00e9dicale)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultat-de-la-1ere-epreuve-du-concours-de-recrutement-dun-01-professeur-assistant-specialite-biologie-medicale/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00c9SULTAT DE LA 1\u00c8RE \u00c9PREUVE DU CONCOURS DE RECRUTEMENT D\u2019UN (01) PROFESSEUR ASSISTANT, SP\u00c9CIALIT\u00c9 : CHIMIE PHYSIQUE",
        "content": "R\u00e9sultat de la 1\u00e8re \u00e9preuve du concours de recrutement d\u2019un (01) Professeur-Assistant, sp\u00e9cialit\u00e9: \u00ab\u00a0Chimie Physique\u00a0\u00bb, session du 10 juin 2023.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe des convoqu\u00e9s (PA : Chimie Physique)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultat-de-la-1ere-epreuve-du-concours-de-recrutement-dun-01-professeur-assistant-specialite-biologie-medicale-copy/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS IMPORTANT AUX LAUR\u00c9ATS 2022-2023",
        "content": "Il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance de tous les \u00e9tudiants laur\u00e9ats de la FST de Tanger au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2022-2023,qu\u2019ils doivent retirer leurs dossiers du baccalaur\u00e9at d\u00e9finitivement avant la fin du mois de Juillet pour ne pas perturber la v\u00e9rification des dossiers des \u00e9tudiants et la d\u00e9livrance des dipl\u00f4mes dans les d\u00e9lais fix\u00e9s.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-important-aux-laureats-2022-2023/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "WORKSHOP \u00a0\u00bb REDACTION ET PUBLICATION SCIENTIFIQUES \u00ab\u00a0",
        "content": "La Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger organise la 2\u00e8me\u00a0\u00e9dition du\u00a0Workshop \u00ab\u00a0R\u00e9daction et Publication Scientifiques\u00a0\u00bb\u00a0qui aura lieu\u00a0du 9 au 11 juillet 2019 \u00e0 la FST de Tanger.\u00a0\u00a0Ce Workshop, programm\u00e9 pour 3 jours, s\u2019organise sous forme de conf\u00e9rences pl\u00e9ni\u00e8res et d\u2019ateliers de formation portant sur la th\u00e9matique du Workshop (Consulter le d\u00e9pliant\u00a0en fichier attach\u00e9)\nPour inscription et plus ample information, veuillez visiter le site web\u00a0:\u00a0www.cmtics.org/workshop\nDate limite d\u2019inscription\u00a0:\u00a021 juin 2019",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/work2019517/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Le projet Shine Space",
        "content": "Le projet Shine Space enactus FSTT a gagn\u00e9 :\n\n-Le prix de Tony Elumelu Foundation (12 semaines d\u2019incubation et 50 000 DH) et le programme Am\u00e9ricain Student Leaders.\u00a0\n\n-Le prix de l\u2019impact social dans la comp\u00e9tition nationale de l\u2019Entrepreneurship Competition\u00a0 \u00e0 Kenitra.\u00a0\n-Le Hackathon EdTech avec un financement de 30 000 dhs et un cash prize de 3W Academy Maroc",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/shine/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultat de la pr\u00e9-s\u00e9lection du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant, sp\u00e9cialit\u00e9: Biologie Appliqu\u00e9e",
        "content": "R\u00e9sultat de la pr\u00e9-s\u00e9lection du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant, sp\u00e9cialit\u00e9: Biologie Appliqu\u00e9e, session: 15 mai 2019.\u00a0Lire la suite (en fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis01062019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS DE RECRUTEMENT",
        "content": "La Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger organise des concours de recrutement de quatre (04) Professeurs Assistants, d\u2019un Ing\u00e9nieur d\u2019\u00c9tat 1er grade et d\u2019un Technicien 3\u00e8me grade.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-de-recrutement/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de Conf\u00e9rences sur le th\u00e8me \u00ab\u00a0Techniques d\u2019Information et de Communication \u00ab\u00a0",
        "content": "Dans le cadre de la coop\u00e9ration avec la soci\u00e9t\u00e9 Huawei, des conf\u00e9rences sur le th\u00e8me des\u00a0\u00ab\u00a0Techniques d\u2019Information et de Communication (programme ci-dessous)\u00a0\u00bb\u00a0organis\u00e9es par notre Universit\u00e9, seront anim\u00e9es par 3 speakers de la soci\u00e9t\u00e9 (programme ci-dessous), et\u00a0auront lieu le Mercredi 22 Mai 2019 \u00e0 11h\u00a0dans la salle des conf\u00e9rences (B\u00e2timent F) de la FST de Tanger.\n\u00a0\n\n\n\n\nProgram\n\n\nName of Speaker\n\n\nTitle\n\n\n\n\nHUAWEI Brief Introduction\n\n\nYuanyu\n\n\nGM of HUAWEI EBG\n\n\n\n\nHuawei ICT Academy Introdcution\n\n\nZhangliangzi/Douaa\n\n\nResponsalbe de HUAWEI ICT Program\n\n\n\n\nR&S training explanation\n\n\nAhmed Mohamed Elsaeed\n\n\nS&D Director",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-conferences-sur-le-theme-des-techniques-d-information-et-de-communication/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de concours de recrutement d\u2019un ing\u00e9nieur d\u2019\u00e9tat 1er grade",
        "content": "Avis de concours de recrutement d\u2019un ing\u00e9nieur d\u2019\u00e9tat 1er grade, sp\u00e9cialit\u00e9: r\u00e9seau informatique & d\u00e9veloppement (Voir le fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-concours-de-recrutement-d-un-ingenieur-d-etat-1er-grade/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants Doctorat \u2013 Master \u2013 Cycle ing\u00e9nieur \u2013 Licence S5/S6 (Sp\u00e9cialit\u00e9 : Informatique) : Candidature \u00e0 la Formation/Certification HCIA Routing & Switching",
        "content": "L\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essaadi de Tetouan et le Groupe chinois de t\u00e9l\u00e9communication Huawei technologies Maroc ont proc\u00e9d\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 la signature d\u2019une convention de partenariat pour le lancement du programme HAINA (Huawei Authorised Information and Network Academy) portant sur la formation des enseignants et des \u00e9tudiants aux Technologies de l\u2019Information et de la Communication.\nCe programme vise \u00e0 renforcer les comp\u00e9tences et favoriser l\u2019employabilit\u00e9 des laur\u00e9ats de l\u2019\u00e9tablissement dans le secteur des TIC en d\u00e9livrant des certifications Huawei dans les technologies fondamentales et de pointe .Il permettra \u00e9galement l\u2019attribution du prix d\u2019excellence \u00ab\u00a0Huawei Seeds for the Future\u00a0\u00bb aux \u00e9tudiants les plus m\u00e9ritants dans les domaines des r\u00e9seaux et t\u00e9l\u00e9coms.\nCe programme pr\u00e9sente \u00e9galement une occasion pour les \u00e9tudiants de participer \u00e0 la \u00ab\u00a0Huawei ICT Competition\u00a0\u00bb.\nDans le cadre de ce programme, la FST de Tanger lance une formation \u00e0 la pr\u00e9paration au profit de ces \u00e9tudiants (Sp\u00e9cialit\u00e9\u00a0: Informatique) pour la certification HCIA Routing & Switching.\nLes \u00e9tudiants int\u00e9ress\u00e9s sont pri\u00e9s de proc\u00e9der \u00e0 remplir le formulaire en ligne de candidature \u00e0 la formation/certification Huawei via le lien : https://forms.gle/JM6Vxx714JAqj4BY7",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-doctorat-master-cycle-ingenieur-licence-s5-s6-specialite-informatique-candidature-a-la-formation-certification-hcia-routing-switching/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultat de la pr\u00e9-s\u00e9lection du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant, sp\u00e9cialit\u00e9: Chimie Analytique",
        "content": "R\u00e9sultat de la pr\u00e9-s\u00e9lection du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant, sp\u00e9cialit\u00e9: Chimie Analytique, session: 15 mai 2019.\nLire la suite (en fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/con20190628/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS aux \u00e9tudiants : S2 MIPC (Section A) _ Examen de TP du module de M\u00e9canique du point",
        "content": "L\u2019examen des Travaux Pratiques (TP) du module de\u00a0M\u00e9canique du point et optique \u00a0pour le parcours MIPC (section A) aura lieu le mardi\u00a028 mai 2019 de 15h00 \u00e0 16h00\n\u00a0\n\u00a0Les listes des \u00e9tudiants par local d\u2019examen sont donn\u00e9es en fichier attach\u00e9 ci-joint.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/exament-de-tp-thermodynamique-2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Appel \u00e0 candidature-Concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la 2\u00e8me ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur d\u2019\u00e9tat 2021-2022",
        "content": "La\u00a0Facult\u00e9 des\u00a0Sciences et\u00a0Techniques de\u00a0Tanger organise le 10 et 11 Septembre 2021 le concours d\u2019acc\u00e8s en 2\u00e8me\u00a0 ann\u00e9e\u00a0du cycle Ing\u00e9nieur d\u2019\u00c9tat au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire\u00a02021-2022.\nPour plus d\u2019informations sur les conditions et les modalit\u00e9s d\u2019inscription au concours d\u2019acc\u00e8s :\u00a0Cliquez ici\u00a0.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel-a-candidature-concours-d-acces-a-la-2eme-annee-du-cycle-ingenieur-d-etat-2019-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Orientation vers S3 du parcours GEGM",
        "content": "Le Doyen informe les \u00e9tudiants inscrits dans le parcours MIPC ou MIP d\u00e9sireux de se r\u00e9orienter vers le semestre S3 du parcours GEGM qu\u2019ils doivent d\u00e9poser leurs demandes\u00a0aupr\u00e8s du bureau du Vice D\u00e9canat Charg\u00e9 des Affaires P\u00e9dagogiques\u00a0entre le\u00a001 et le 10 septembre 2021.\n\u00a0\nNB.Seules les \u00e9tudiants ayant valid\u00e9 la premi\u00e8re ann\u00e9e du parcours MIPC ou MIP peuvent se r\u00e9orienter vers S3 du parcours GEGM.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/orientation-vers-s3-du-parcours-gegm-2-2021-2022/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux bacheliers admis lors de la 2\u00e8me phase",
        "content": "Il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des bacheliers ayant accept\u00e9 d\u00e9finitivement l\u2019admission \u00e0 la FST de Tanger lors de la 2\u00e8me phase que leurs inscriptions administratives auront lieu le Vendredi 03 Septembre 2021\u00a0selon le planning indiqu\u00e9 dans les fichiers attach\u00e9s ci-joints.\n\u00a0\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\u00a0\n\nRe\u00e7u de pr\u00e9inscription en ligne (Obligatoire) sur le site de l\u2019universit\u00e9\u00a0 Cliquez ici ; ( \u00e0 partir du 02 Septembre 2021 \u00e0 10h )\nL\u2019original du baccalaur\u00e9at\u00a0(indispensable!) + 01 copie ;\nUne photo d\u2019identit\u00e9 (format 4cmx5cm jpg/jpeg) sur support num\u00e9rique (CD). Pr\u00e9cisez sur le CD: La fili\u00e8re, CNE, Nom et pr\u00e9nom de l\u2019\u00e9tudiant.(Taille Max : 300Ko); \n01 copie de la carte d\u2019identit\u00e9 nationale ;\nLivret de sant\u00e9 (\u00e0 retirer de l\u2019\u00e9tablissement d\u2019origine) ;\nQuatre photos d\u2019identit\u00e9 r\u00e9centes ;\nDeux enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse exacte du candidat ;\nAttestation du travail du p\u00e8re.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-bacheliers-admis-lors-de-la-2eme-phase/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants inscrits au cycle Doctorat",
        "content": "Il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des \u00e9tudiants inscrits en Doctorat que les r\u00e9inscriptions, au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2021-2022 sont ouvertes \u00e0 compter du Lundi 20 septembre 2021 selon le calendrier ci-joint. \n \n \nDossier de r\u00e9inscription :   \n\n Formulaire de demande de r\u00e9inscription d\u00fbment sign\u00e9 (cliquez ici );\nRapport annuel sur l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement des travaux de recherche d\u00fbment sign\u00e9 par le directeur de th\u00e8se\u00a0;\nFiche de d\u00e9rogation sign\u00e9e par l\u2019\u00e9tudiant et par le directeur de th\u00e8se (pour les r\u00e9inscriptions en 4\u00e8me, 5\u00e8me et 6\u00e8me ann\u00e9e de th\u00e8se) (cliquez ici );\nAttestations des formations compl\u00e9mentaires suivies.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-inscrits-au-cycle-doctorat-2021-2022/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "\u062f\u0639\u0648\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u062c\u0647 \u0644\u0623\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0631\u0643\u0632 \u062a\u0644\u0642\u064a\u062d \u0644\u062a\u0644\u0642\u064a \u0627\u0644\u062c\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0642\u0627\u062d \u0644\u0643\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0648\u0643\u0630\u0627 \u0645\u062a\u062f\u0631\u0628\u064a \u0627\u0644\u062a\u0643\u0648\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a \u0644\u0644\u0641\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631\u064a\u0629 18 \u0633\u0646\u0629 \u0641\u0645\u0627 \u0641\u0648\u0642",
        "content": "\u062a\u062f\u0639\u0648 \u0648\u0632\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0643\u0648\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a \u0648\u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u0645\u064a\u0630 \u0648\u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0648\u0643\u0630\u0627 \u0645\u062a\u062f\u0631\u0628\u064a \u0627\u0644\u062a\u0643\u0648\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0646\u0649\u0646 \u0628\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u062c\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0631\u0643\u0632 \u062a\u0644\u0642\u064a\u062d \u0644\u062a\u0644\u0642\u064a \u0627\u0644\u062c\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0642\u0627\u062d \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0634\u0631\u0637 \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0643\u0646 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 16 \u063a\u0634\u062a \u0627\u0644\u062c\u0627\u0631\u064a",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/covvacci/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s _ 2\u00e8me ann\u00e9e du Cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0GEMI\u00a0\u00bb 2021-2022",
        "content": "R\u00e9sultats du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la deuxi\u00e9me ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0G\u00e9nie Electrique & Management Industriel\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2021/2022 (fichier attach\u00e9 ci-joint)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-1ere-annee-gemi2-2021-2022/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s _ 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0LSI\u00a0\u00bb 2021-2022 (2)",
        "content": "R\u00e9sultats du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0Logiciels & Syst\u00e8mes Intelligents\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2021/2022 (fichiers attach\u00e9s cijoints)\n\u00a0\nDates \u00e0 Retenir\n\nLes inscriptions de la liste principale auront lieu le : 13\u00a0et 14 septembre 2021.\nLes inscriptions de la liste d\u2019attente auront lieu le : 15 septembre 2021.\n\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n1 copie du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des quatre semestres du DEUST ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent; ou relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nAttestation du dipl\u00f4me Bac+2 ou Bac+3;\n1 Copie de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-1ere-annee-lsi1-2019-2023/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s _ 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0LSI\u00a0\u00bb 2021-2022",
        "content": "R\u00e9sultats du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0Logiciels & Syst\u00e8mes Intelligents\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2021/2022 (fichiers attach\u00e9s cijoints)\n\u00a0\nDates \u00e0 Retenir\n\nLes inscriptions de la liste principale auront lieu le : 13\u00a0et 14 septembre 2021.\nLes inscriptions de la liste d\u2019attente auront lieu le : 15 septembre 2021.\n\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n1 copie du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des quatre semestres du DEUST ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent; ou relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nAttestation du dipl\u00f4me Bac+2 ou Bac+3;\n1 Copie de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-1ere-annee-lsi1-2019-2022/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S  AU CYCLE MASTER \u2013 LISTE DES CANDIDATS ADMIS \u00c0 PASSER L\u2019ENTRETIEN ORAL  \u00ab\u00a0SCIENCES AGROALIMENTAIRES\u00a0\u00bb",
        "content": "Liste des candidats convoqu\u00e9s \u00e0 passer l\u2019entretien oral de la fili\u00e8re \u00ab\u00a0Sciences Agroalimentaires\u00a0\u00bb\u00a0 du cycle Master ST.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe des convoqu\u00e9s - Sciences Agroalimentaires",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-dacces-au-cycle-master-liste-des-candidats-admis-a-passer-lentretien-oral-sciences-agroalimentaires/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Premier Workshop sur Les Techniques d\u2019analyse et de caract\u00e9risation des Mat\u00e9riaux",
        "content": "Dans le cadre du Projet Erasmus + (E Cadiz 01), l\u2019Universit\u00e9 Abdel Malek Essa\u00e2di et l\u2019Universit\u00e9 de Cadiz organisent un Workshop \u00ab\u00a0Les Techniques d\u2019Analyses et de Caract\u00e9risation des Mat\u00e9riaux\u00a0\u00bb, du 17 au 22 Juin \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger.\nCe Workshop a pour objectif de renforcer les capacit\u00e9s et comp\u00e9tences dans le domaine des Techniques d\u2019Analyses aux profits des \u00e9tudiants inscrits au cycle Master, cycle Ing\u00e9nieur et cycle doctorat (Vous trouverez\u00a0plus\u00a0de d\u00e9tails dans le d\u00e9pliant en fichier attach\u00e9).\nPour s\u2019inscrire, cliquez sur le lien ci dessous.\nhttps://forms.gle/7dCBjYVpzBNVP5ER9",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/workshop2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "APPEL \u00c0 CANDIDATURES DE LA 16\u00c8ME SAISON DE STARS OF SCIENCE",
        "content": "\u00abStars Of Science\u00bb \u2013 l\u2019\u00e9mission innovatrice du monde Arabe qui permet l\u2019\u00e9mergence des futurs entrepreneurs en science et technologie de la r\u00e9gion. L\u2019\u00e9mission initi\u00e9e par la \u00ab Qatar Foundation \u00bb a permis au cours des 13 derni\u00e8res ann\u00e9es de lancer plusieurs startups et entreprises dirig\u00e9es par les anciens de l\u2019\u00e9mission, qui ont collect\u00e9 de mani\u00e8re ind\u00e9pendante plus de 14 millions de dollars am\u00e9ricains en revenu, financement participatif et bourses de recherche.\u00c0 PROPOS DE L\u2019\u00c9MISSION :Chaque ann\u00e9e, des innovateurs \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 35 ans d\u2019origine\u00a0arabe sont mis au d\u00e9fi de d\u00e9velopper des solutions cr\u00e9atives aux probl\u00e8mes r\u00e9gionaux dans les domaines de technologies de l\u2019information, de l\u2019\u00e9nergie, de l\u2019environnement et de la sant\u00e9.Pour plus d\u2019information, veuillez visiter notre site\u00a0www.starsofscience.com\u00a0APPEL AUX CANDIDATURES\u00a0:Nous acceptons actuellement les candidatures pour la saison 16, nous sollicitons votre soutien pour souligner cette opportunit\u00e9 de participation et encourager vos \u00e9tudiants / personnel \u00e0 postuler / \u00e0 d\u00e9signer des candidats potentiels. Nous souhaitons avoir des \u00e9tudiants ou des anciens de votre institution qui ont des solutions possibles aux grands d\u00e9fis de la r\u00e9gion dans les secteurs des TIC, du biom\u00e9dical et de l\u2019\u00e9nergie et de l\u2019environnement.Couverture m\u00e9diatique internationale sur Stars of Science.BBC- BUSSINESS REPORThttp://www.bbc.co.uk/news/business-11748638\u00a0CNN ( @3.25)http://edition.cnn.com/videos/international/2013/11/09/spc-marketplace-middle-east-qatar-entrepreneurs-innovation.cnn\u00a0\u00a0Harvard Business Reviewhttps://hbr.org/sponsored/2018/09/reality-tv-doesnt-have-to-be-dumb\u00a0\u00a0Al JAZEERAhttp://www.youtube.com/watch?v=oeNMwVX_j5Q&feature=player_embedded#\u00a0\u00a0http://www.youtube.com/watch?v=fDo2PV\u20132SE\u00a0\u00a0Euronews ( @3.25)https://www.youtube.com/watch?v=7Hdi1n7J4Lk\u00a0The Korea Bizwirehttp://koreabizwire.com/stars-of-science-crowns-25-year-old-fouad-maksoud-best-arab-innovator/102558\u00a0American University of Beiruthttps://website.aub.edu.lb/communications/media/Documents/Oct-17/AUB-Fouad-Maksoud-EN.pdf",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/appel-a-candidatures-de-la-16eme-saison-de-stars-of-science/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultat de la pr\u00e9-s\u00e9lection du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant, sp\u00e9cialit\u00e9: Math\u00e9matiques",
        "content": "R\u00e9sultat de la pr\u00e9-s\u00e9lection du concours de recrutement d\u2019un Professeur Assistant, sp\u00e9cialit\u00e9: Math\u00e9matiques, session: 15 mai 2019.\nLire la suite (le fichier ci-joint)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mathavis2019/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "D\u00e9marrage des cours de la Langue Chinoise_FST Tanger",
        "content": "Les doctorants ayant r\u00e9pondu \u00e0 l\u2019avis d\u2019inscription \u00e0\u00a0l\u2019Institut CONFUCIUS de l\u2019UAE, sont inform\u00e9s pour assister au d\u00e9marrage des cours\u00a0de la Langue Chinoise le Samedi 31 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 partir de 9h dans la Salle F14 de la FST de Tanger, et ce selon les horaires et les groupes en fichier attach\u00e9",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/couschinoi/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX LAUR\u00c9ATS DE L\u2019ANN\u00c9E 2023",
        "content": "Le bureau de l\u2019interface informe les \u00e9tudiants en fin de formation des parcours acad\u00e9miques : Licence, Master et Cycle d\u2019ing\u00e9nieur, que pour pouvoir retirer leurs attestations de r\u00e9ussite, ils doivent obligatoirement envoyer par email leurs dossiers constitu\u00e9s des documents suivants:La fiche de la convention de stage ;Le rapport de PFE ;La fiche de renseignements (ci-attach\u00e9e) \u00e0 remplir sous format Word. (Les fiches remplies manuellement ne sont pas accept\u00e9es). L\u2019adresse E. mail du bureau de l\u2019interface : interface.fstt@uae.ac.ma\u00a0\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tFiche de renseignements Licence \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tFiche de renseignements Fili\u00e8re Ing\u00e9nieur \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tFiche de renseignements Master",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-laureats-de-lannee-2023/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s _ 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0GEMI\u00a0\u00bb 2021-2022",
        "content": "R\u00e9sultats du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur \u00ab\u00a0G\u00e9nie Electrique & Management Industriel\u00a0\u00bb pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2021/2022 (fichiers attach\u00e9s cijoints)\n\u00a0\nDates \u00e0 Retenir\n\nLes inscriptions de la liste principale auront lieu le : 13\u00a0et 14 septembre 2021.\nLes inscriptions de la liste d\u2019attente auront lieu le : 15 septembre 2021.\n\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n1 copie du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des quatre semestres du DEUST ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent; ou relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nAttestation du dipl\u00f4me Bac+2 ou Bac+3;\n1 Copie de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cconcours-1ere-annee-gemi2-2019-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S  AU CYCLE MASTER \u2013 LISTE DES CANDIDATS ADMIS \u00c0 PASSER L\u2019ENTRETIEN ORAL  \u00ab\u00a0ENVIRONNEMENT, AQUACULTURE ET D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE\u00a0\u00bb",
        "content": "Liste des candidats convoqu\u00e9s \u00e0 passer l\u2019entretien oral de la fili\u00e8re \u00ab\u00a0Environnement, Aquaculture et D\u00e9veloppement durable\u00a0\u00bb du cycle Master ST.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe des convoqu\u00e9s - Environnement, Aquaculture et D\u00e9veloppement durable",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-dacces-au-cycle-master-liste-des-candidats-admis-a-passer-lentretien-oral-environnement-aquaculture-et-developpement-durable/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants boursiers nouvellement inscrits \u00e0 la FST",
        "content": "Les \u00e9tudiants dont les noms figurent sur la liste attach\u00e9e, doivent se pr\u00e9senter, \u00e0 partir du\u00a0vendredi 23 d\u00e9cembre 2016, au service des affaires estudiantines, munis d\u2019une copie de la CNI et d\u2019une copie de la carte d\u2019\u00e9tudiant, pour retirer la carte MINHATY.\nL\u2019administration",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avisbour/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONCOURS D\u2019ACC\u00c8S  AU CYCLE MASTER \u2013 LISTE DES ADMIS \u00ab\u00a0SCIENCES DU LITTORAL : APPROCHE PLURIDISCIPLINAIRE\u00a0\u00bb",
        "content": "Liste des admis d\u00e9finitif de e la fili\u00e8re \u00ab\u00a0Sciences du Littoral : Approche Pluridisciplinaire\u00a0\u00bb du cycle Master ST.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListe des admis - Sciences du Littoral : Approche Pluridisciplinaire",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-dacces-au-cycle-master-liste-des-admis-sciences-du-littoral-approche-pluridisciplinaire/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITE ERASMUS +",
        "content": "http://uae.ma/portail/FR/index.php?option=com_content&view=article&id=1515&catid=123",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilite-erasmus/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "\u062a\u0645\u062f\u064a\u062f \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0625\u064a\u062f\u0627\u0639 \u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0637\u0644\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062d \u0628\u0631\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0645 2024-2023",
        "content": "",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/%d8%aa%d9%85%d8%af%d9%8a%d8%af-%d8%aa%d8%a7%d8%b1%d9%8a%d8%ae-%d8%a5%d9%8a%d8%af%d8%a7%d8%b9-%d9%85%d9%84%d9%81%d8%a7%d8%aa-%d8%b7%d9%84%d8%a8%d8%a7%d8%aa-%d8%a7%d8%a7%d9%84%d8%b3%d8%aa%d9%81%d8%a7/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Contr\u00f4les Continus CC1",
        "content": "Les\u00a0contr\u00f4les\u00a0continus\u00a0CC1\u00a0du\u00a0Tronc Commun du cycle LSTpour la session de printemps de l\u2019ann\u00e9e 2016 / 2017 d\u00e9marreront \u00e0 partir du lundi 10 Avril 2017.\n\u00a0\nLes planning ainsi que les listes par local d\u2019examen seront affich\u00e9s ult\u00e9rieurement.\n\n \nNB. : \u2013 Il y aura un arr\u00eat\u00a0des\u00a0cours, TD et TP\u00a0des\u00a0modules du Tronc commun (S2 et S4) pendant la p\u00e9riode des contr\u00f4les continus CC1.\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2013 Il n\u2019y aura pas d\u2019arr\u00eat des cours du semestre S6 du cycle licence, du cycle master et du cycle ing\u00e9nieur.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/cc2s2s4an2016-lst-2/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux Doctorants \u00a0\u00bb 4\u00e8me \u00e9dition du Concours Francophone International \u00ab Ma th\u00e8se en 180 secondes \u00bb \u2013 Edition 2017 \u00ab\u00a0",
        "content": "Le Centre National pour la Recherche Scientifique et Technique (CNRST) et l\u2019Universit\u00e9 Mohammed V de Rabat (UM5-R) annoncent le lancement des inscriptions au Concours Francophone International\u00a0Ma Th\u00e8se en 180 secondes\u00a0(MT180) \u2013 Edition 2017.\nLes objectifs de l\u2019organisation de ce concours au Maroc sont : la mise en valeur de la rel\u00e8ve scientifique marocaine, la formation des jeunes chercheurs \u00e0 la communication et \u00e0 la m\u00e9diation des sciences, la facilitation de l\u2019insertion professionnelle des doctorants et le d\u00e9veloppement de leurs \u00e9changes avec des chercheurs d\u2019autres disciplines et d\u2019autres pays.\nCe concours, destin\u00e9 aux doctorants de toutes disciplines confondues (sciences fondamentales, sciences de l\u2019ing\u00e9nieur, sciences de la sant\u00e9, sciences humaines et sociales, etc.) permet \u00e0 chaque candidat retenu de pr\u00e9senter son travail de th\u00e8se en 3 minutes devant un auditoire profane et diversifi\u00e9. Il offre ainsi la possibilit\u00e9 aux participants de parfaire leurs aptitudes et comp\u00e9tences en communication scientifique en exigeant d\u2019eux de s\u2019exprimer en termes simples, \u00e0 travers un expos\u00e9 clair, concis et convaincant de leurs travaux de recherche.\nA l\u2019instar de 2016, cette \u00e9dition 2017 verra la participation active et directe des douze universit\u00e9s publiques marocaines. Chaque universit\u00e9 organisera son propre concours en mettant en comp\u00e9tition ses doctorants pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9s parmi la liste des inscrits. Les deux premiers laur\u00e9ats de chaque universit\u00e9 participeront \u00e0 la finale nationale du concours qui aura lieu le jeudi 25 mai 2017 \u00e0 Rabat. Cette finale verra l\u2019attribution des prix suivants par la Fondation Banque populaire:\nPrix du jury :\n\n1er\u00a0prix : 12.000 dh\n2\u00e8me\u00a0prix : 8.000 dh\n3\u00e8me\u00a0prix : 5.000 dh\nPrix du public : 5.000 dh\n\nPar ailleurs, les deux premiers laur\u00e9ats de cette finale seront qualifi\u00e9s pour participer \u00e0 la finale internationale du concours qui aura lieu le 28 septembre 2017 \u00e0 Li\u00e8ge (Belgique).\nNB: La fiche d\u2019inscription ( en fichier attach\u00e9) sign\u00e9e et scann\u00e9e doit\u00a0\u00eatre retourne \u00e0 Madame Naima GOUDRAR\n\u00a0\nEMAIL :naima.goudrar@gmail.com\u00a0 Avant le 5 mars 2017",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-doctorants-4eme-edition-du-concours-francophone-international-ma-these-en-180-secondes-edition-2017/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : APPEL A CANDIDATURES BOURSE MASTER DOUBLE DIPLOMATION 2021 (Ambassade de France)",
        "content": "Voir fichiers attach\u00e9s ci-joints",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/double-dipolomation/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Formation PMP@",
        "content": "Voir fichier attach\u00e9s ci-joint",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/formation-pmp/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS : Bourses _  Universit\u00e9 de Ja\u00e9n (Espagne)",
        "content": "L\u2019Universit\u00e9 de Ja\u00e9n (Espagne) \u00e0 lanc\u00e9 un appel \u00e0 candidatures pour des bourses au profit des \u00e9tudiants doctorants dans le cadre du programme Marie Sk\u0142odowska-Curie.\nLes th\u00e9matiques concern\u00e9es par cet appel sont les suivantes\u00a0:\u00a0Chimie (CHE), sciences sociales et humaines (SOC), sciences et ing\u00e9nierie de l\u2019information (ENG), environnement et g\u00e9osciences (ENV), sciences de la vie (LIF), math\u00e9matiques (MAT) et physique\u00a0(PHY).\n\nLa date limite est fix\u00e9e pour le 15 juin 2021.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/universite-de-jaen/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants boursiers r\u00e9inscrits \u00e0 la FST",
        "content": "Les \u00e9tudiants dont les noms figurent sur la liste en fichier attach\u00e9, doivent se pr\u00e9senter, \u00e0 partir du mercredi 28 d\u00e9cembre 2016, au service des affaires estudiantines, munis d\u2019une copie de la CNI et d\u2019une copie de la carte d\u2019\u00e9tudiant, pour retirer la carte MINHATY.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis28122016/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "18\u00e8me \u00e9dition des Journ\u00e9es de la Recherche de l\u2019UAE",
        "content": "Le Pr\u00e9sident de l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di porte \u00e0 la connaissance des enseignants-chercheurs de l\u2019Universit\u00e9, des doctorants et de ses partenaires que la\u00a018\u00e8me\u00a0\u00e9dition des Journ\u00e9es de la Recherche\u00a0sera organis\u00e9e le Vendredi 10 et le Samedi 11 F\u00e9vrier 2017\u00a0\u00e0 l\u2019Ecole Nationale de Commerce et de Gestion \u2013 Tanger, sous le th\u00e8me :\u00a0\u00ab\u00a0LA RECHERCHE/ACTION AU SERVICE DE EMPLOYABILIT\u00c9\u00a0\u00bb\nEnseignants-Chercheurs\n La s\u00e9lection des prim\u00e9s se basera exclusivement sur la plateforme SIMarech :\u00a0http://simarech.uae.ac.ma/ Tous les enseignants-chercheurs sont invit\u00e9s \u00e0 renseigner la plateforme SIMarech\u00a0avant le 31 Janvier 2017.\nDoctorants\n\n Contributions orales ou \u00e9crites doivent parvenir via le site d\u2019inscription\u00a0www.uae.ma/jr18\u00a0avant le 31 Janvier 2017\nNotification des comit\u00e9s scientifiques : 02/02/2017\nResoumissions \u00e9ventuelles apr\u00e8s correction : 04/02/2017\n\nPour s\u2019inscrire online cliquer sur\u00a0www.uae.ma/jr18/ Contact :\u00a0jr@uae.ma",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/jrecherche/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS _ Bourse de la R\u00e9gion Tanger-T\u00e9touan-AlHoceima 2015/2016",
        "content": "Les \u00e9tudiants b\u00e9n\u00e9ficiaires de la bourse de la r\u00e9gion Tanger-T\u00e9touan-Al hoceima (voir liste ci-jointe) peuvent retirer leurs ch\u00e8ques \u00e0 la scolarit\u00e9 \u00e0 partir du mercredi 18 janvier 2017.\nIls doivent \u00eatre munis de la CIN et de l\u2019attestation d\u2019inscription de 2016-2017.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/bourse-de-la-region-tanger-tetouan-alhoceima-2015-2017/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Affectations PROVISOIRES des modules par groupe _ Semestres S2 et S4",
        "content": "LIEN \u00a0DES AFFECTATIONS PROVISOIRES DES \u00a0MODULES DES SEMESTRES S2 ET S4 DES PARCOURS MIPC, MIP, BCG ET GEGM\u00a0:\nhttps://www.dropbox.com/sh/czafwcpdo0lbgiw/AAB3pxccmUS41EuZOZRXekDTa?dl=0\n\u00a0\nNB:\u00a0les \u00e9tudiants ayant un probl\u00e8me au niveau de ces affectations doivent d\u00e9poser leurs r\u00e9clamationsau service de la scolarit\u00e9\u00a0au plus tard le vendredi 17 f\u00e9vrier 2017. Les demandes peuvent \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9s du guichet virtuel (Espace \u00e9tudiant/guichet virtuel/guichet/Scolarit\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/affectation-s2-et-s4/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : D\u00e9marrage des cours _ Emplois du temps de la session de Printemps 2016/2017",
        "content": "Le Doyen informe les \u00e9tudiants de la FST Tanger que les enseignements du Semestre de Printemps\u00a0de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2016-2017\u00a0d\u00e9buteront le\u00a0lundi 06 f\u00e9vrier 2017\u00a0selon les emplois du temps attach\u00e9s dans le lien ci-dessous.\nLe lien:\u00a0https://www.dropbox.com/sh/8yc9zr7fg9i1uss/AAAhO1RPrqiOK9jIXp9YPok8a?dl=0",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/etprintemps-2016-2017/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Planning des contr\u00f4les continus N\u00b02 (CC2) Cycles MASTER & INGENIEUR \u2013 Semestre de Printemps 2016-2017",
        "content": "Les contr\u00f4les continus N\u00b02 (CC2) du semestre de Printemps 2016-2017 des cycles MASTER et INGENIEUR d\u00e9marreront le lundi\u00a005 juin 2017\u00a0selon le planning ci-joint.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/planning-des-controles-continus-n-2-cc2-semestre-d-automne-2016-2020/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS",
        "content": "Une rencontre a eu lieu, entre le Doyen de la FST et le Responsable d\u2019everis Centers Morocco (TetouanShore), et a port\u00e9 sur les opportunit\u00e9s d\u2019int\u00e9gration de nos laur\u00e9ats dans everis et sur une \u00e9ventuelle collaboration dans l\u2019\u00e9laboration des programmes de formation dans le domaine des Sciences de l\u2019Information.\nAinsi les \u00e9tudiants int\u00e9ress\u00e9s pour rejoindre le groupe everis peuvent postuler sur Linkedin ou par mail \u00e0 l\u2019adresse suivante\u00a0:recruiting.centers.morocco@everis.ma\nPour plus d\u2019information sur everis (cliquez ici)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/etavet/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Offre en formation continue au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2017/2018",
        "content": "Au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2017-2018, la Facult\u00e9 des Sciences et\u00a0Techniques de Tanger offre quinze fili\u00e8res en formation continue couronn\u00e9e par un Dipl\u00f4me d\u2019Universit\u00e9.Pour plus d\u2018informations, cliquez ici.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/fc2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Annonce d\u2019une conf\u00e9rence internationale SCAMS17",
        "content": "La Facult\u00e9 des Sciences et techniques de Tanger organise , en collaboration avec le laboratoire d\u2019informatique et syst\u00e8mes de t\u00e9l\u00e9communication (LIST) et l\u2019association m\u00e9diterran\u00e9en des sciences et technologies (M\u00e9diAST), le symposium m\u00e9diterran\u00e9en sur les villes intelligentes et leurs applications (SCAMS2017), et ce entre le 25 et 27 octobre 2017.Pour plus amples informations, veuillez visiter\u00a0le site web officiel\u00a0de la conf\u00e9rence.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/scams17/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS DE SEMINAIRE _ 17 Avil. 2017",
        "content": "Dans le cadre du projet Toubkal entre FST-UAE & ENS Cachan-Universit\u00e9\u00a0Paris Saclay, le Professeur . Abdel EL ABED \u00a0donnera:\u2013 Le 17/04/2017 de 9h \u00e0 13h dans la salle F14, un cours intitul\u00e9 \u00ab\u00a0Introduction \u00e0 la\u00a0microfluidique\u00bb suivi d\u2019un TP de simulation sur COMSOL \u00abCalcul de\u00a0r\u00e9sistances hydrodynamiques et de coefficients de diffusion dans des\u00a0puces microfluidiques \u00ab\u00a0-Le 18/04/2017 \u00e0 16h, un s\u00e9minaire intitul\u00e9 \u00ab\u00a0Microcapsules et\u00a0microstructures de silice \u00e9labor\u00e9es par voie microfluidique\u00ab",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-seminaire-5/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Invitation au 4 eme colloque de l\u2019AFGP \u2013 1\u00e8re circulaire  Villes durables: milieu physique et gouvernance territoriale  Tanger les 3, 4 et 5 Octobre 2017",
        "content": "1\u00e8recirculaire du 4\u00e8meColloque de l\u2019Association Francophone de G\u00e9ographie Physique (AFGP) qui se tiendra \u00e0Tanger, du3 au 5 Octobre 2017\u00a0sous le th\u00e8me\u00ab\u00a0Villes durables: milieu physique et gouvernance territoriale\u00a0\u00bb. Pour plus d\u2019informations, lire le fichier attach\u00e9",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/invitation-au-4-e-colloque-de-l-afgp-1ere-circulaire-villes-durables-milieu-physique-et-gouvernance-territoriale-tanger-les-3-4-et-5-octobre-2017/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de pr\u00e9sentation d\u2019Habilitation Universitaire",
        "content": "Le professeur \u00a0Monsieur Monir AZMANI, enseignant-chercheur au d\u00e9partement de G\u00e9nie Electrique de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger, pr\u00e9sentera ses travaux d\u2019Habilitation Universitaire le Vendredi 21 Avril 2017 \u00e0 10h\u00a0\u00e0 la salle des conf\u00e9rences de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger (Voir avis en fichier attach\u00e9).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-presentation-d-habilitation-universitaire/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "FORMATION EN AUDIT ENERGETIQUE : ISO 50002",
        "content": "La GIZ (Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Internationale Zusammenarbeit)\u00a0l\u2019Association de la Jeune Entreprise, en partenariat avec la FST de Tanger \u2013 Universit\u00e9 Abdelmaleek Essaadi, et la Chambre du Commerce, d\u2019Industrie et de Services de Tanger \u2013 Tetouan \u2013 Al Hoceima, organise une formation sur l\u2019Audit Energ\u00e9tique selon la norme ISO 50002\u00a0: Version 2014. Cette formation est destin\u00e9e aux\u00a0jeunes dipl\u00f4m\u00e9s\u00a0en management de l\u2019\u00e9nergie des universit\u00e9s, grandes \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieur\u00a0 ainsi qu\u2019aux\u00a0ing\u00e9nieurs de bureaux d\u2019\u00e9tudes, techniciens en maintenance, en \u00e9nergie, \u2026\u00a0de la r\u00e9gion Tanger \u2013 T\u00e9touan \u2013 Al Hoceima.\nL\u2019objectif de cette formation est de comprendre les t\u00e2ches de l\u2019auditeur \u00e9nerg\u00e9tique, r\u00e9aliser l\u2019audit \u00e9nerg\u00e9tique par rapport aux exigences de la norme ISO 50002, et proposer des solutions de qualit\u00e9 r\u00e9pondant au mieux aux appels d\u2019offres.\nLa formation sera anim\u00e9e par des experts confirm\u00e9s du Bureau Veritas dans le domaine de Management de l\u2019Energie.\nPour l\u2019inscription, les candidats sont invit\u00e9s \u00e0 remplir la fiche d\u2019inscription et ce avant le 25 Avril 2017. Pour plus d\u2019information pri\u00e8re de me contacter :\u00a0ahachad_med@yahoo.fr\u00a0\u2013 GSM: 0662272483.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de Conf\u00e9rence Mr Alain MARUANI",
        "content": "Une conf\u00e9rence sera anim\u00e9e par M. Alain MARUANI,\u00a0Ancien pr\u00e9sident du d\u00e9partement \u00e0 l\u2019ENPC, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 T\u00e9l\u00e9comParisTech (voir biographie en fichier attach\u00e9).\nLa conf\u00e9rence intitul\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Comment se tromper en r\u00e9solvant l\u2019\u00e9quation\u00a0ax\u00a0= 1 ?\u00a0Limite et reformulation de l\u2019\u00e9quation de la chaleur.\u00a0Les relations de Kramers Kronig\u00a0\u00bb\u00a0aura lieu\u00a0le jeudi 27 Avril 2017 \u00e0 la FST de Tanger \u00e0 la salle des conf\u00e9rences \u00e0 15h30.\nLes coll\u00e8gues enseignants-chercheurs, doctorants et les \u00e9tudiants en cycle Master \u00ab\u00a0Maths-Physiques-Informatique\u00a0\u00bb sont sp\u00e9cialement concern\u00e9s par cette conf\u00e9rence.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-conference-mr-alain-maruani/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "webinaire sur la Digitalisation : Levier de l\u2019Inclusion Financi\u00e8re",
        "content": "Bank Al Maghrib, en collaboration avec la F.S.T. Tanger, organise un webinaire sous le th\u00e8me\u00a0: \u00ab\u00a0Digitalisation\u00a0: Levier de l\u2019Inclusion Financi\u00e8re\u00a0\u00bb le Mercredi 5 Mai 2021 \u00e0 13h00.\nPour confirmer votre participation \u00e0 la visio-conf\u00e9rence, pri\u00e8re de s\u2019inscrire via le lien\u00a0:\nhttps:/forms.gle/K5qdxhT6TYEP6yuV6",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/webinaire-sur-la-digitalisation-levier-de-l-inclusion-financiere/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis d\u2019\u00e9v\u00e9nement STEP \u00ab\u00a0Student Transition & Elevation Partnership\u00a0\u00bb",
        "content": "FST de Tanger organise, en collaboration avec UAE IEEE Student Branch et Affinity Group Young Professionnel Morocco, la premi\u00e8re \u00e9dition \u00a0\u00ab\u00a0STEP\u00a0\u00bb qui \u00a0se tiendras le 6 Mai \u00e0 la FST de Tanger.STEP est un \u00e9v\u00e9nement sp\u00e9cialement con\u00e7u pour rassembler les \u00e9tudiants et les jeunes professionnels. L\u2019objectif de cet \u00e9v\u00e9nement est d\u2019initier les jeunes \u00e9tudiants aux diff\u00e9rents domaines de la recherche et de l\u2019industrie et du secteur professionnel.Cet \u00e9v\u00e9nement donne une id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des tendances du march\u00e9 dans divers domaines, et permettra aux \u00e9tudiants d\u2019entrer en contact avec les diff\u00e9rents laur\u00e9ats des universit\u00e9s.\nL\u2019\u00e9v\u00e9nement comprendra des pr\u00e9sentations et des Workshops, pour mieux pr\u00e9parer les participants aux diff\u00e9rents d\u00e9fis du march\u00e9 de l\u2019emploi .(Fiche de l\u2019annonce en attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-d-evenement-step-student-transition-elevation-partnership/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants de la fili\u00e8re BCG- II Groupes : 1-2-3",
        "content": "Les entretiens oraux du LC3 vont d\u00e9marrer la premi\u00e8re semaine de Mai. Les \u00e9tudiants passeront par ordre alphab\u00e9tique selon le planning suivant\u00a0:\u00a0\n\n\n\n\nGroupes \n\n\nDate\n\n\nHeure\n\n\nNombre d\u2019\u00e9tudiants\n\n\n\n\nBCG-II-1\nMardi\n\n\n2 Mai\n9 Mai\n16Mai\n\n\n12h \u00e014h\n\n\n18\n18\n\u00a0 17\n\n\n\n\nBCG-II-3\nMardi\n\n\n\u00a02 Mai\n9 Mai\n16Mai\n\n\n14h \u00e0 17h15\n\n\n18\n18\n\u00a0 13\n\n\n\n\nBCG-II-2\nJeudi\n\n\n\u00a0 3 Mai\n10 Mai\n17Mai\n\n\n12h30 \u00e0 17h\n\n\n\u00a0 20\n\u00a0 20\n\u00a0 17\n\n\n\n\nLes entretiens auront lieu au d\u00e9partement LC. Les \u00e9tudiants doivent absolument pr\u00e9senter \n\nLa carte d\u2019\u00e9tudiant \nLa\u00a0fiche technique \nLe\u00a0dossier du projet professionnel et personnel\u00a0\n\nNB. Toute absence sera sanctionn\u00e9e par un ZERO.\nResponsable de module\u00a0: Mme Kaltoum DERFOUFI",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-de-la-filiere-bcg-ii-groupes-1-2-3/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Danosa- IX SEMINAIRE SUR LES SOLUTIONS DANOSA DANS LE B\u00c2TIMENT",
        "content": "DANOSA\u00a0a le plaisir de vous inviter au :\n\u00ab\u00a0IX SEMINAIRE SUR LES SOLUTIONS DANOSA DANS LE B\u00c2TIMENT EN COLLABORATION AVEC LE CONSEIL R\u00c9GIONAL DES ARCHITECTES DE TANGER LE 11 MAI 2017 A ROYAL TULIP CITY CENTER, TANGER\u00a0\u00bb\u00a0\nPour confirmer votre assistance il faut juste appuyer sur\u00ab\u00a0 r\u00e9server \u00ab\u00a0remplir la fiche et puis appuyez sur le bouton d\u2019envoyer l\u2019inscription.\nPROGRAMME\u00a0:\n\n\n\n\n16:00h\n\n\nInscription et r\u00e9ception des invit\u00e9s\n\n\n\n\n16:20h\n\n\nPr\u00e9sentation institutionnelle\u00a0DANOSA\u00ae\u00a0\u2013 Building Together Esther del R\u00edo, Directrice Export Danosa\nMot du Pr\u00e9sident du Conseil R\u00e9gional des Architectes de Tanger.\u00a0M. Ibrahimi Abdelhak\n\n\n\n\n16:40h\n\n\nGamme de produits. D\u00e9claration Environnementale de Produit (DEP)\nFrancisco S\u00e1nchez, Responsable Technique Danosa France\n\n\n\n\n17:00h\n\n\nSolutions pour les toitures-terrasses. \u00c9l\u00e9ments porteurs en ma\u00e7onnerie et en t\u00f4le d\u2019acier nervur\u00e9e\nFrancisco S\u00e1nchez, Responsable Technique Danosa France\n\n\n\n\n18:00h\n\n\nPause caf\u00e9\n\n\n\n\n18:30h\n\n\nSolutions d\u2019Isolation Acoustique au bruit d\u2019impact avec KIT IMPACTODAN\u00ae\nNawfal El Hajjouji,, Responsable Danosa Maroc\n\n\n\n\n18:55h\n\n\nSolutions d\u2019Isolation Thermique pour les b\u00e2timents avec DANOPREN\u00ae\nMohammed Ahachad, Professeur \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger\n\n\n\n\n19:20h\n\n\nEtanch\u00e9it\u00e9 liquide: r\u00e9sines acryliques et polyur\u00e9thanes\nNawfal El Hajjouji, Responsable Technique Danosa Maroc\n\n\n\n\n19:50h\n\n\nConclusion et d\u00e9bat\n\n\n\n\n20:00h\n\n\nCocktail dinatoire",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/danosa-ix-seminaire-sur-les-solutions-danosa-dans-le-batiment/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Formation des Formateurs : \u00ab Int\u00e9gration des Soft-Skills dans les Curricula \u00bb",
        "content": "Le Career Center de notre Universit\u00e9 lance un appel \u00e0 candidature au profit des doctorants de notre CED\u00a0\u00ab\u00a0Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur\u00a0\u00bb pour la formation des formateurs sur le th\u00e8me\u00a0\u00ab\u00a0Int\u00e9gration des Soft Skills dans les curricula\u00a0\u00bb.\nLes doctorants int\u00e9ress\u00e9s sont invit\u00e9s \u00e0 s\u2019inscrire en ligne via le lien ci-dessous avant\u00a0la date limite fix\u00e9e au 30 Mai 2017.\nN.B.\u00a0Le nombre de places est limit\u00e9 et la s\u00e9lection des candidats sera bas\u00e9e sur les crit\u00e8res que vous trouverez via le lien ci-dessous.\nUsaid Career Center | Pr\u00e9s\u00e9lection des doctorants chercheurs de l\u2019Universit\u00e9 Abdelamalek Essaadi pour Formation des Formateurs en Soft Skills",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/formation-des-formateurs-integration-des-soft-skills-dans-les-curricula/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Moblit\u00e9s ERASMUS+ _ Universit\u00e9 de PORTO",
        "content": "L\u2019universit\u00e9 de Porto (Portugal) offre des bourses de mobilit\u00e9s Erasmus+ \u00a0aux \u00e9tudiants\u00a0des diff\u00e9rents cycles de formation (Licence, Master, Doctoral, \u2026). \nLes demandes de candidatures\u00a0disponibles sur le lien: \u00a0\n\nhttp://uae.ma/website/fr/content/mobilit%C3%A9s-erasmus-key-action-1\ndoivent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s avant le 15 septembre 2017.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilite-erasmus-3/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "ELECTIONS DES COMMISSIONS PARITAIRES SCRUTIN DU 16 JUIN 2021",
        "content": "\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0639\u0646 \u0627\u0646\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0636\u064a\u0631 \u0644\u0644\u0627\u0633\u062a\u062d\u0642\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628 \u0645\u0645\u062b\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0638\u0641\u064a\u0646\u060c \u0623\u0633\u0627\u062a\u0630\u0629 \u0628\u0627\u062d\u062b\u064a\u0646 \u0648\u0625\u062f\u0627\u0631\u064a\u064a\u0646 \u0648\u062a\u0642\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0644\u062c\u0646 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0633\u0627\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0636\u0627\u0621\u00a0\u0628\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u0639\u062f\u064a \u0628\u062a\u0637\u0648\u0627\u0646\u00a0\u0644\u0644\u0627\u0637\u0644\u0627\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0644\u0648\u0627\u0626\u062d \u0627\u0644\u0646\u0627\u062e\u0628\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0627\u062e\u0628\u0627\u062a\u060c \u0648\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0632\u064a\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0637\u00a0\u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/elections-des-commissions-paritaires-scrutin-du-16-juin-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Planning des Examens _ des cycles Master & Ing\u00e9nieur \u2013 Semestre de Printemps 2020-2021",
        "content": "Voir fichiers attach\u00e9s ci-joints",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/planning-des-examens-session-de-printemps-1-2018-2022/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Annonce conf\u00e9rence IT2F 2021",
        "content": "The Faculty of Sciences and Techniques of Tangier (FSTT) and the National School of Applied Sciences of Tangier (ENSAT) organize the 1st edition of an international workshop on the theme: \u00ab\u00a0Industrial technology and the factory of the future\u00a0\u00bb on July 2 and 3, 2021 at 09:00 am at the FSTT.\nThe call for papers provides an excellent environment for researchers in the field of industrial technology, with the aim of exchanging and sharing experiences, presenting research results and exploring collaborations.\nIn this context:\n$1\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1st year PhD students will be invited to present a poster according to the template proposed below. \n$1\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2nd and 3rd year of PhD students will be invited to present the full paper (respecting the Template), which will be published as Proceeding after conference.\nRegistration link: https://easychair.org/conferences/?conf=it2f2021\nN.B 1 : You must create an \u201cEasyChair\u201d account to register.\nN.B 2 : Any participation that does not respect the Template will be rejected.\nN.B 3 : The paper should not exceed 11 pages.\nN.B 4 : Registration fees to participate in the conference : \n$1\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 UAE Students: Free \n$1\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Moroccan universities Students: 200 MAD\n$1\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Foreign universities Students: 50 Euros\nFor poster communication: download the template for poster\nFor oral communication (Less than 11 pages): download the template for full paper",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/annonce-conference-it2f-2021/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux nouveaux bacheliers \u2013 Circulaire minist\u00e9rielle r\u00e9gissant l\u2019acc\u00e8s aux FST: 2021-2022",
        "content": "Vous trouverez en fichier attach\u00e9 ci-joint la \u00ab\u00a0Circulaire minist\u00e9rielle r\u00e9gissant l\u2019acc\u00e8s aux FST: 2021-2022\u00a0\u00bb",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-nouveaux-bacheliers-circulaire-ministerielle-regissant-l-acces-aux-fst-2021-2022/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Planning d\u2019\u00e9t\u00e9 \u00ab\u00a0Summer Camp\u00a0\u00bb Career Center UAE",
        "content": "Le Career Center de l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essaadi a le plaisir de vous pr\u00e9senter son planning d\u2019\u00e9t\u00e9 \u00ab\u00a0Summer Camp\u00a0\u00bb, qui est con\u00e7u pour les \u00e9tudiants de l\u2019universit\u00e9 afin qu\u2019ils puissiez profiter d\u2019un s\u00e9jour d\u2019activit\u00e9s \u00e0 la fois ludiques et de travail pendant le mois de juillet dans le but de renforcer leurs capacit\u00e9s en soft skills.\u00a0\nUne exp\u00e9rience in\u00e9dite entre visites d\u2019entreprise, guest speakers, ateliers et formations professionnelles, activit\u00e9s culturelles, sportives et artistiques, sera au rendez-vous.\nEn fichiers attach\u00e9s le programme et l\u2019affiche du \u00ab\u00a0Summer Camp\u00a0\u00bb\u00a0\net\u00a0le lien d\u2019inscription ci-dessous :\n\nhttp://vcc.careercenter.ma/vcc/careercenter/Career-Center-UAE",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/ccrrztz1017/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX LAUREATS DU CYCLE LICENCE (LST)",
        "content": "Les Laur\u00e9ats de la\u00a0Licence en Sciences et Techniques au Titre de L\u2019ann\u00e9e Universitaire 2016-2017 doivent se pr\u00e9senter aux Services Estudiantines de la Facult\u00e9, pour v\u00e9rifier et valider la version provisoire de leurs dipl\u00f4mes.\nNB:\u00a0Vous pouvez donner une procuration \u00e0 la personne de votre choix (majeure) afin qu\u2019elle r\u00e9alise \u00e0 votre place les d\u00e9marches n\u00e9cessaires",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/lskhtd/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS DE CONFERENCE _ 09 Mars 2017 (3)",
        "content": "Le Laboratoire des Mat\u00e9riaux et Valorisation des Ressources (LMVR) organise une conf\u00e9rence intitul\u00e9e :\u00a0\u00ab Optical Simulation of Thin-Film Solar Cells \u00bb\u00a0.\nElle\u00a0sera anim\u00e9e par le professeur M. Can Ozcan de Middle East Technical University (Turkey), et ce le jeudi 09 mars 2017 \u00e0 16h \u00a0dans la salle des Conf\u00e9rences (Bloc F) de la FST de Tanger",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-seminaire-4/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Liste des participants \u00e0 la formation dispens\u00e9e en Espagnol \u00ab RETOS EN LA GESTION INTEGRAL DEL AGUA \u00bb",
        "content": "Liste des participants \u00e0 la formation dispens\u00e9e\u00a0en Espagnol\u00ab\u00a0RETOS EN LA GESTION INTEGRAL DEL AGUA\u00a0\u00bb\u00a0le 08, 09 et 10 Mars 2017 \u00e0 la FST de Tanger (Voir fichiers attach\u00e9s)\nVous trouverez en copie jointe\u00a0:\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Programme de la formation\u00a0;\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0La liste prioritaire des participants class\u00e9s selon la date d\u2019envoi de leur demande) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0pour assister\u00a0\u00a0\u00e0 la formation\u00a0;\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0La liste d\u2019attente des inscrits qui auraient la possibilit\u00e9 d\u2019assister \u00e0 cette formation \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 selon la disponibilit\u00e9 des places.\nN.B.\u00a0La formation se d\u00e9roulera dans les salles du B\u00e2timent \u00ab\u00a0F\u00a0\u00bb de la FST de Tanger selon le planning suivant\u00a0:\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a008/03/2017\u00a0: Salle F14\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a009/03/2017\u00a0: Amphi 5\n\u2013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a010/03/2017\u00a0: Salle F12",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/liste-des-participants-a-la-formation-dispensee-en-espagnol-retos-en-la-gestion-integral-del-agua/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de Pr\u00e9sentation d\u2019Habilitation Universitaire",
        "content": "Avis de pr\u00e9sentation de l\u2019Habilitation Universitaire de\u00a0Monsieur Naoufal SEFIANI, enseignant-chercheur au d\u00e9partement de G\u00e9nie M\u00e9canique de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger. La pr\u00e9sentation aura lieu\u00a0le Lundi 24 Juillet 2017 \u00e0 10h dans la salle des conf\u00e9rences de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger (Voir Avis en fichier attach\u00e9).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/hab2017/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Concours 1\u00e8re ann\u00e9e du Cycle ing\u00e9nieur _ R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9preuve \u00e9crite EEA",
        "content": "Les r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9preuve \u00e9crite du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur EEA pour l\u2019ann\u00e9e acad\u00e9mique 2017/2018 sont disponibles sur le lien :\u00a0\nhttps://www.dropbox.com/sh/piabkpcns919662/AAB9OMTTnx6Xl-e4WdrU8yWya?dl=0\n\u00a0\nNB. L\u2019entretien du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur EEA aura lieu le jeudi 20 juillet 2017 \u00e0 9h au d\u00e9partement \u00a0\u00ab\u00a0G\u00e9nie Electrique\u00a0\u00bb",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-1ere-annee-du-cycle-ingenieur-resultats-de-l-epreuve-ecrite-eea/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Bourse pour la poursuite des \u00e9tudes en Malaisie pour le titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2017/2018 (Cycles Master et doctorat).",
        "content": "En fichiers attach\u00e9s\u00a0l\u2019offre de bourse pour la poursuite des \u00e9tudes en Malaisie pour le titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2017/2018 (Cycles Master et doctorat).",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/bourse-pour-la-poursuite-des-etudes-en-malaisie-pour-le-titre-de-l-annee-universitaire-2017-2018-cycles-master-et-doctorat/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Chine: Bourses du Gouvernement, Master et Doctorat, 2017/2018.",
        "content": "Chine: Bourses du Gouvernement, Master et Doctorat, 2017/2018. (Fichiers attach\u00e9s)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/chine-bourses-du-gouvernement-master-et-doctorat-2017-2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "1er prix recherches de Masen revient \u00e0 FST Tanger/UAE",
        "content": "Le premier prix d\u2019Excellence 2016 en recherches scientifique attribu\u00e9 par Masen \u00e0\u00a0Achraf El Kasmi\u00a0actuellement Post doc financ\u00e9 par l\u2019Acad\u00e9mie des Sciences en Chine, pour sa th\u00e8se sous direction du Prof. Tarik CHAFIK intitul\u00e9e \u00a0\u00bb D\u00e9p\u00f4t chimique en phase vapeur assist\u00e9 par pulv\u00e9risation puls\u00e9e (PSE-CVD) pour la synth\u00e8se des mat\u00e9riaux fonctionnels avec des propri\u00e9t\u00e9s catalytiques et optiques en vue des utilisations dans les domaines de l\u2019Environnement et l\u2019\u00e9nergie\u00a0\u00bb.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/1er-prix-recherches-de-masen-revient-a-fst-tanger-uae/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs _ Concours d\u2019acc\u00e8s au cycle ing\u00e9nieur d\u2019\u00e9tat G\u00e9nie Industriel",
        "content": "Les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s au cycle ing\u00e9nieur \u00a0G\u00e9nie Industriel\u00a0pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2017/2018 sont disponibles sur le lien ci-dessous :\nhttps://www.dropbox.com/sh/t9kpznvqpgn5q0z/AAAPV40dU32mWkEG2aclgeLya?dl=0\n\u00a0\n\u2013 Les inscriptions de la\u00a0liste principale auront lieu le \u00a0jeudi\u00a007 \u00a0et vendredi 08 Septembre 2017.\n\u2013 Les inscriptions de la\u00a0liste d\u2019attente\u00a0auront lieu le\u00a0samedi 09\u00a0Septembre\u00a02017.\n\u00a0\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n4 copies l\u00e9galis\u00e9es conforme \u00e0 l\u2019originale du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des quatre semestres du DEUST ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent; ou relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nAttestation du dipl\u00f4me Bac+2 ou Bac+3;\n2 Copie l\u00e9galis\u00e9e de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-d-acces-a-la-1ere-annee-du-cycle-ingenieur-d-etat-resultats-definitifs-gind/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX ETUDIANTS SEMAINE NATIONALE DE L\u2019EMPLOI POUR L\u2019ETUDIANT ORGANISEE PAR L\u2019ANAPEC",
        "content": "Dans le cadre de la semaine nationale de l\u2019emploi pour l\u2019\u00e9tudiant, la Direction d\u2019Agence ANAPEC Tanger organise, le lundi 24 avril 2017, une journ\u00e9e \u00e0 la FST Tanger au profit des futurs laur\u00e9ats.\nLa manifestation sous le th\u00e8me \u00ab\u00a0l\u2019entreprenariat, levier de promotion de l\u2019emploi\u00a0\u00bb vise \u00e0 sensibiliser les \u00e9tudiants en derni\u00e8re ann\u00e9e de formation, (cycles\u00a0: doctorat, Master, Ing\u00e9nieur et Licence), sur les opportunit\u00e9s que peut offrir l\u2019entreprenariat pour s\u2019int\u00e9grer dans le march\u00e9 du travail. \nProgramme\u00a0:\n\n\n09H00\u00a0: Accueil des \u00e9tudiants\n10h00\u00a0: Mot de bienvenue (repr\u00e9sentants de la FST et de l\u2019ANAPEC)\n10h30\u00a0: Pr\u00e9sentation de l\u2019ANAPEC et de son offre de services\n11h45 : \u00ab\u00a0La p\u00e9dagogie universitaire pour les \u00a0futurs entrepreneurs: l\u2019approche par m\u00e9tier\u00a0\u00bb. Pr. \u00a0 \u00a0 DERFOUFI Kaltoum (FST Tanger)\n12h30\u00a0: Tenue d\u2019un stand par les conseillers en emploi de l\u2019ANAPEC\n\n\nLa pr\u00e9sence des enseignants chercheurs et des \u00e9tudiants est sollicit\u00e9e pour la r\u00e9ussite de cette manifestation.\u00a0(pour plus d\u2019informations, lire le fichier attach\u00e9).\nLes allocutions auront lieu \u00e0 la salle des conf\u00e9rences, les ateliers de recherche d\u2019emploi se d\u00e9rouleront dans les salles de lecture de la Biblioth\u00e8que de la FST. \n\nN.B. Les participants (doctorants, \u00e9tudiants\u2026) d\u00e9sirant assister aux ateliers ci-dessous doivent s\u2019inscrire (voir liens ci-dessous) dans l\u2019un des ateliers suivants\u00a0:\n\n\u2013 Atelier\u00a0: \u00ab\u00a0Recherche d\u2019Emploi\u00a0\u00bb. Animation : ANAPEC\n\n\u2013 Atelier (1h45mn) \u00ab\u00a0Mon bilan personnel\u2026 point de d\u00e9part pour mon projet d\u2019avenir\u00ab\u00a0. Animatrice\u00a0: Pr. DERFOUFI Kaltoum (FST Tanger)\nLien d\u2019inscription : https://goo.gl/forms/SYgX578AVIDTcyJs1",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/sin201714/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "SESSION D\u2019INFORMATION : PROGRAMMES FULBRIGHT \u00abJOINT SUPERVISION PROGRAM \u00bb ET \u00abSTUDY GRANT\u00bb",
        "content": "Le laboratoire de recherche \u00ab\u00a0Intelligent Automation & BioMed Genomics\u00a0\u00bb en collaboration avec Fulbright Morocco organiser une session d\u2019information d\u00e9di\u00e9e aux prestigieux programmes Fulbright des \u00c9tats-Unis. Cette initiative vise sp\u00e9cifiquement \u00e0 \u00e9clairer les \u00e9tudiants sur le programme \u00ab\u00a0Joint Supervision Program\u00a0\u00bb de doctorat et le programme \u00ab\u00a0Study Grant\u00a0\u00bb de master.\nPr\u00e9vue le  7 d\u00e9cembre 2023 \u00e0 10h \u00e0 la FST Tanger, cette session d\u2019information sera une opportunit\u00e9 unique pour les aspirants chercheurs et \u00e9tudiants de comprendre en d\u00e9tail les opportunit\u00e9s offertes par Fulbright, favorisant ainsi une prise de d\u00e9cision \u00e9clair\u00e9e quant \u00e0 leur parcours acad\u00e9mique et professionnel.\nL\u2019\u00e9v\u00e9nement sera anim\u00e9 par deux \u00e9minents membres de l\u2019\u00e9quipe de la \u201cMoroccan American Commission For Educational & Cultural Exchange\u201d (MACECE). De plus, le doctorant Ayman Reffai, apportant son exp\u00e9rience concr\u00e8te, enrichira le s\u00e9minaire en partageant son parcours et ses r\u00e9ussites dans le cadre des programmes Fulbright.\nCette rencontre promet d\u2019\u00eatre non seulement informative mais \u00e9galement interactive, offrant aux participants l\u2019occasion de poser des questions, de comprendre les crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9, et d\u2019explorer comment ces programmes peuvent contribuer \u00e0 fa\u00e7onner leur avenir acad\u00e9mique et professionnel.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-session-dinformation-avis-de-session-dinformation-programmes-joint-supervision-program-et-study-grant/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "LISTES ET LOCAUX D\u2019EXAMENS DU CC1 _SESSION DE PRINTEMPS 2016/2017",
        "content": "Les listes par local d\u2019examen concernant les contr\u00f4les continus CC1 des semstres S2 et S4 du cycle licence (session de printemps) sont disponibles sur le lien ci-dessous :\n\u00a0\nhttps://www.dropbox.com/sh/0sugmtcnci9loym/AACGZinizOzIOuQHMgtcCDq3a?dl=0\n\u00a0\n\u00a0\nNB : \u00a0Les \u00e9tudiants dont les noms de figurent pas sur les listes des examens DOIVENT contacter le service de la scolarit\u00e9 aumoins 24h avant la date du contr\u00f4le.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/listes-et-locaux-des-cc1-du-semestre-automne-2016-2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de concours de recrutement de deux (02) Professeurs Assistants",
        "content": "La Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger organise un concours de recrutement de deux (02) Professeurs Assistants, session du 27/07/2021 les sp\u00e9cialit\u00e9s suivantes (voir le fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-concours-de-recrutement-de-deux-02-professeurs-assistants/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs _ Concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la 1\u00e8re ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur d\u2019\u00e9tat G\u00e9oinformation",
        "content": "Les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs du concours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la premi\u00e8re ann\u00e9e du cycle ing\u00e9nieur G\u00e9oinformation pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2017/2018 sont disponibles sur le lien ci-dessous :\nhttps://www.dropbox.com/sh/t9kpznvqpgn5q0z/AAAPV40dU32mWkEG2aclgeLya?dl=0\n\u00a0\n\u2013 Les inscriptions de la\u00a0liste principale auront lieu le \u00a0jeudi\u00a007 \u00a0et vendredi 08 Septembre 2017.\n\u2013 Les inscriptions de la\u00a0liste d\u2019attente\u00a0auront lieu le\u00a0samedi 09\u00a0Septembre\u00a02017.\n\u00a0\nPi\u00e8ces \u00e0 fournir :\n\nOriginal du dipl\u00f4me du Baccalaur\u00e9at ;\n4 copies l\u00e9galis\u00e9es conforme \u00e0 l\u2019originale du Baccalaur\u00e9at ;\nRelev\u00e9s de notes des quatre semestres du DEUST ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent; ou relev\u00e9s de notes des six semestres de la Licence ou dipl\u00f4me jug\u00e9 \u00e9quivalent;\nAttestation du dipl\u00f4me Bac+2 ou Bac+3;\n2 Copie l\u00e9galis\u00e9e de la CIN ;\nAttestation du travail du p\u00e8re ou du tuteur;\n2 photos d\u2019identit\u00e9 ;\n2 enveloppes timbr\u00e9es portant l\u2019adresse de l\u2019\u00e9tudiant ;\nDemande d\u2019inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/concours-d-acces-a-la-1ere-annee-du-cycle-ingenieur-d-etat-resultats-definitifs-geoinfo/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "FORMATION SUR LA MISE EN PLACE DE TP NUM\u00c9RIQUES ET \u00c0 L\u2019UTILISATION DE RESSOURCES NUM\u00c9RIQUES DISCIPLINAIRES",
        "content": "",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/formation-a-la-mise-en-place-de-tp-numeriques-et-a-lutilisation-de-ressources-numeriques-disciplinaires/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00c9SULTAT DE LA 1\u00c8RE \u00c9PREUVE DU CONCOURS DE RECRUTEMENT D\u2019UN MA\u00ceTRE DE CONF\u00c9RENCES, SP\u00c9CIALIT\u00c9 : SCIENCES DE GESTION",
        "content": "R\u00e9sultats de la 1\u00e8re \u00e9preuve",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultat-de-la-1ere-epreuve-du-concours-de-recrutement-dun-maitre-de-conferences-specialite-sciences-de-gestion/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "R\u00c9SULTATS D\u00c9FINITIFS DU CONCOURS DE RECRUTEMENT D\u2019UN (01) MA\u00ceTRE DE CONF\u00c9RENCES, SP\u00c9CIALIT\u00c9 : MATH\u00c9MATIQUES APPLIQU\u00c9ES, SESSION DU 28 OCTOBRE 2023",
        "content": "R\u00e9sultats d\u00e9finitifs (MC Maths App)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/resultats-definitifs-du-concours-de-recrutement-dun-01-maitre-de-conferences-specialite-mathematiques-appliquees-session-du-28-octobre-2023/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX \u00c9TUDIANTS : RETRAIT DE LA CARTE D\u2019\u00c9TUDIANT",
        "content": "Les \u00e9tudiants n\u2019ayant pas encore r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 leur nouvelle carte d\u2019\u00e9tudiant, sont pri\u00e9s de se rendre sur le lien\u00a0ci-apr\u00e8s pour d\u00e9poser leur photo et r\u00e9cup\u00e9rer leur carte aupr\u00e8s du service de scolarit\u00e9.\nLien :\u00a0Cliquez-ici\u00a0\n\nLa photo doit \u00eatre r\u00e9cente et dans un format lisible (jpeg,png ou jpg)\nLe retrait de la carte d\u2019\u00e9tudiant se fera uniquement par l\u2019int\u00e9ress\u00e9\nLa nouvelle carte d\u2019\u00e9tudiant est obligatoire pour passer les examens.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-retrait-de-la-carte-detudiant/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Offre en formation continue au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2016/2017",
        "content": "Au titre de l\u2019ann\u00e9e universitaire 2016-2017, la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger offre dix-huit fili\u00e8res en formations continues couronn\u00e9es par un Dipl\u00f4me d\u2019Universit\u00e9. \nLe Dipl\u00f4me du Cycle d\u2019Approfondissement (DCA): (Bac+3): Cette formation s\u2019adresse aux techniciens sp\u00e9cialis\u00e9s d\u2019entreprises et aux titulaires d\u2019un DEUG, d\u2019un DUT, d\u2019un BTS ou d\u2019un dipl\u00f4me reconnu \u00e9quivalent (Bac + 2 minimum). Elle permet aux sortants de s\u2019int\u00e9grer rapidement dans le monde professionnel ou de s\u2019adapter \u00e0 de nouvelles fonctions au sein de l\u2019entreprise. Ce cycle de formation dure une ann\u00e9e.\nLe Dipl\u00f4me du Cycle des Etudes Sup\u00e9rieures Sp\u00e9cialis\u00e9es (DCESS)\u00a0: (Bac+5): Cette formation s\u2019adresse aux dipl\u00f4m\u00e9s de Bac+3 minimum en situation d\u2019activit\u00e9 ou non. Le dispositif mis en place s\u2019attache, dans sa conception, \u00e0 cr\u00e9er les conditions d\u2019insertion, d\u2019une r\u00e9insertion ou d\u2019une adaptation \u00e0 de nouvelles fonctions dans l\u2019entreprise. Ce cycle de formation dure deux\u00a0ann\u00e9es.\nCette offre est r\u00e9partie sur les deux types de dipl\u00f4mes comme suit:\n\nFili\u00e8res offertes en Dipl\u00f4me du Cycle d\u2019Approfondissement DCA\u00a0:\n\n\n\u00a0\n\n\nIntitul\u00e9\nCoordinateur\nEmail\nN\u00b0 de T\u00e9l.\n\n\nG\u00e9nie Biom\u00e9dical\nPr. A. Maurady\namal-maurady@hotmail.com\n0662567076\n\n\nHygi\u00e8ne et S\u00e9curit\u00e9 des Proc\u00e9d\u00e9s Agroalimentaires\nPr.M. Nhiri\nmed.nhiri@gmail.com;\n0670779185\n\n\nIng\u00e9nierie Civil et Gestion des Projets de B.T.P\nPr. A.Alaoui Hafidi \npr_alaoui@yahoo.fr;\n0661204853\n\n\nIng\u00e9nierie de la Maintenance Industrielle\nPr. H. El Mrabet \nm.elmrabet@gmail.com;\n0661774083\n\n\nIng\u00e9nierie Topographique et Syst\u00e8mes d\u2019Informations G\u00e9ographiques (SIG) Appliqu\u00e9s\nPr. A. El Arrim \nelarrimk@yahoo.fr;\n0661545959\n\n\nManagement de la Qualit\u00e9 et de la Productivit\u00e9\nPr. S. Barrijal \nbarrijal@yahoo.fr;\n0668906904\n\n\nM\u00e9canique: Coordinateur Technique des M\u00e9thodes d\u2019Industrialisation\nPr. N. Sefiani \ntsefiani@gmail.com ; \n0667984883\n\n\nProjeteur Calculateur en B\u00e2timent et Travaux Publics\nPr. M. Bezzazi\nbezzazi@hotmail.com;\n0663678109\n\n\nTechniques de Construction en G\u00e9nie Civil\nPr. A. Chenaoui \na_chenaoui@yahoo.fr;\n0668709475\n\n\n\n\nFili\u00e8res offertes en Dipl\u00f4me du Cycle des Etudes Sup\u00e9rieures Sp\u00e9cialis\u00e9es DCESS\u00a0:\n\n\n\u00a0\n\n\nIntitul\u00e9\nCoordinateur\nEmail\nN\u00b0 de T\u00e9l.\n\n\nAnalyste Big Data et Manager des Connaissances\nPr. M. Ezziyyani \nezziyyani@gmail.com;\u00a0 \n0661630301\n\n\nG\u00e9nie Industriel, Maintenance et Optimisation\nPr. K. Reklaoui \nkamal.reklaoui@gmail.com; \n0661208333\n\n\nIng\u00e9nierie des Syst\u00e8mes Embarqu\u00e9s\nPr. B. Amami\nb_benaissa@hotmail.com; \n0670456824\n\n\nIng\u00e9nierie du B\u00e2timent et des Travaux Publics\nPr. M. Ajdour \nmajdour@hotmail.fr; \n0661406226\n\n\nIng\u00e9nierie et Expertise en G\u00e9nie Civil\nPr. M. Zaher \nzahermounir@yahoo.fr; \n0661555037\n\n\nIng\u00e9nierie et expertise en Gestion de l\u2019Information Territoriale\nPr. J.E. El Abdellaoui\nj.elabdellaoui@fstt.ac.ma; \n0663205242\n\n\nIng\u00e9nierie et Management Industriel\nPr. M. El Mrabet \nm.elmrabet@gmail.com; \n0661774083\n\n\nManagement de la Qualit\u00e9, Production et Logistique\nPr. M. Ouardouz \nouardouz@gmail.com; \n0644410453\n\n\nSCM et optimisation logistique\nPr. A. Bernoussi\na.samed.bernoussi@gmail.com \n0655071725\n\n\n\n\u00a0\nPour plus d\u2019informations contactez\u00a0:\nPr. Omar AKOURRI :\u00a0Charg\u00e9 de mission \u2013 Responsable de la formation continue.\nT\u00e9l : 06 60 10 46 81 \u00a0| Email :\u00a0fc@fstt.ac.ma\nSite web: www.formation-continue.ma",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/offre-en-formation-continue-au-titre-de-l-annee-universitaire-2016-2017/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX \u00c9TUDIANTS : ACC\u00c8S \u00c0 LA PLATEFORME ROSETTA STONE",
        "content": "Dans le cadre de la mise en \u0153uvre du PACT ESRI 2023, l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di de T\u00e9touan, met \u00e0 la disposition de ses \u00e9tudiants des comptes sur la plateforme Rosetta Stone d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u2019apprentissage des langues \u00e9trang\u00e8res.Pour suivre vos cours \u00e0 distance, il est imp\u00e9ratif de consulter votre boite e-mail institutionnelle pour l\u2019activation de votre compte Rosetta Stone.\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tRosetta Stone \u062f\u0644\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0648\u062c \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0646\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-acces-a-la-plateforme-rosetta-stone/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "5\u00c8ME CONCLAVE DE S\u00c9CURIT\u00c9 AU MAROC",
        "content": "Le 5\u00e8me Conclave de S\u00e9curit\u00e9 au Maroc est cr\u00e9\u00e9 pour \u00e9changer des connaissances sur les strat\u00e9gies de cybers\u00e9curit\u00e9 avec plus de 300 responsables gouvernementaux, RSSI et professionnels de la s\u00e9curit\u00e9. Un programme de conf\u00e9rence solide avec les id\u00e9es de leaders d\u2019opinion est en cours de cr\u00e9ation pour accro\u00eetre les connaissances sur les cyberstrat\u00e9gies solides.\nUne comp\u00e9tition est \u00e9galement organis\u00e9e lors de l\u2019\u00e9v\u00e9nement d\u00e9di\u00e9e aux \u00e9tudiants et aux professionnels avec des prix qui seront attribu\u00e9s.\nLe dernier d\u00e9lai d\u2019inscription le 24 janvier 2024.\nhttps://securityconclave.com/dgssi-ctf-2024/",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/5eme-conclave-de-securite-au-maroc/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "LISTES DES EXAMENS PAR LOCAL \u2013 AUTOMNE 2023/2024",
        "content": "Listes des examens et r\u00e9partition des \u00e9tudiants par local de la session ordinaire du semestre d\u2019automne 2023-2024. Cliquez-ici pour acc\u00e9der aux listes.\nNB:\n\nL\u2019acc\u00e8s \u00e0 la salle d\u2019examen est interdit \u00e0 tout \u00e9tudiant dont le nom ne figure pas sur la liste des convoqu\u00e9s \u00e0 passer l\u2019\u00e9preuve en question.\nL\u2019\u00e9tudiant n\u2019est autoris\u00e9 \u00e0 composer que s\u2019il est en mesure de pr\u00e9senter sa carte d\u2019\u00e9tudiant ou \u00e0 d\u00e9faut d\u2019un certificat d\u2019inscription d\u00e9livr\u00e9 par les bureaux inscription et d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 comportant une photographie. Les contr\u00f4les seront op\u00e9r\u00e9s par un passage dans les rangs.\nL\u2019\u00e9tudiant doit \u00e9galement apposer sa signature sur la liste d\u2019\u00e9margement pour attester de sa pr\u00e9sence \u00e0 l\u2019\u00e9preuve.\nL\u2019usage des t\u00e9l\u00e9phones mobiles ou tout autre mat\u00e9riel permettant de communiquer avec l\u2019ext\u00e9rieur est interdit. Ces appareils devront \u00eatre \u00e9teints \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la salle et plac\u00e9s dans les sacs, cartables et porte documents.\nPendant la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9preuve, il est interdit au candidat de communiquer avec d\u2019autres candidats ou avec l\u2019ext\u00e9rieur et d\u2019\u00e9changer du mat\u00e9riel (stylos, correcteur blanco, r\u00e8gles, calculatrices\u2026)\nLa remise de la copie est obligatoire m\u00eame s\u2019il s\u2019agit d\u2019une copie blanche.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/liste-des-examens-par-local-automne-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "10\u00c8ME \u00c9DITION DU CONCOURS FRANCOPHONE INTERNATIONAL \u00ab\u00a0MA TH\u00c8SE EN 180 SECONDES\u00a0\u00bb",
        "content": "L\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essaa\u00e2di informe ses doctorants de toutes les disciplines que le Centre National pour la Recherche Scientifique et Technique (CNRST) et l\u2019Universit\u00e9 Mohammed V de Rabat (UM5-R) ont ouvert les inscriptions pour le Concours Francophone International \u00ab\u00a0Ma Th\u00e8se en 180 secondes\u00a0\u00bb (MT180) \u2013 \u00c9dition 2024. Les candidatures seront accept\u00e9es jusqu\u2019au 29 janvier 2024.\nLes objectifs de l\u2019organisation de ce concours au Maroc sont: la mise en valeur de la rel\u00e8ve scientifique marocaine, la formation des jeunes chercheurs \u00e0 la communication et \u00e0 la m\u00e9diation des sciences, la facilitation de leur insertion professionnelle et le d\u00e9veloppement de leurs \u00e9changes avec des chercheurs relevant d\u2019autres disciplines et d\u2019autres pays.\nCe concours permet \u00e0 chaque candidat de pr\u00e9senter son travail de th\u00e8se en 3 minutes devant un auditoire de non sp\u00e9cialistes. Il offre ainsi la possibilit\u00e9 aux participants de parfaire leurs aptitudes et comp\u00e9tences en communication scientifique en exigeant d\u2019eux de s\u2019exprimer en termes simples, \u00e0 travers un expos\u00e9 clair, concis et convaincant de leurs travaux de recherche.\nPour de plus amples informations, veuillez :\n\nConsulter le communiqu\u00e9 de presse ci-dessous ;\nConsulter l\u2019affiche et s\u2019inscrire en ligne via (QR Code) ou bien via le lien suivant : https://forms.gle/PYPbymgyoqDP9M9i8\nRemplir la fiche d\u2019inscription disponible via le lien suivant (\u00e0 imprimer, signer, scanner et retourner \u00e0 l\u2019adresse : mt180s@uae.ac.ma): https://drive.google.com/\u2026/1CBb3YsTFpKhalbaDBqI\u2026/view\u2026",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/10eme-edition-du-concours-francophone-international-ma-these-en-180-secondes/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "COMP\u00c9TITION \u00ab\u00a0HULT PRIZE\u00a0\u00bb",
        "content": "Joignez-vous \u00e0 nous pour la C\u00e9r\u00e9monie d\u2019Ouverture du Hult Prize \u00e0 la FSTT, une matin\u00e9e captivante d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019inspiration, \u00e0 l\u2019innovation et \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un impact positif.\nDate : samedi 3 f\u00e9vrier 2024\nHeure : 10 h\nLieu : Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger\nPourquoi participer ?\n\nD\u00e9couvrez le D\u00e9fi : Soyez parmi les premiers \u00e0 conna\u00eetre le d\u00e9fi passionnant de cette ann\u00e9e \u00ab Limitless \u00bb et apprenez comment vous pouvez \u00eatre la force du changement sans limite.\nOrateurs Inspirants : \u00c9coutez des entrepreneurs sociaux chevronn\u00e9s partager leurs exp\u00e9riences et d\u00e9couvrez comment vous aussi pouvez cr\u00e9er un impact significatif.\nR\u00e9seautage : Rencontrez d\u2019autres \u00e9tudiants passionn\u00e9s, trouvez des co\u00e9quipiers et commencez \u00e0 construire des relations qui pourraient changer votre vie.\n\n\u00a0\nComment participer ?\nInscrivez-vous d\u00e8s maintenant et Jusqu\u2019au 03 F\u00e9vrier : https://docs.google.com/\u2026/1FAIpQLScwwJ1pNJHbu4\u2026/viewform\nNe manquez pas cette opportunit\u00e9 unique de faire partie du mouvement mondial Hult Prize.\nRejoignez-nous \u00e0 la C\u00e9r\u00e9monie d\u2019Ouverture et pr\u00e9parez-vous \u00e0 explorer, innover et cr\u00e9er un impact durable.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/competition-hult-prize/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CALENDRIER ET LISTES DES EXAMENS DE LA SESSION DE RATTRAPAGE \u2013 SEMESTRE D\u2019AUTOMNE 2023-2024",
        "content": "Le Doyen de la Facult\u00e9 des Sciences et Techniques de Tanger porte a\u0300 la connaissance des \u00e9tudiants du cycle licence que les examens de la session de rattrapage du semestre d\u2019automne 2023-2024 d\u00e9buteront le Lundi 15 Janvier 2024 selon le calendrier ci-dessous.\nListes des examens : Cliquez-ici.\n\u00a0\nPlanning Rat_LST_Janv_24",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/planning-des-controles-de-rattrapages-semestre-dautomne-2023-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Bourses canadiennes",
        "content": "Ci joint l\u2019annonce de Bourses canadiennes d\u2019exemption des frais de scolarit\u00e9 major\u00e9s, Session: Hiver 2016",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/bourses-canadiennes/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis de concours pour le recrutement de deux (02) Professeurs \u2013 Assistants r\u00e9serv\u00e9 aux fonctionnaires titulaires d\u2019un Doctorat",
        "content": "La Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger organise un concours de recrutement de deux (02) Professeurs Assistants, session du 26/07/2021.\u00a0au profit des fonctionnaires titulaires d\u2019un Doctorat dans\u00a0les sp\u00e9cialit\u00e9s suivantes (voir le fichier attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-concours-pour-le-recrutement-de-deux-02-professeurs-assistants-au-profit-des-fonctionnaires-titulaires-d-un-doctorat/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS DE CONFERENCE : LA LOGISTIQUE & LES APPELS D\u2019OFFRES DANS LA CL",
        "content": "Affiche confe\u0301rence Logistics AMERE 2024 FSTT",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-de-conference-la-logistique-les-appels-doffres-dans-la-cl/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "CONF\u00c9RENCE INTERNATIONALE : LA TRANSDISCIPLINARIT\u00c9 ET LES \u00abSOFT-SKILLS\u00bb AU SERVICE DE L\u2019UNIVERSIT\u00c9 4.0",
        "content": "L\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di organise la 2\u00e8me \u00e9dition de la conf\u00e9rence internationale : La transdisciplinarit\u00e9 et les \u00absoft-skills\u00bb au service de l\u2019universit\u00e9 4.0.\nPlus d\u2019informations : https://sites.google.com/uae.ac.ma/tesasu2024.\nvfDEPLIANT TESASU 2024",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/conference-internationale-la-transdisciplinarite-et-les-soft-skills-au-service-de-luniversite-4-0/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "APPEL \u00c0 CANDIDATURE  PROJET FORMED \u2013 UNIMED",
        "content": "UNIMED lance l\u2019appel \u00e0 candidatures pour la 5\u00e8me \u00e9dition du concours international \u00ab\u00a0Entrepreneuriat en M\u00e9diterran\u00e9e\u00a0\u00bb, connu sous le nom de \u00ab\u00a0Start Cup Competition\u00a0\u00bb. Les \u00e9tudiants universitaires de la M\u00e9diterran\u00e9e sont ainsi invit\u00e9s \u00e0 participer.\n\u00a0\n\n\nDate: 22 octobre 2024\nLieu: Universit\u00e9 Istanbul Aydin, Turquie\nDate limite de candidature: 20 mai 2024\nContact: start.cup@ul.edu.lb\nPrix: 1 000,00 euros pour l\u2019\u00e9quipe gagnante\n\n\n\u00a0\nStartCUP_2024_Call_for_application\n\n\n\nhttps://fstt.ac.ma/Portail2023/wp-content/uploads/2024/04/Sardegna-ForMed.mp4",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/unimed-projet-formed/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MASTERCLASS SOUS LE TH\u00c8ME: \u00abORACLE\u2019S LATEST RESEARCH IN AI AND DATA ANALYTICS\u00bb",
        "content": "En collaboration avec ORACLE, l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di organise une Masterclass sous le th\u00e8me : \u00abOracle\u2019s latest research in AI and Data Analytics\u00bb , pr\u00e9vue pour le Mardi 14 Mai\u00a0 2024 \u00e0 la FST Tanger.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/masterclass-sous-le-theme-oracles-latest-research-in-ai-and-data-analytics/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "PROJET FORMED : APPEL \u00c0 CANDIDATURE POUR DES BOURSES 2024",
        "content": "Dans le cadre du projet \u00ab Sardinia FORMED \u00bb financ\u00e9 par la Sardinia Foundation et sous l\u2019\u00e9gide de l\u2019Union des Universit\u00e9s de la M\u00e9diterran\u00e9e (UNIMED), nous vous informons que l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek Essa\u00e2di lance un appel \u00e0 candidatures pour 22 bourses internationales de Master \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Cagliari et 20 bourses de l\u2019Universit\u00e9 de Sassari pour l\u2019ann\u00e9e acad\u00e9mique 2024-2025.\nPour les int\u00e9ress\u00e9s, veuillez :\n\u2013 Consulter l\u2019Appel \u00e0 Candidature et saisir Formulaire de candidature ci-joint,\n\u2013 \u00a0Envoyez les documents requis via la messagerie suivante : relationinternationalepartenariat@uae.ac.ma\u00a0 avant le 22 mai 2024 \nLes documents requis de la candidature qui doivent \u00eatre envoy\u00e9s en PDF sont les Suivants :\n\nFormulaire de candidature\nCopie du passeport\nCertificat ou auto-certification attestant de la connaissance de l\u2019anglais et/ou de l\u2019italien.\nCurriculum Vitae ;\nMoyenne des examens et cr\u00e9dits acquis ;\nDipl\u00f4me universitaire;\nRelev\u00e9 de notes des examens pass\u00e9s (avec l\u2019indication de la note moyenne et la traduction en Italien si le document est \u00e9crit en arabe) ;\nInformations sur la facult\u00e9, le cursus et l\u2019universit\u00e9 choisie.\n\n\u00a0\n\u00a0\n\nFormulaire de candidature\n\nAppel \u00e0 candidature FORMED",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/projet-formed-appel-a-candidature-pour-des-bourses-2024/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX \u00c9TUDIANTS : LANCEMENT OFFICIEL DU PORTAIL D\u2019APPRENTISSAGE VIRTUEL ORACLE UNIVERSIT\u00c9",
        "content": "Dans le cadre de la concr\u00e9tisation du M\u00e9morandum d\u2019Accord tripartite entre le Minist\u00e8re de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur, de la Recherche Scientifique et de l\u2019Innovation, le Minist\u00e8re de la Transition Num\u00e9rique et de la R\u00e9forme de l\u2019Administration et Oracle, la soci\u00e9t\u00e9 Oracle annonce le lancement officiel du portail d\u2019apprentissage virtuel Oracle Universit\u00e9 au profits des \u00e9tudiants.\nCet environnement num\u00e9rique dynamique offre une opportunit\u00e9 unique d\u2019acqu\u00e9rir ou d\u2019affiner les comp\u00e9tences num\u00e9riques dans des domaines sp\u00e9cialis\u00e9s tels que le Cloud ou le d\u00e9veloppement d\u2019applications.\nAfin de tirer pleinement parti de cette plateforme virtuelle, vous \u00eates invit\u00e9s \u00e0 s\u2019inscrire et \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 une vaste gamme de certifications, notamment :\n\nOCI Foundation Associate (Certification)\nOCI Architect Associate (Certification)\nOCI Architect Professional (Certification)\nOCI DevOps Professional (Certification)\nData Management Foundation Associate (Certification)\nAutonomous Database Specialist (Certification)\nOracle Database Admin Specialist (Certification)\nOracle Cloud Database Service Specialist (Certification)\nJava SE 17 Developer (Certification)\nAPEX Cloud Developer (Certification)\nCloud Applications Business Process (ERP, HCM, CX, SCM)\n\n\u00a0\nPour acc\u00e9der au portail et d\u00e9marrer votre parcours de certification, veuillez suivre ce lien\u00a0: https://education.oracle.com/mesrsi-mtnra\nEn cas de difficult\u00e9s lors de la cr\u00e9ation de votre compte, l\u2019\u00e9quipe technique d\u2019Oracle est \u00e0 votre disposition via l\u2019adresse suivante\u00a0:\u00a0 https://education.oracle.com/OUcontactUs",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-lancement-officiel-du-portail-dapprentissage-virtuel-oracle-universite/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "AVIS AUX \u00c9TUDIANTS : ACTIVATION DES EMAILS INSTITUTIONNELS",
        "content": "Il est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des \u00e9tudiants dont les noms figurent dans la liste ci-jointe, qu\u2019ils doivent proc\u00e9der \u00e0 l\u2019activation de leurs adresses e-mail institutionnelles pour pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier des diff\u00e9rentes ressources num\u00e9riques de l\u2019\u00e9tablissement.\nListe_activation_Email",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-activation-des-emails-institutionnels/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Formation Doctorale \u00ab Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur \u00bb Avis du concours d\u2019admission des candidats / Session 2016-2017",
        "content": "Universit\u00e9 Abedlmalek Essa\u00e2di\nCED \u00ab\u00a0Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur\u00a0\u00bb\nAvis du concours d\u2019admission  (Avis pour les candidats) Session 2016-2017\n\u00a0\n\n\n\n\ndu 26 septembre au 30 octobre 2016\n\n\nPropositions des sujets par les enseignants-chercheurs\n\u00a0\n\n\n\n\ndu 04 au 15 novembre 2016\n\n\nChoix des sujets par les candidats sur la plateforme GCDoc\n\n\n\n\ndu 16 novembre au 04 d\u00e9cembre 2016\n\n\nS\u00e9lection, entretien des candidats (Lieux d\u2019entretien\u00a0: FST Tanger, ENSA Tanger, FP Larache) et annonce des r\u00e9sultats par le CED\nN.B. Pour entretien se munir des pi\u00e8ces suivantes\u00a0:\n1. Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 (C.I.N.,\u2026)\u00a0;\n2. R\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de candidature en ligne\u00a0;\n3. Photocopies l\u00e9galis\u00e9es des dipl\u00f4mes (Bac,\u00a0\u00a0 Licence ou \u00e9quivalent, Master ou \u00e9quivalent avec mention,\u2026)\u00a0;\n4. Relev\u00e9s des notes du Master ou \u00e9quivalent\n5. Equivalence des dipl\u00f4mes\n\u00a0\n\n\n\n\ndu 12 au 30 d\u00e9cembre 2016\n\n\nInscription administrative au si\u00e8ge du CED \u00ab\u00a0STI\u00a0\u00bb \u00e0 la FST de Tanger\nN.B. Les pi\u00e8ces du dossier d\u2019inscription administrative seront affich\u00e9es sur le site web de la FST Tanger \n\u00a0\n\n\n\n\n\u00a0\nDispositions g\u00e9n\u00e9rales\u00a0:\n\u00a0\n\nLa candidature en ligne sur la plateforme GCDoc est obligatoire. Elle est valid\u00e9e et confirm\u00e9e par l\u2019obtention d\u2019un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 \nTous dossiers incomplets ou informations erron\u00e9s implique l\u2019annulation de candidature \u00e0 l\u2019inscription\u00a0: (Mention Master\u00a0; Equivalence des dipl\u00f4mes\u00a0; pi\u00e8ces exig\u00e9es \u00e0 l\u2019inscription\u00a0; \u2026)\n\n\u00a0\nPage web de la plateforme GCDoc\u00a0: www.gcd.uae.ma",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/doc2018/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants du cycle Doctorat",
        "content": "La Facult\u00e9 des Sciences et Techniques \u00e0 Tanger proc\u00e9dera au recrutement, par contrats, d\u2019un (01) \u00e9tudiant inscrit au moins en 2\u00e8me ann\u00e9e du cycle de doctorat dans l\u2019un des Centre d\u2019Etudes Doctorales (CED) de l\u2019universit\u00e9. Ceci dans le cadre de l\u2019int\u00e9gration des \u00e9tudiants doctorants contractuels\u00a0; la dur\u00e9e du contrat de collaboration est d\u2019un an renouvelable deux fois maximum. Les candidats ne doivent exercer aucune activit\u00e9 lucrative de quelque nature que ce soit.\nLa sp\u00e9cialit\u00e9 demand\u00e9e\u00a0: Informatique\nLes dossiers de candidatures doivent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s au Secr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ral de la FST avant le Vendredi 28 Octobre 2016.\nDossier de Candidature\u00a0:\n\nUne demande adress\u00e9e \u00e0 Monsieur le Doyen de la FST;\n4 copies l\u00e9galis\u00e9es de la carte nationale d\u2019identit\u00e9\u00a0;\n4 copies de la d\u00e9claration sur l\u2019honneur de non exercice de toute activit\u00e9 lucrative\u00a0;\n4 exemplaires du curriculum vitae (CV)\u00a0;\n4 copies l\u00e9galis\u00e9es des dipl\u00f4mes obtenus y compris le baccalaur\u00e9at\u00a0;\n4 copies de relev\u00e9s de notes\u00a0;\n4 exemplaires de travaux de recherche r\u00e9alis\u00e9s individuellement ou en collaboration (articles, ouvrages,\u2026)\u00a0;\n4 copies de toute pi\u00e8ces justifiant le niveau d\u2019anglais du candidat (dipl\u00f4me, certificat,\u2026)\u00a0;\nTout autre justificatif jug\u00e9 utile pour supporter la candidature.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/avis-aux-etudiants-du-cycle-doctorat-recrutement/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Nouvelles Inscriptions au Cycle Doctoral 2016/2017",
        "content": "\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u0639\u062f\u064a\n\u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u0629\n\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0639\u0646 \u0641\u062a\u062d \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0641\u064a\n\u00a0\u00a0\u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062c\u062f\u062f 2016-2017\n\u064a\u0646\u0647\u064a \u0631\u0626\u064a\u0633 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u0639\u062f\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0643\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u062a\u0630\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u062d\u062b\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0640 \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0640 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0635\u0644\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0633\u062a\u0631 \u0623\u0648 \u0645\u0627 \u064a\u0639\u0627\u062f\u0644\u0647 \u0628\u0645\u064a\u0632\u0629\u0623\u0646\u0647 \u062a\u0642\u0631\u0631 \u0641\u062a\u062d \u0627\u0644\u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u0627\u062a \u0644\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0647 \u0628\u0631\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u064a \u00a02016/2017 \u00a0\u062d\u0635\u0631\u064a\u0627 \u0639\u0628\u0631 \u0645\u0648\u0642\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062a\u0631\u0646\u064a\u062a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0628\u062a\u062f\u0628\u064a\u0631 \u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0647 : \nwww.gcd.uae.ma\ngcd@uae.ma:\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062a\u0635\u0627\u0644\n\u0648\u064a\u0634\u0645\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0631\u0627 \u0643\u0632 \u062f\u0631\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062a\u0645\u062f\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629\u060c \u0648\u064a\u0639\u062f \u0627\u0644\u0633\u0628\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0644\u0644\u062a\u0631\u0634\u064a\u062d \u0648\u0627\u0644\u062a\u0623\u0637\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0647.\n\u0645\u0631\u0627\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0639\u062a\u0645\u062f\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0647:\n1-\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0640 \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0628\u062a\u0637\u0648\u0627\u0646\n2- \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0648\u062a\u0642\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 \u0640 \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0642\u0646\u064a\u0627\u062a \u0628\u0637\u0646\u062c\u0629\n3- \u0645\u0631\u0643\u0632\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0640 \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u062a\u0637\u0648\u0627\u0646\n4-\u0645\u0631\u0643\u0632\u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0648\u0627\u0644\u062a\u062f\u0628\u064a\u0631 \u0640 \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0628\u0637\u0646\u062c\u0629\n5-\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0642\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0643\u0631\u064a\u0629 \u2013 \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0628\u062a\u0637\u0648\u0627\u0646\n\u0648\u0633\u062a\u062a\u0645 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u062c\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629:\n1- \u0645\u0646 26 \u0634\u062a\u0646\u0645\u0628\u0631 \u0625\u0644\u0649 31 \u0627\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2016: \u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u062d \u0645\u0648\u0627\u0636\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0645\u0646 \u0637\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u062a\u0630\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u062d\u062b\u064a\u0646\n2\u2013 \u0645\u0646 02 \u0625\u0644\u0649 15 \u0646\u0648\u0646\u0628\u0631 2016: \u0625\u064a\u062f\u0627\u0639 \u0645\u0644\u0641 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0634\u064a\u062d \u0644\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0635\u0644\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0633\u062a\u0631 \u0623\u0648 \u0645\u0627 \u064a\u0639\u0627\u062f\u0644\u0647 \u0644\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0628\u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0647 \n3\u2013 \u0645\u0646 16 \u0646\u0648\u0646\u0628\u0631 \u0625\u0644\u0649 04 \u062f\u062c\u0646\u0628\u0631 2016: \u062a\u0646\u0638\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u0627\u062a \u0648\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0646\u062a\u0627\u0626\u062c \u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u0626\u064a\u0629\n4- \u0645\u0646 07 \u0625\u0644\u0649 18 \u062f\u062c\u0646\u0628\u0631 2016: \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u064a \u0644\u0644\u0637\u0644\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0631\u0627\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0647",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/nouvelles-inscriptions-au-cycle-doctoral-2016-2017/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "MOBILITES VERS L\u2019UNIVERSITE DE LUBLIN (Pologne)",
        "content": "Dans le cadre du projet europ\u00e9en de mobilit\u00e9 Erasmus + (KA1), notre universit\u00e9 fait partie d\u2019un consortium comportant 3 universit\u00e9s marocaines avec Lublin University of Technology of Poland (Pologne).\nComme vous pouvez le voir dans le tableau ci-joint, 12 mobilit\u00e9s sont \u00e0 pourvoir vers cette universit\u00e9:\nStaff enseignement: 2\nStaff stage: 3\nLicence: 3\nMaster: 4",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/mobilites-vers-l-universite-de-lublin-pologne/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Avis aux \u00e9tudiants : Affectations des modules des semestres S2 et S4 du cycle Licence",
        "content": "Listes\u00a0provisoires\u00a0des \u00e9tudiants inscrits dans les modules des semestres S2 et S4 du cycle Licence pour l\u2019ann\u00e9e universitaire 2015-2016 (voir fichiers en attach\u00e9)",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/lsits2ets4/"
        }
    },
    {
        "id": "",
        "type": "news",
        "title": "Planning des inscriptions administratives en Doctorat 2015/2016",
        "content": "Suite \u00e0 l\u2019\u00e9preuve d\u2019entretien, les candidats dont les noms figurent sur le tableau du planning joint, ont obtenu un avis favorable pour s\u2019inscrire en Doctorat 2015/2016 au sein du CED \u00ab\u00a0Sciences et Techniques de l\u2019Ing\u00e9nieur (FST de Tanger, ENSA de Tanger & FP de Larache). Ils sont appel\u00e9s pour faire leur inscription administrative au secr\u00e9tariat du CED de la FST de Tanger selon le planning joint (voir fichier attach\u00e9)\nPour le bon d\u00e9roulement des inscriptions, chaque candidat doit respecter le rendez-vous qui lui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9, et le dossier d\u2019inscription est constitu\u00e9 des documents suivants (voir fichiers attach\u00e9s)\u00a0:\n1-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Charte des Th\u00e8ses de l\u2019Universit\u00e9 Abdelmalek ESSA\u00c2DI ;\n2-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Formulaire de Demande de premi\u00e8re inscription en Doctorat ;\n3-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Cahier des Normes P\u00e9dagogiques Nationales du Cycle Doctorat (D\u00e9cret minist\u00e9riel qui r\u00e9git les \u00e9tudes doctorales au sein des CEDoc);\n4-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mod\u00e8le pour la r\u00e9daction du projet de recherche de th\u00e8se\u00a0;\n5-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Liste des pi\u00e8ces obligatoires du dossier d\u2019Inscription.\nN.B.\u00a0Il est recommand\u00e9 de suivre les \u00e9tapes suivantes avant de d\u00e9poser le dossier d\u2019inscription administrative en Doctorat 2015/2016\u00a0:\na)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Lire la charte des th\u00e8ses pour \u00eatre au courant du d\u00e9roulement des conditions de la th\u00e8se, et bien lire aussi le d\u00e9cret d\u2019application du Cahier des Normes P\u00e9dagogiques du cycle du Doctorat qui pr\u00e9cise ces diff\u00e9rentes conditions\u00a0;\nb)\u00a0 \u00a0 \u00a0Faire signer la charte par les diff\u00e9rentes parties concern\u00e9es et votre signature doit \u00eatre l\u00e9galis\u00e9e aupr\u00e8s des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes\u00a0;\nc)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Remplir la demande de premi\u00e8re inscription sur ordinateur, l\u2019imprimer et la faire signer par les diff\u00e9rentes parties concern\u00e9es (Doctorant, Directeur Principal de la th\u00e8se, \u2026)\u00a0;\nd)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Remplir le mod\u00e8le de r\u00e9daction du projet de recherche de la th\u00e8se sur ordinateur, l\u2019imprimer et le faire signer ;\ne)\u00a0\u00a0Se pr\u00e9senter au secr\u00e9tariat du CED selon le planning (jour et heure) affich\u00e9s sur le site de la FST (www.fstt.ac.ma) pour d\u00e9p\u00f4t du dossier et inscription.",
        "metadata": {
            "url": "https://fstt.ac.ma/Portail2023/planning-des-inscriptions-administratives-en-doctorat-2015-2016/"
        }
    }
]